Capítulo 130
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
31 de enero de 2137

Habían pasado semanas desde nuestra fatídica aventura en los Archivos; un miembro central de la conspiración había caído con poco más que un susurro, debilitado por la incursión de los Arxur que los sacudió tras abandonar la Tierra. Ahora estaba contemplando el castigo elegido por los depredadores para los Farsul. Mi tiempo en el puente durante su ejecución y los acontecimientos que lo rodearon eran una nebulosa. Era justo decir que estaba distraído por los humanos pre-FTL que viajaban en nuestra nave, junto con las impactantes revelaciones sobre los Venlil.

No podía imaginarme a los quejumbrosos Venlil como las criaturas volátiles captadas en vídeo, chocando cabezas y rebosantes de ferocidad. Los terranos habían encontrado la raza perfecta para ser compañeros guerreros, pero nadie se había dado cuenta hasta ahora. Pensándolo bien, la diferencia en el comportamiento de Slanek era como la noche y el día, desde su estancia en la nave hasta nuestro encuentro en Sillis; el amigo gris plateado de Marcel había desarrollado carácter. Los depredadores podían desenterrar ese temperamento volátil, despertando emociones largamente olvidadas.

Mi terapeuta escuchó mi relato de los acontecimientos a través del registro de vídeo, y de vez en cuando se le escapaba una expresión de sorpresa. La Dra. Bahri terminó trabajando con otros pacientes con la enfermedad de los depredadores, además de conmigo, en mundos alienígenas, después de enterarse de nuestras prácticas mentales. Me sentí aliviado de tener a alguien con quien hablar sobre lo que encontramos en Talsk y sobre la justicia que percibía en el castigo que los terranos habían impuesto. Fiel a mi palabra, le había revelado las revelaciones más jugosas a Cilany tan pronto como llegamos a la nave.

«Salimos corriendo de los Archivos, con 22 civiles más a cuestas. No sabemos si encontraremos resistencia ni qué ha pasado en la superficie. Nos dicen que nos centremos en la tarea que tenemos entre manos, eso es todo», suspiré. «Pasemos por alto a los humanos de hace 200 años, conservados en una nevera... aunque quizá vuelva sobre algunas preguntas que tengo para ti. Lo que quiero decir es que salimos a la superficie y establecimos comunicaciones; estaba emocionado por no estar atrapado en el agua».

El mando de la ONU nos había ordenado regresar al submarino; entonces no estaba claro por qué no había ningún Farsul esperándonos, ni si intentarían derribar las naves que partían. Se habían preparado lanzaderas Aerosub para reunirse con la flota espacial, y la tripulación había sido desembarcada de una nave a la vez. El viaje resultó muy estrecho, con cuatro cuerpos más apretujados en nuestro transporte. Hunter se había vuelto taciturno, quizá porque el impacto le había golpeado con toda su fuerza. El joven depredador apenas miraba a su alrededor mientras ascendíamos por la atmósfera, aunque había mostrado un destello de asombro cuando pudimos contemplar la extensión del planeta.

Hunter debía de sentirse como yo, pero diez veces peor. Descubrir que existen los alienígenas, despertarse lejos de casa y encontrarse con una tecnología tan avanzada. Por no mencionar que había perdido todo lo que le importaba.

—Perdona la pausa dramática, Doc, solo estaba ordenando mis ideas. En fin, regresamos sin incidentes. Los lugareños no vinieron a por nosotros, y me preocupaba que la luna hubiera causado daños graves. Me mordí las garras mientras continuaba, todavía luchando por creer los descubrimientos de los Archivos. —Sí, la ONU desprendió una maldita luna. Me informaron de lo que pasó cuando regresamos a la nave. Los farsul utilizaron una potencia de fuego considerable para romperla en pedazos.

Los ojos binoculares del terapeuta se clavaron en mí. —¿Así que este... satélite que cayó se quemó en la atmósfera?

—Les costó mucho esfuerzo, pero lo detuvieron. Los humanos asumieron que serían capaces de destruirlo a tiempo. Mientras los farsul lanzaban misiles y naves contra el meteorito inesperado, el ejército terrano se estableció en formación orbital alrededor de Talsk. Armas preparadas, exigiendo la rendición incondicional. Así es como salimos del planeta sin problemas.

El ultimátum de los humanos había sido explícito: por las generaciones de sufrimiento infligido a billones de seres inteligentes, no se podía permitir que los Estados Farsul siguieran existiendo. Los líderes tenían la opción de entregar todo el planeta a merced de los depredadores o enfrentarse a una aniquilación segura mediante un bombardeo orbital. Los ancianos de Farsul tenían un día para discutir la propuesta; además, cualquier acción agresiva hacia nuestro ejército anularía la cuenta atrás. A diferencia del infame «sacrificio» de los Krakotl, los terranos apostaron a que Talsk elegiría la supervivencia.

No sabía cómo los humanos podrían tener los recursos humanos para otra ocupación terrestre; dos estados vasallos ya suponían una enorme carga para sus recursos.

Nuestro ascenso de vuelta a la nave transcurrió sin incidentes, ya que la flota de Farsul se había retirado, a la espera de las deliberaciones. Fahl y Sillis dejaron claro que las Naciones Unidas permitían sobrevivir a los estados que se rendían; el enemigo podía anticipar que no sufrirían ningún daño. Nuestra tripulación permaneció en sus puestos por si se producía un ataque, hasta que llegó la orden oficial. Los objetivos de la misión de nuestra nave habían cambiado, con la repentina necesidad de devolver a los civiles rescatados a la Tierra. Una vez que se ocuparan de Talsk, era probable que transportáramos a los depredadores reactivados a casa.

También se habían recuperado miembros de otras especies criogenizados, pero solo los añadidos por la Federación en los últimos siglos; las reservas de razas antiguas como los gojids, los venlil y los krakotl se habían agotado hacía mucho tiempo. Tenía la sensación de que los terranos estaban omitiendo algo de esa lista. Mis pensamientos volvieron a Hunter, preguntándome cómo estaría el humano de cabello castaño. Los civiles habían sido confinados en un ala específica de los cuartos de la tripulación, reservada para enviados diplomáticos o adiciones inesperadas. El capitán Monahan no quería que los primitivos interrumpieran las actividades militares mientras estábamos ocupando territorio hostil. Me pareció una decisión acertada; ya era suficiente con tener a Onso mirando boquiabierto las máquinas básicas.

La doctora Bahri carraspeó. —¿Venlil Prime a Sovlin? No puedo dejar que te encierres en tu cabeza y te pierdas en tus pensamientos. Centrémonos en lo que ha pasado. ¿Cuál ha sido la respuesta de los Farsul a esas demandas?

—Se aceptaron las condiciones de las Naciones Unidas —murmuré—. No sabía lo que les esperaba, pero estaban cargadas de condiciones. Los ancianos y los líderes de alto rango debían rendirse para ser llevados a la Tierra y juzgados junto con los archiveros capturados. Me sorprendió que todos los ancianos, excepto dos, se entregaran... Esos dos fueron encontrados en sus oficinas con, eh, muertes autoinfligidas, según los drones de reconocimiento.

«¿Qué más se le pidió a los Farsul? No creo que eso sea todo».

«Las Naciones Unidas enviaron transportes para recoger a todos los pacientes con la enfermedad depredadora, los presos políticos o disidentes y los diplomáticos o visitantes extranjeros. No entendía lo que estábamos haciendo, pero incluso con ayuda local, nos llevó días reunir a todos los que queríamos. De hecho, algunos de los que partieron fueron asignados a nuestra nave y alojados en un ala separada de los primitivos... perdón, de los humanos obsoletos».

Exhaló con severidad. «Borra la palabra «primitivo» de tu vocabulario. Es degradante e inútil».

«Lo siento, doctora. Lo que quiero decir es que los terranos querían recuperar a todos los que consideraban inocentes fuera del mundo, porque no tenían intención de que nadie más volviera a salir de Talsk».

—¿Cómo es eso?

Puse los ojos en blanco al recordar la escena que había visto por la ventanilla. La flota de la ONU había trasladado una serie de objetos inútiles a la órbita de Talsk y había provocado que se desintegraran o colisionaran con satélites artificiales. Los humanos no habían quedado satisfechos con el campo de escombros resultante, así que arrastraron más basura espacial a las proximidades del planeta. Carlos se refirió a este concepto como «síndrome de Kessler», y Onso añadió que las colisiones en cascada continuarían durante siglos. Era una cadena autosostenible que solo empeoraría con el tiempo.

Fue entonces cuando los terranos proclamaron sus condiciones, con una indignación justificada que solo ellos podían sentir. Los farsul perdieron su derecho a vagar por las estrellas, con la revocación de la autonomía de otras razas y el genocidio cultural de cientos de mundos. Los depredadores pretendían que ninguna nave volviera a salir de Talsk y, por lo tanto, hicieron imposible los vuelos espaciales. Estos conspiradores quedarían confinados en su propio mundo, presos de una tumba de escombros, indefinidamente.

«La ONU derribó un montón de satélites, creando una nube impenetrable de basura que selló a los habitantes del mundo. Me estremezco al pensar cómo los humanos pudieron siquiera imaginar tal consecuencia». A pesar de mi inquietud, mis espinas se mantuvieron rectas; se estaba convirtiendo en algo normal ser testigo de lo retorcidos que podían ser los depredadores. «No dejamos nada al azar. Se instalaron múltiples disruptores FTL en los límites del mundo, por si alguno fallaba. Las naves de la ONU patrullarían el sistema, por si los Farsul intentaban lanzar algo o limpiar su órbita».

«¿Supongo que se tuvo en cuenta el armamento existente?».

«Las instalaciones militares de Talsk fueron destruidas antes de crear la jaula. Las estaciones de defensa orbital se entregaron a la jurisdicción de la ONU, para ser utilizadas o recuperadas según nuestro criterio. Los ancianos ordenaron a las colonias y a sus fuerzas que se retiraran; el cumplimiento de la redada de los terranos era obligatorio en el mundo natal. Así, sin más, un miembro fundador de la Federación ya no es una potencia espacial. Dependiendo de los deseos de la humanidad, puede que nunca vuelva a serlo».

—¿Qué opinas al respecto, Sovlin?

—Bueno, Carlos intentó decirle a Sam que había civiles inocentes que habían quedado atrapados en el fuego cruzado. Sam dijo que se llevaron a los que se levantaron en tu defensa, a los disidentes y a las demás víctimas, y que los demás deberían estar agradecidos de que les permitieran seguir viviendo. Algo por el estilo.

—Te he preguntado qué opinas tú.

«Es complicado. Cuando hablé con Cilany, recordamos que le habíamos dado un mal rato a Sam por los experimentos con animales. Me sentí mal al pensar en utilizar a un ser vivo como juguete, aunque fuera con fines médicos. Después de conocer a Hunter, me estoy dando cuenta de que vosotros nunca fuisteis monstruos salvajes que vivían solo para matar. Así que los Farsul hicieron pruebas... experimentos con seres inteligentes, sin ningún propósito curativo. Detener vuestra depredación no es lo suficientemente noble como para justificarlo».

«Si te entiendo bien, ahora no estás seguro de que los experimentos con los gojids estuvieran justificados».

«¡Desprecio a mis antepasados! Sin embargo, no puedo imaginar cómo me sentiría en las garras de Hunter. Por cierto, ¿los humanos antiguos tenían que llamar así a sus hijos?».

—Ese nombre todavía existe, Sovlin. Tendrías que preguntar por qué sus padres se sintieron atraídos por él, pero imagino que era por su atractivo... salvaje y aventurero.

—Solo digo que es cómicamente depredador. Santo Protector. En cualquier caso, el destino de Talsk no se parece a nada que haya ocurrido jamás, pero creo que el castigo es justo. La especie Farsul seguirá adelante, sin alteraciones, y eso es más de lo que se puede decir del resto de nosotros».

La terapeuta humana no ocultó su satisfacción al oírme calificar de negativo el hecho de entrometerse en los asuntos de una especie. Sus agudos ojos se fijaron en mí y se llevó la mano a la barbilla de ébano. Podía sentir sus pupilas a través de la pantalla, sacándome de la mente cualquier otro pensamiento. Era un dilema sencillo. Después de abandonar el territorio farsul, se permitió a los humanos antiguos salir de sus habitaciones. Sin embargo, pronto llegaríamos a la Tierra y no había visto a Hunter en todo el viaje de vuelta.

A pesar de ser un depredador primitivo, no puedo evitar pensar en él como un niño que me preocupa. Quizás quiere estar solo, así que no sé si debería intentar visitarlo.

—Hunter no ha salido de su habitación, ni siquiera para comer. —Me recosté en la silla, inquieto y preocupado—. La ONU deja paquetes de comida fuera de las puertas de los invitados, y han desaparecido, así que... sé que está cubriendo sus necesidades básicas. No sé cómo se sentiría si irrumpiera en su habitación, ni si sería de alguna ayuda. Quizá alguien como Onso sería mejor, ya sabes, ya que ambos crecieron sin tecnología, y el Yotul es aún más primitivo que él».

El psicólogo carraspeó y me clavó una mirada intensa. «Sovlin».

«¡Joder, por el amor de Dios! ¿Cuánto esperas de mí? Déjame terminar: el uplift tiene su propia criocápsula humana y la tiene llamando sin parar en lugar de a mí, lo cual es bueno. Me alegro de tener un respiro de él. Pero eso significa que Hunter es mi responsabilidad... No sé qué hacer y no quiero pedírselo a nadie más. ¿Quiere hablar? ¿Le ayudo durante nuestro permiso en la Tierra?

«Hunter debe de sentirse muy solo y confundido; yo estaría encantado de incluirlo en mi agenda, si es algo que le apetece. Qué circunstancias tan singulares. ¿Por qué no llamas a su puerta y le preguntas si le gustaría hablar contigo? Es la forma más rápida de averiguar si necesita espacio y en qué medida está atrapado en su rutina».

«Vale. ¿Y luego qué?».

«A partir de ahí, suponiendo que se muestre receptivo a tu presencia, puedes ofrecerle ponerte al día sobre la Tierra y las comodidades modernas. No le menosprecies ni le hables con condescendencia. Esa es la actitud menos útil que puedes tener. Sé amable. Escucha».

«Eso no es lo mío».

—Fuiste un buen padre para Hania y Sovlin, y un buen maestro para Recel. Sabes cómo apoyar a los demás y cómo ser un mentor.

—Tienes razón. Gracias.

—Por supuesto. Se nos acabó el tiempo, pero por favor, ponte en contacto si Hunter está en crisis. Ve a hablar con él.

—Lo haré. Cuídate, doctor.

El humano terminó la videollamada y yo salté de mi silla sin dudarlo. Procrastinar no haría más fácil contactar con Hunter; me preocuparía por los deseos del antiguo depredador independientemente de cuándo diera el primer paso. Cuando se despertó por primera vez de la cápsula, le prometí que haría todo lo posible para ayudarle, a pesar de no tener ni idea de cómo hacerlo. Era mi responsabilidad, como representante de la ONU, convencerlo de que se adaptara.

Aunque no fuera mi trabajo, me daba pena todo lo que había pasado. Quizá pudiera encontrar más «pequeños pasos» que dar una vez que aterrizáramos en la Tierra. Podría intentar ser su amigo.

Después de mi larga estancia a bordo de esta nave, no me costó nada orientarme. Podía distinguir a los civiles primitivos de los militares por la atención que me prestaban; la mayoría de los ancianos aún no estaban acostumbrados a ver extraterrestres por allí. Los camarotes asignados estaban situados en la parte trasera de la nave y eran bastante lúgubres. Mi mirada se posó en una puerta sin pretensiones, que era la asignada a Hunter. Respiré nerviosamente y golpeé el marco con las garras.

—¿Hunter? Soy Sovlin —llamé—. No quiero molestarte ni invadir tu privacidad, pero... ha pasado mucho tiempo y quería ver si estabas bien. Puedo irme si tú...

La puerta se abrió y Hunter apareció despeinado, parpadeando con los ojos rojos e hinchados. El humano apoyó una mano en el marco y se inclinó hacia delante; pude ver que se limpiaba los mocos de la nariz con la otra mano. Tenía la barba sin afeitar, señal de que había abandonado sus hábitos de aseo. Detrás de él, pude ver la profunda hendidura en su colchón individual, lo que sugería que apenas había salido de la cama.

Hunter carraspeó antes de hablar con una voz ronca por la falta de uso. —Hola.

—Ya casi estamos en casa, en la Tierra. A unas pocas horas.

—Sí. Genial, supongo.

—Estaba preocupado por ti... Te busqué en el comedor y en la sala de recreo, pero no te vi. Supuse que querías estar solo.

—Es que no tengo mucha energía, tío. Me ha golpeado como un tren de mercancías y echo tanto de menos a todos que me duele. Ni siquiera pude despedirme. Volver a casa es una perspectiva desalentadora, hay una guerra con alienígenas literales y, si lo piensas bien, no tengo prácticamente nada por lo que vivir. Y lo pensé. Tenía toda la vida por delante, planeada y haciendo cosas que me gustaban, pero ahora es solo un interrogante».

«Que le den. Encuentra una forma de hacer lo que te gusta. ¿Y si me cuentas tu pasado, quién eres, y yo te ayudo a afrontar este futuro aterrador? Prometí que haría lo que pudiera, y lo digo en serio».

—No sé cómo voy a divertirme ahora.

—Entonces mi misión es hacerte sonreír. Para que lo sepas, mostrar los dientes es un signo de agresividad en todas las especies excepto en la tuya. Mucha gente lo veía como una señal de que los humanos eran hostiles.

Hunter no pudo evitar sonreír ante lo absurdo de la situación. —Tienes que estar bromeando.

—¡Ahí está la sonrisa! Pero no bromeo. No soy muy dado a las bromas, así que el humor de Sovlin no estará en tu itinerario. ¿Qué te parece ver tu mundo natal desde el puente y hacer un recorrido por la nave? Mis amigos humanos me dijeron que, en tu época, no mucha gente veía la Tierra desde el espacio. La grandeza de todo ello es mágica. Puedes ser uno de los primeros en presenciarlo, en cierto modo.

—De acuerdo. No veo por qué no... al menos estiraré las piernas.

Agarré la mano del humano y lo llevé por el pasillo; esa acción pareció sorprenderlo y nos valió las miradas de los tripulantes que pasaban por allí. Hunter no podía tener la oportunidad de retirarse a su habitación. Necesitaba un empujón para adaptarse a sus nuevas circunstancias y ser testigo de las cosas nuevas y hermosas que lo rodeaban. La vida volvió a su mirada ámbar mientras nos apresurábamos por los pasillos de la nave. Le solté la mano en el puente y señalé con un gesto de mi pata hacia la ventanilla.

El viaje FTL se realizaba en incrementos escalonados y preaprobados dentro del sistema solar, ya que se consideraba que el espacio alrededor de la Tierra era restringido desde el ataque terrestre. Esta vez, Hunter observó detenidamente el cielo estrellado y los planetas exteriores; unos anillos helados rodeaban un mundo color polvo, un gigante enorme por el que pasamos. El anciano humano emitió un sonido agudo, que descubrí que era un silbido. En Talsk, había estado demasiado desanimado para apreciar los cuerpos orbitales. Ahora, podía contemplar la impresionante majestuosidad de la gran extensión de su Sol natal.

Pasé junto al asiento del capitán, que estaba vacío, y me acerqué a la ventanilla. La maravilla iluminó la mirada ámbar del depredador; Hunter me siguió hasta la pantalla. Extendió una mano, como si sintiera que podía tocar el planeta. La humedad saturó sus ojos enrojecidos y dejó caer el brazo a un lado, en silencio y asombrado. Deslicé mi garra por la negrura abismal de la pantalla, señalando un tenue punto azul.

—Ese es tu hogar. Un pequeño faro en un universo oscuro —susurré.

Hunter se secó las lágrimas. —No hay ningún lugar como el hogar.

Me quedé junto al humano, mientras contemplábamos el contenido del sistema solar. Con el éxito de mi idea de observar las estrellas, parecía más plausible que pudiera ayudar al depredador perdido. Una vez que llegáramos a la Tierra, podría cumplir mi promesa de ayudarle a navegar por los cambios asombrosos que se habían producido. Mi misión era enseñar a un terrícola los logros de su pueblo en los últimos siglos y guiarle por el panorama actual de su mundo natal.

Mucho había cambiado desde la última vez que Hunter estuvo en este planeta, pero estaba decidido a que afrontáramos juntos la realidad actual.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Capítulo 123
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
2 de febrero de 2137

La insurgencia logró importantes avances contra Betterment tras el éxito de los complots con infiltrados en Wriss. Se utilizaron explosivos improvisados contra astilleros, edificios gubernamentales y cuarteles militares, y la inteligencia humana difundió métodos para fabricar este tipo de municiones de forma casera. Los funcionarios de Arxur tardaron varias detonaciones en darse cuenta de la táctica de los paquetes bomba, que arrasaron varias oficinas; uno de ellos destruyó un ala del palacio del profeta descendiente Giznel, aunque, por desgracia, el jefe del Gobierno no se encontraba allí.

Mi trabajo consistía en seleccionar las naves que se asignarían para liberar al ganado de varios sectores. Por supuesto, lo último que quería era que la población de Arxur pasara hambre; sin embargo, si Betterment no lograba llenar el estómago de los ciudadanos y la rebelión abundaba en comida, más reclutas se unirían a nuestras filas. Arriesgar nuestras vidas para rescatar a nuestras presas no era algo que se me hubiera ocurrido por voluntad propia, pero estaba tratando de convencer a la ONU de que nos viera como aliados honorables. Hacer volar por los aires a miles de herbívoros para «liberarlos» nos habría valido la desaprobación de la gente de Zhao, así que optamos por tácticas piratas.

Las misiones exitosas llevaron a mi gente a devolver el ganado, sin exigir nada a cambio, a una filial terráquea. Los herbívoros rescatados debieron de sentirse confundidos al ver a los arxur en un tiroteo entre ellos y luego entregarlos a una sociedad libre. Recibimos una cálida bienvenida al atracar en los mundos humanos; no sabía que los primates tenían mano de obra para atender los rescates, pero encontrarían algún lugar para el ganado. Tras esas buenas acciones, convencimos a los terrícolas para que nos proporcionaran apoyo aéreo, a cambio de ofrecerles asaltar un mundo ganadero en el sector Mazic.

Zhao sigue receloso de enfrentarse al Dominio, sobre todo porque Giznel tiene como objetivo mi facción en lugar de la Tierra. Al parecer, la batalla de Mileau tuvo resultados dispares... un empate, en el mejor de los casos. No sé cómo la humanidad puede esperar tomar Aafa, y mucho menos Wriss.

Nuestra tarea era sobrevivir y crear el caos durante el tiempo que fuera necesario. La caída del Dominio no iba a producirse de la noche a la mañana. Aun así, era rejuvenecedor no tener que realizar acciones crueles para conservar mi título y ver a otros defectivos vivir una vida abierta. Las imágenes que las Naciones Unidas enviaron desde los Archivos confirmaban que la empatía era algo común en el pasado. Antes de que Betterment comenzara a eliminar a los individuos «débiles», ¡Wriss contaba con numerosos talentos creativos y grupos éticos!

La selección basada en la violencia y la agresividad eliminó las emociones vibrantes que una vez poseíamos; aunque éramos una especie solitaria, aspirábamos a ideales más elevados. Wriss estaba entusiasmado por aprender de culturas alienígenas, y los narradores de Farsul parecían confundidos sobre si nuestra oferta de paz había sido sincera. Una inmensa tristeza se apoderó de mí al darme cuenta de lo que había sido nuestra raza. Quizás podríamos volver a ser seres inteligentes y sofisticados, dedicados a la razón y al honor.

Zhao mencionó vagamente un descubrimiento adicional en los Archivos relacionado con el pasado de Wriss, pero afirmó que aún no había decidido qué hacer con él. No sabía qué pensar de esa afirmación. El secretario general prometió explicar el detalle que faltaba más adelante, así que, en aras de apaciguar a la humanidad, decidí no insistir en obtener respuestas. Si fuera vital para los esfuerzos bélicos, la información se habría transmitido junto con el paquete inicial.

«¡Buenos días! Lisa, Isif, por favor, den su declaración diaria: «Tenías razón en todo, Olek»!». El conspiranoico humano esbozó una sonrisa empalagosa, y deseé poder borrarle esa expresión de satisfacción de la cara con la cola. «Supongo que la Federación no estaba tan loca al secuestrar a los humanos, ¿verdad?».

Lisa resopló irritada. «Han pasado semanas desde el asalto a los Archivos. ¿Vas a sacar esto todos los días? ¿Cuántas veces necesitamos alimentar tu ego?».

«Me dijisteis todos los días que estaba loco y desconectado de la realidad, así que espero el mismo número de reconocimientos de lo equivocados que estabais. Incluso después de que acertara con lo de que los federales estaban haciendo pruebas genéticas a los suyos, nadie pensó: «Oye, quizá Olek esté en lo cierto, ¡nos lo harán a nosotros también!»».

«Un reloj roto da la hora correcta dos veces al día. Así que has acertado dos veces y sigues siendo un reloj roto. Sigo esperando a que se cumplan tus predicciones sobre los rayos mortales».

«Bueno, eso es diferente. Las instituciones humanas son mejores ocultando conspiraciones, así que hay que fijarse en los hechos. ¡Sigue el dinero!».

«Eres insufrible», intervine. «¿Qué sacas de todas estas especulaciones sin fundamento, lameculos?».

Felra movió los bigotes. «Olek no confía en la gente. ¿Puedo decirle a Siffy por qué?».

«Supongo», refunfuñó el humano.

«Sus padres murieron en un accidente de coche, pero nunca llegó a ver los cadáveres. Eran periodistas. Él cree que el gobierno, el suyo o cualquier otro, los hizo desaparecer».

«Yo... pensaba que los habían secuestrado los extraterrestres, pero no parece que los Feddies hayan visitado la Tierra recientemente. Así que solo quedan los humanos. Verás, las élites solo quieren mantener el poder, y lo hacen asegurándose de que consumimos sin pensar y seguimos sus narrativas. El juego está amañado desde el principio, ¡pero quieren que sigamos jugando!».

Lisa frunció los labios. —Olek... No sé cómo decir esto, pero ¿alguna vez pensaste que sus cuerpos no eran aptos para ser enterrados? ¿Que... no los recuperaron intactos? Tus familiares podrían haberte ocultado esa información.

—¿Los familiares que no me acogieron y me enviaron a un hogar colectivo? Ah, sí, esa gente sin duda velaba por mi bienestar.

—Quizá los cadáveres fueron incinerados —sugirió Felra—. Tenía un compañero de clase que murió en un ataque de depredadores, en el recinto escolar. Los exterminadores quemaron el cadáver profanado y todo el edificio.

Los humanos y yo miramos a la dossur con la misma perplejidad, tratando de asimilar su historia. ¿Qué depredador había logrado colarse en una instalación infantil urbanizada? ¿Por qué las criaturas presa insistían en quemar cualquier cosa que tan solo mirara a un depredador? No estaba claro qué les había pasado a los padres de Olek, pero podía garantizar que los primates lamecitas no harían algo tan estúpido. Es cierto que los cadáveres podían ser vectores de transmisión de enfermedades, pero eso no parecía un problema de salud pública.

¿No se suponía que las criaturas empáticas lloraban a sus seres queridos de forma ritual? ¿Que los padres de Dossur aceptarían que los exterminadores quemaran los restos de su hijo?

—Nosotros no hacemos eso —dijo Lisa parpadeando rápidamente, como si se le ocurriera algo—. Realizamos autopsias en las muertes violentas. ¿Por qué iban a quemar los cuerpos los exterminadores?

Felra movió los bigotes. —La saliva y el ADN del depredador están en el cuerpo.

—No has respondido a su pregunta, roedor —gruñí.

—¿Y si esos... productos químicos se filtran en el suministro de agua o son absorbidos por el suelo y luego por las plantas? Podrían causar una cepa peligrosa de la enfermedad de los depredadores. Al fin y al cabo, era claramente un monstruo salvaje.

«¡Es la tontería más poco científica y llorona que he oído en mi vida! ¿Me estás diciendo que, como te cogí con mis garras, has contraído la enfermedad de los depredadores y hay que quemarte? ¿Soy... un contaminante para ti?».

«Es fácilmente verificable. Estar cerca de depredadores me hizo querer probar la comida de cadáveres, así que eso demuestra su punto. Para mí vale la pena; además, eres un buen depredador. Te dije que creía que había cepas inofensivas de la enfermedad de los depredadores, ¡y tú eres inofensivo!».

«¡NO soy inofensivo! Eso es insultante, Felra. Soy un cazador temible: los asesinos y los merodeadores se acobardan ante mi nombre».

Lisa fingió bostezar. «Por dentro eres blando. Y, para que conste, no es un insulto. Es bueno tener corazón. ¿Te has dado cuenta de que a los humanos no les gustan los monstruos crueles? Mi hermana me había convencido de que erais amenazas devoradoras de personas, hasta que te conocí».

«Nos demostraste a los dos que Arxur puede ser diferente», dijo Felra. —Pensé que ibas a comerme, ¡pero luego vi que realmente te importaba! Más que a nadie que haya conocido. Ahora estoy más segura que nunca de que nadie merece estar solo.

—¡Felra y tú hacéis una pareja adorable! He dirigido algunos equipos para la ONU, algunas misiones delicadas, pero una rebelión como esta... Tenéis una causa, una causa importante. Eso significa algo. Me gustas porque defiendes un ideal.

Entrecerré los ojos. «Es fácil para ti decirlo. A los Arxur que me siguen les encantaría saber que estamos persiguiendo un concepto ilusorio, ¿verdad? Y estoy seguro de que les encantaría que a los lameculos como su líder les gustara ser defectuosos. Soy inofensivo, ¿no es así?».

—¡Está bien preocuparse y tener sentimientos! Sé que eres fuerte, pero no creo que harías daño a nadie sin motivo... eso es todo —chilló Felra—. Hablando de gente a la que has hecho daño, ¿dónde está Kaisal?

Lisa ladeó la cabeza. —Sí. Ya debería estar aquí. Suele ser puntual, así que me pregunto si le habrá pasado algo.

—Kaisal no ha sido más que una presencia negativa en este puente, así que le he pedido que trabaje solo. —Abrí las fosas nasales, enfurecido al recordar al enano—. Mientras presente sus informes, no creo que sea necesario volver a romperle la cola.

—¿Lo has echado, Siffy? Entiendo que lo has hecho por mí, pero no quiero eso —chilló el Dossur—. Kaisal no es el último gris que odia a las presas con el que tendrás que lidiar. Si voy a seguir siendo tu amigo, tienes que hacerlo mejor.

—¡He intentado disciplinarlo! ¡He intentado alimentarlo bien y darle poder! ¿Qué quieres que haga, acariciarlo?

—Arxur tonto, ¡yo tengo que ser el primer ser inteligente al que acaricias! Si no, me pondré celoso. Ahora vamos a buscar a Kaisy y vamos a ser amables con él.

Los dos humanos intercambiaron una mirada antes de indicarnos a Felra y a mí que siguiéramos sin ellos. A juzgar por ese intercambio sin palabras, era posible que estuvieran de acuerdo con mi exclusión de Kaisal del grupo; el escuálido Arxur no se había convertido en el sucesor de mente abierta que yo esperaba, ni había sido de gran ayuda como segundo. La Dossur estaba realmente trastornada si pensaba que mostrar defectos ante el enano condescendiente cambiaría su postura. ¿Por qué le importaba a mi mejor amiga el trato que recibía alguien que la veía como comida?

Esto es lo que pasa cuando la empatía se descontrola; es una debilidad cuando no se contiene.

Comprobé que la Dossur estaba lo suficientemente equilibrada como para que pudiera caminar y salí de la sala de conferencias. Los aposentos de Kaisal estaban al otro lado de la zona acordonada, lejos de mi alojamiento, con el fin de mantenerlo alejado de Felra durante el tiempo libre. Mucho antes de llegar a nuestro destino, mis sensibles oídos percibieron unos jadeos. Entrecerré los ojos con recelo. ¿Habría conseguido el escuálido Arxur volver a lesionarse por su incompetencia?

Aceleré el paso y abrí la puerta con cierta preocupación. Sería una lástima que le pasara algo a Kaisal, después de todo el esfuerzo que había dedicado a entrenarlo. Felra chilló al ver al Arxur sollozando y envueltos en una manta. Parecía que estaba durmiendo, pero se despertó sobresaltado al oír nuestro ruidoso entrada. El enano luchó por recomponerse, pero el moco seguía goteando de sus fosas nasales. Antes de que me diera cuenta de lo que pasaba, Felra saltó sobre la cama.

—¿Qué pasa, Kaisal? —pregunté, cogiendo al Dossur en mis hombros antes de que se lo comiera—. Yo también he sentido tristeza y pérdida, ¿verdad? Mi comprensión superará a la de un Arxur normal.

—Solo eres la última persona que me ha intimidado o engañado para que haga lo que tú quieres... ¡Me estás obligando a tolerar a ese animal de presa incluso ahora! Todos se ríen de mi debilidad. No quería unirme a la guerra. Intenté desertar a la Tierra dos veces y me enviaron de vuelta al Dominio. Me utilizan y me desechan a cada paso, y mi vida no es más que sufrimiento.

«¿Cómo es posible que sufras? Estás bien alimentado y has ascendido a un puesto de poder, ¿no?».

«Ser capaz de sentir algo más que hambre es tan horrible como pasar hambre. Pienso en cosas... revivo cosas y me duele...».

El Dossur intentó zafarse de mi hombro. «Se llama culpa, Kaisal. No puedes verme como algo más que un animal irracional sin sentirlo. Me culpas por lo que le pasó a los Arxur, cuando sabes que fueron los Farsul y los Kolshianos. Podríamos ser civilizados los unos con los otros».

«¡Te odio! Estuviste involucrado. ¡Les ayudaste a hacernos vivir así!».

Azoté con la cola. «No me grites...».

«¡Para, Siffy! Puedo hablar por mí mismo», siseó Felra. «¿No has visto que los Betterment estaban ayudando a los kolshianos a sabiendas, mucho más que cualquiera de nosotros? La razón por la que pasáis hambre y vivís así es porque vuestro propio gobierno masacró a vuestros animales. ¡No les importaba lo que pasara!».

—¡Yo también los odio! ¿Por qué crees que deserté? Pero vosotros solo chilláis y balbuceáis tonterías todos los días. No sabéis nada y no aportáis nada; ¡nos debilitáis con vuestros chillidos sin sentido!

El escuálido Arxur mantenía la cabeza apartada de nosotros y sus costados se agitaban con respiraciones irregulares. Estuve a punto de estallar contra él por esos comentarios, pero Felra me lanzó una mirada fulminante cuando abrí la boca. Con las fosas nasales dilatadas, dejé que saltara de mi hombro. Kaisal siseó con disgusto cuando el roedor se subió por su brazo. Su pelaje rojizo brillaba en contraste con el interior sombrío y las escamas grises de Kaisal.

—Si no quieres estar en una guerra, tenemos que hacer las paces. No hace falta que nos gustemos —dijo Felra—. Es hora de que las presas vean a los depredadores como personas... y de que los depredadores vean a las presas como personas, no como comida. Nadie debería vivir como vivimos ahora; ¿no estás de acuerdo?

Kaisal la miró fijamente, con los ojos entrecerrados. —Odio esta guerra tanto como te odio a ti. ¡Aléjate de mí!

—¿Estamos de acuerdo en poner fin a la guerra? Es un buen comienzo. Oye, sé que no quieres estar solo. Siffy y yo somos amigos, así que no tienes por qué odiarme.

Cogí a la dossur y la volví a colocar sobre mi hombro. —Solo intento mejorar las cosas, Kaisal, de la única forma que sé. Si colaboras conmigo y te esfuerzas con Felra, puedo ayudarte a conseguirlo. No quiero deshacerme de ti, pero debo protegerla. Vuelve a la reunión, si es lo que deseas.

—Iré en unos momentos —gruñó el enano.

Salí de sus aposentos y dirigí la mirada hacia Felra. La Dossur parecía muy satisfecha consigo misma; había actuado con más fortaleza y discreción de lo que podía esperar, dada la hostilidad de Kaisal. Era cierto que otros Arxur compartirían esos sentimientos hacia la presa, por lo que me convenía descubrir cómo cambiar su opinión. Si Betterment era derrocado, deseaba que cesaran la guerra y la carnicería innecesarias.

Demasiados seres inteligentes habían muerto y vivido vidas miserables. Con el odio entre nuestros pueblos, ¿cómo podríamos alcanzar una paz duradera?

—No creo que la Federación quiera la paz, Felra. Convencer a los Arxur es más fácil y, como puedes ver, no es nada fácil —comenté.

La Dossur ladeó la cabeza. —Te he dicho muchas veces que te pongas en contacto con la Federación y repares el daño causado. Podrías conseguir algunos aliados herbívoros.

—No quieren hablar con nosotros, ¿verdad? Sé que eso es lo que esperas, pero es una fantasía. No es posible.

—Eso no lo sabes. ¡Ni siquiera lo has intentado! A los humanos les funcionó.

—Los humanos no han hecho lo que nosotros, y sus «aliados» son, en el mejor de los casos, tibios... El diez por ciento de la Federación estaba dispuesto a considerar no masacrarlos.

—Podrías ponerte en contacto con ese diez por ciento. Envía un mensaje a su cumbre diplomática. ¡Quizás Zhao te ayudaría a defender tu causa!

«Hay dos razones por las que los humanos no se asocian con nosotros: en parte, porque eso arruinaría su reputación ante sus aliados. A mí no me invitaron, y dudo que me dejaran entrar en el lugar principal si apareciera en la entrega. No voy a interferir en su reunión, así que quítate esa idea de la cabeza».

—¡Pues averigua por tu cuenta dónde se reúnen! Podrías seguirlos e intentar entregarles un mensaje, o al menos preguntarle a Zhao en lugar de dar por sentado que él...

—¡Ni lo sueñes, roedor!

La Dossur agachó la cabeza, dejando caer los bigotes de una forma que me hizo sentir culpable. La simple realidad era que no había forma de reparar la brecha entre los Arxur y el resto de la galaxia; el rencor provenía de un trauma generacional y de atrocidades atroces. Ninguna rebelión podría hacernos parecer otra cosa que monstruos, excepto para los humanos. Ni siquiera los primates siempre habían sido comprensivos, debido a su abierto disgusto hacia nuestras prácticas ganaderas.

Sin embargo, nunca pude tolerar el escarnio al que se sometían los humanos. El objetivo de mi rebelión era socavar el Dominio, no cantar en las calles con los lameculos. Lo mejor que podían esperar los Arxur era el derrocamiento de Betterment y un futuro más brillante dentro de unos siglos. Si Felra no podía entenderlo, estaba más delirante que Olek.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 133
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernador Tarva
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de febrero de 2137

El ciclo electoral se había vuelto más polémico desde que la verdad sobre los venlil llegó a oídos del público. Veln criticó duramente mi propuesta de unión con la humanidad; mi programa de reelección incluía un programa de supresión de instintos que se extendía a los civiles, la promesa de celebrar un referéndum para cambiar oficialmente el nombre de nuestro planeta a Skalga y el compromiso de reforzar nuestro ejército bajo la guía de los terranos. Después de lo que hizo la Federación, teníamos que asegurarnos de que nunca volvieran a poner sus garras y tentáculos sobre nosotros. Mi máxima prioridad era revertir las modificaciones genéticas. Era demasiado tarde para la generación actual, pero los venlil que nacieran en el futuro no iban a estar discapacitados y privados de sus sentidos.

Ya estaba financiando la investigación científica; el hecho de que la Federación nos debilitara físicamente y se burlara de nosotros, robándonos a nuestros hijos, indignaba a la población. Veln fue inteligente y sugirió que los Venlil no querían que los humanos tuvieran una segunda oportunidad con nuestro genoma. El primer debate tuvo lugar justo antes de que yo partiese hacia la cumbre, y él afirmó que yo nos estaba haciendo demasiado dependientes de depredadores que conocíamos desde hacía un mes. Se le había ocurrido un eslogan para la campaña —«No más Federaciones»— mientras yo me preparaba para incorporarnos a una nueva organización.

Los márgenes en las encuestas eran de unos pocos puntos porcentuales, con la carrera muy reñida en la recta final. Muchos venlil querían independizarse y seguir una política aislacionista; yo no sabía cómo aprovechar ese sentimiento sin violar mis principios fundamentales. ¿Qué podía hacer para dar la impresión de mantener a la humanidad a distancia, sin alejarla realmente? En ese momento, mi atención se centraba en explorar la estación en la que estábamos atracando con mi delegación. Vender una carta conjunta a una ciudadanía indignada podía esperar.

—Los enviados humanos deberían haber sido los primeros en llegar. No sé cuántos más han aparecido, pero tenemos que mostrar nuestro encanto y mezclarnos con todas las especies. Es nuestro trabajo respaldar a los terranos y acabar con cualquier intolerancia. ¿Me han entendido? —pregunté.

Kam movió las orejas en señal de asentimiento. —Sí, señora. No sé adónde nos ha llevado la nave escolta, con las comunicaciones y los sistemas de navegación interferidos. Creo que esa es la idea: que nadie sepa dónde estamos, salvo ellos. Es lo más seguro.

—Estoy aquí por si el embajador Coji pregunta por mí, ¿no? —refunfuñó Glim—. No puedo creer que los duertos vayan a venir.

Me reí con desdén. —No creo que Zhao pudiera creerlo tampoco. Prácticamente escupió ese nombre cuando me leyó la lista de invitados. Hay bastantes sorpresas... Han invitado a los separatistas de Krakotl. ¡Birla viene en nombre de los vasallos de Sillis! Los Thafki también han aceptado venir; no tengo ni idea de cómo lo han conseguido los terranos, pero los Archivos han conseguido galvanizar a todos los aliados.

—No volveremos a tener una oportunidad en la que tantas especies estén abiertas a la sugerencia —comentó Cheln, mi asesor diplomático—. He redactado un borrador para tu discurso, Tarva. Debes insistir en que los venlil son herbívoros y que fueron modificados hasta quedar irreconocibles. Atribuye el mérito de los hallazgos de los Archivos a los humanos.

«Lo tendré en cuenta. Me voy a centrar más en las interacciones individuales y en las actividades de ocio. Pasaremos varios días con los líderes galácticos, lo que significa que tendremos que sacar toda la artillería para que las partes recelosas se sientan seguras y satisfechas. No perdamos tiempo, en cuanto se acoplen las garras de atraque, dividámonos y pongámonos en marcha».

Otros diplomáticos de alto nivel ajenos a mi gabinete también nos acompañaban, junto con figuras destacadas del programa de intercambio. Se permitía un máximo de veinte visitantes por especie, aunque imaginaba que los humanos anfitriones tendrían más. Entre las preocupaciones por la seguridad y la necesidad de mantener largas conversaciones con todas las partes, era imposible que se las arreglaran con tan poco personal. Contemplé la colosal estación espacial mientras nos agachábamos para pasar por debajo del saliente de un hangar. Las luces intermitentes iluminaban el puerto de atraque, aunque el proceso de acoplamiento con la plataforma de aterrizaje estaba automatizado.

En la terminal nos esperaba un comité de bienvenida formado por humanos que sostenían bolsas de regalo personalizadas. Llevaban cascos completos, decorados con flores y fauna translúcidas; parecían sacados de las páginas de un libro infantil. La parte inferior de las máscaras parecía retraerse según fuera necesario, tal vez mediante el reconocimiento de patrones cerebrales. Los terranos podían desbloquear la cubierta de la boca sin siquiera tocarla, ¡casi como una prótesis! La que me saludó desbloqueó su máscara por un momento, revelando una cálida sonrisa.

Les han aconsejado que actúen con normalidad ante los venlil. Me enorgullece saber que no tienen que esconderse cuando están conmigo.

«¿Qué hay aquí?». Acepté la bolsa de regalo que me ofrecieron y saqué una botella translúcida. Kam la escaneó con un traductor visual y reveló que decía «alcohol de grano Everclear». «Gracias, pero sabéis que vuestras bebidas alcohólicas están diluidas en comparación con las nuestras, ¿verdad?».

El depredador se rió entre dientes. —Un trago de esto puede enfermar a un humano, pero aún así lo elaboramos. Es combustible para aviones. 95 % de alcohol. Pensé que te gustaría más.

Glim miró la botella con interés. —Por fin, algo que hará que los malos pensamientos desaparezcan. Dame.

—No tan rápido —intervino Kam—. No puedo pasarme días enteros en este aburrido congreso político sin estar completamente borracho. Vamos a compartirlo.

El humano que les había recibido movió un dedo en señal de desaprobación. —Vamos, no llevas aquí ni cinco minutos. ¿No crees que es un poco pronto para emborracharte?

—No —respondió Glim.

—Gobernador Tarva, supongo que usted tiene que ser el responsable. Haga lo que haga, no nos deje solos con los duertos. Eh, no ha oído lo que he dicho. Por favor, entre y eche una mano a nuestra gente. Nosotros nos llevaremos la botella y el equipaje a sus aposentos.

Le devolví la bolsa. —De acuerdo. Vamos a saludar a los invitados.

Un equipo de terranos se abalanzó para descargar nuestras pertenencias, y se me ocurrió que a los que no se sentían cómodos con los terrícolas no les gustaría que unos depredadores se apoderaran de sus pertenencias. Agité la cola en señal de agradecimiento antes de seguir las numerosas señales que indicaban el camino hacia la galería. La estación era de nueva construcción, probablemente le habían dado las últimas capas de pintura antes de la cumbre. Los pasillos y las habitaciones tenían techos abovedados para acomodar a los mazicos, y también había rampas de acceso y ascensores para cuadrúpedos.

No hay duda de que se creó como un lugar para acoger a todas las especies. Eso lleva a suponer que se encuentra en un sistema cercano a Sol.

Cientos de invitados se habían reunido en el salón de banquetes, que tenía varias mesas colocadas cerca de un escenario. Había refrescos sin alcohol y aperitivos terrestres, y se escuchaba música relajante en todo el teatro. Mi mirada recorrió los círculos sociales que se habían formado; los diplomáticos humanos charlaban con diversos líderes. Los grandes nombres no llevaban cascos de 360 grados. Reconocí el pelo rizado de Sara a través de su máscara y decidí acercarme a su grupo. Cupo, el presidente mazic, la escuchaba atentamente, junto con el embajador de Fissan y los invitados del partido Gojid.

«... el organismo agradece los logros de la comunidad científica, y lo acepto», explicaba la astronauta, utilizando gestos enfáticos con las manos. «Los libros de historia recordarán el discurso de Noah en Aafa, las hazañas de grandeza militar y las revelaciones asombrosas. Los experimentos que hemos realizado son la base para revertir la cura o para cualquiera de las innovaciones que los ingenieros han creado para el ejército. Pero la ciencia no es un espectáculo. Las actividades intelectuales nunca deben ser un espectáculo».

Halmina, la fissan, apuntó con el cuerno que tenía entre los ojos a Sara. «Lo importante es si esos experimentos son la base de los beneficios o si dan a la humanidad una ventaja competitiva. Vosotros, los humanos, os mantenéis económicamente... esos contratos que casi nos hacéis firmar eran una forma encubierta de explotación. ¿Es capaz la ciencia de generar suficientes ingresos para que merezca la pena el coste?».

«Esa es una pregunta equivocada. Ninguna de las tecnologías que consideras rentables existiría sin alguien que traspasara los límites o hiciera un nuevo descubrimiento. Siempre me han fascinado varios campos, desde la biología hasta la neuroquímica, pasando por los estudios geológicos. Lo que me motivó a cursar dos doctorados y me ayudó a superar el agotador entrenamiento de astronauta fue el deseo de comprender mejor nuestro universo. Los vacíos que hemos llenado en nuestro conocimiento en pocos meses son notables».

«¿Qué tiene de notable, humano?», preguntó Cupo. «No has especificado cuál crees que es la pregunta correcta. Sigo sin entender qué es lo que impulsa a tu gente, incluso después de haber trabajado juntos».

«La pregunta correcta es sencilla. ¿Por qué estamos aquí? ¿Cuál es el propósito de la vida?».

«No entiendo por qué eso es importante ni qué cambiaría en tu vida cotidiana».

—O cómo añade algo de valor —intervino Halmina.

—Suena como una preocupación religiosa, no científica. Una Gojid que no reconocí intervino, agitando las garras sin hacer nada. —¿Puedes decir que hay algún propósito, después de todo el sufrimiento que hemos visto? Soy poco más que la líder de facto de nuestra colonia más grande. He visto cómo se desintegraba mi cultura, cómo caía mi mundo natal y cómo los refugiados se dispersaban como basura indeseada».

Sara se movió incómoda. «Es una pregunta tan concreta como filosófica. Los orígenes de la vida, la naturaleza de nuestra realidad, nos desconciertan... desafían toda comprensión. Pensábamos que encontrar otras formas de vida nos ayudaría a poner en perspectiva nuestro papel en el universo».

«¿Y bien?», pregunté acercándome al círculo y tocando la pierna del humano con la cola. «¿Os ha dado las respuestas que esperabais?».

«No. Para ser sinceros, esperábamos que los alienígenas fueran iluminados y nos mostraran una forma mejor de vivir. En cambio, encontramos una galaxia tan cruel como la que conocíamos. Entiendo que el ministro Gojid Kiri tenga dificultades para encontrarle sentido, pero quizá nos corresponda a nosotros crear nuestro propio sentido. El libre albedrío significa que este sufrimiento no tiene por qué ser lo único que existe. La ciencia puede llevarnos más allá de nuestros problemas actuales, y me niego a dejar de creerlo».

«Siempre he admirado tu optimismo. Recuerdo lo felices que eras Noah y tú, haciéndome mil preguntas y rebosantes de ilusión ante la perspectiva de hacer nuevos amigos. Sin embargo, aunque la ciencia revierta las modificaciones genéticas, no podrá devolvernos los años robados ni la historia. No puede resetearlo todo a como era antes».

«Esa es una actitud derrotista; podemos intentarlo, Tarva. Haysi, una amiga mía que se dedica al rescate de ganado, para los demás invitados, era historiadora. Cuando se enteró de que todo lo que amaba había sido destrozado por los Archivos, se le veía lo mucho que le dolía. Pero, aunque no está dispuesta a abandonar la seguridad de su habitación, es lo suficientemente valiente como para trabajar en una nueva exposición sobre el pasado de Venlil. Podemos seguir adelante. Podemos superar esto».

El presidente Cupo infló su trompa beige. —No sé cómo pude dudar de los motivos de la humanidad. Estaba convencido de que se volverían contra nosotros, pero Khoa les debe nuestra libertad. Tienen toda mi confianza y todo mi apoyo para esta mística unión.

—A los gojids nos gustaría saber más sobre lo que implica ser miembro —intervino Kiri—. Las ventajas y los inconvenientes. Proteger lo que queda... Creo que compartimos ese objetivo con los Thafkis».

Halmina sacudió la cabeza. «Nos interesan los beneficios económicos. Si pueden ayudarnos con esos molestos Nevoks, nos unimos sin dudarlo. Les compensará —productos más baratos, mejor calidad— eliminarlos por completo. Llevan un siglo perdiendo contra nosotros en todos los aspectos».

—No soy una diplomática oficial, pero se trata de la armonía genuina y el trato justo entre especies. No veo que podamos aceptar excluir a ningún aliado. Si se discute algo en materia económica, imagino que será sobre la regulación del mercado y las leyes laborales —suspiró Sara.

—¡Qué decepción! Somos una especie nueva, como vosotros. Hemos luchado desde cero y no lo hemos conseguido con trámites burocráticos.

Intervine, pensando en cómo apaciguar a la especie ávida de dinero. «Si el Pacto Fissan es superior al de los Nevoks, debería ser fácil para vosotros negociar acuerdos con todas las potencias por vuestra cuenta. Así es como funciona el libre mercado, ¿no? Seguro que tenéis la confianza necesaria para superar sus ofertas. No querréis que ningún problema ético os envuelva en controversias por el camino, ni que haya confusión en los cambios de divisas. Las regulaciones existen para su beneficio».

«Hum... Supongo que consideraremos el impacto de estas propuestas. Los Nevoks están tan por detrás de nosotros que son casi irrelevantes. Nuestros precios superiores hablan por sí mismos».

«A la República Venlil le encantaría escuchar sus mejores ofertas para un acuerdo de exclusividad, si se unen. Ahora, si me disculpan».

Me alejé del círculo, confiando en que Sara pudiera desviar la conversación de temas relacionados con la codicia. Los mazicos no parecían necesitar mucho para convencerse de unirse a nuestra unión, los fissanos firmarían si pensaban que podían sacar ventaja económica a los humanos, y los gojidos estarían interesados en cualquier protección para sus colonias fragmentadas. Pasé junto al primer ministro zuruliano, Braylen, que estaba conversando en privado con la secretaria de Asuntos Alienígenas de la ONU, Erin Kuemper. Por lo que pude oír, el depredador estaba detallando las protecciones para los médicos según los Convenios de Ginebra. El cuadrúpedo parecía receptivo a estas cláusulas.

Las Naciones Unidas se mostraban inflexibles en cuanto a que todos los Estados miembros ratificaran los Convenios de Ginebra y una Declaración Universal de los Derechos de los Seres Racionales antes de permitir su entrada. Las violaciones graves serían motivo de expulsión inmediata del grupo.

No había ni rastro del embajador Noah, lo que me causó una ligera decepción. Negué con la cabeza, seguro de que aparecería más tarde; probablemente el astronauta se había escondido entre uno de los grupos. El secretario general Zhao estaba con un grupo numeroso, contando una historia divertida a sus oyentes. Me di cuenta de que era la única vez que le veía llevar visera; durante nuestras primeras reuniones informativas, había decidido no ponérsela. Me colé entre la multitud y agucé el oído para escuchar el final de su anécdota.

«... eso sí, era la primera vez que visitaba un planeta alienígena. Como ya he dicho, nos advirtieron que evitáramos movimientos bruscos o muestras de emoción, para no asustar a los venlil. Así que Jones y yo intentamos comportarnos de forma profesional, pero no sabemos cómo sentirnos por dentro. El general Kam cree que es una idea maravillosa llevarnos hasta las puertas de la mansión del gobernador, y no hay ni un alma a la vista», gruñó Zhao.

El embajador yotul Laulo se inclinó hacia delante. «Déjame adivinar, se enteraron de que venían militares humanos y nadie se atrevió a recibirnos».

«Eso es más o menos. En fin, Kam parece nervioso y comenta lo competentes que somos como depredadores. No tengo ni idea de cómo responder a eso, así que doy un trago a mi botella de agua. Jones decide hacer una broma con los alienígenas y dice algo como: «Oh, no se preocupen, Estados Unidos solo caza campos petrolíferos». No puedo evitar reírme y el agua me sale por la nariz, salpicando a Kam. El venlil se queda horrorizado».

«No había oído esta historia», comenté.

«Creo que me parece más divertida que a él. En fin, le pedí disculpas a Kam, y Jones y yo intentamos explicarle por qué pasa eso. Ella quería buscar la razón científica por la que la bebida sale por la nariz y preguntó dónde estaba su holopad. ¿Sabes dónde estaba? En sus manos. Se le notaba en los ojos a Kam cuando se dio cuenta de que los humanos son unos depredadores incompetentes y con un diseño horrible».

—Pensaba que eran depredadores alfa —dijo el gobernador Birla, el actual líder de los tilfish, con voz insegura.

—Claro, eso es cierto. También tropezamos con nada, ponemos los holopads en la nevera cuando cogemos comida y olvidamos lo que estábamos diciendo en mitad de una frase. En serio, ¿alguna vez entran en una habitación y no recuerdan para qué han ido?

El representante de los thafki frunció su nariz azul grisácea. «Nos distraemos y olvidamos cosas, por supuesto... pero ¿por qué estaría relacionado con entrar en habitaciones en el caso de los humanos?».

«Curiosamente, lo he buscado y podría ser uno de nuestros defectos como presas. Los primeros humanos vivían en cuevas, por lo que los depredadores solían acechar en los bordes de los umbrales. Una teoría es que nuestro cerebro nos dice que nos concentremos y busquemos peligros... Supongo que nuestro instinto depredador no es tan fuerte, ¿verdad? Teníamos muchas criaturas que nos comían en la naturaleza. Demonios, probablemente inventamos el lenguaje para dar la alarma ante depredadores específicos».

«Sois inteligentes porque solíais ser presas», comentó la embajadora de Duerten, Coji, con una voz inusualmente tranquila.

Algo que encontró en los Archivos cambió su hostilidad. Parece más tranquila que incendiaria... Debería buscar el contenido exacto de los archivos de los duertanos. Estaba tan concentrado en los nuestros que apenas me importaban las verdades de otras especies.

Zhao asintió. «Exacto. Basta con mirarnos, y no me refiero a nuestros ojos. Éramos presas indefensas y la mayoría de nuestros instintos evolucionaron a partir de nuestro intento por evitar ser devorados constantemente. Cuanto más aprendo sobre ello, al tratar de comprender nuestro lugar en la galaxia, más creo que nuestros instintos tienen poca influencia en cómo vivimos hoy en día. Los humanos tenemos algunos cables obsoletos y defectuosos».

—Los terranos tienen muchos rasgos en común con nosotros —enderecé la cola con confianza; el secretario general estaba adoptando el enfoque adecuado para crear un terreno común—. No se parecen en nada a lo que se supone que son los depredadores.

«Los seres inteligentes deben ser lo que quieran ser. Depredador o presa: esa es una dicotomía para los animales. En esta unión, todos somos iguales. Es casi la hora de mi discurso, y eso es exactamente lo que voy a argumentar. Lo mejor para todos nosotros es protegernos unos a otros y cultivar una nueva cultura de aceptación y tolerancia. Espero que cada uno de ustedes decida unirse a nosotros».

Una vez que la mayoría de los invitados hubieran llegado, los humanos podrían pronunciar su discurso de apertura. Entre los dos círculos que había visitado, los llamamientos diplomáticos de los depredadores estaban yendo sorprendentemente bien. Ninguna de las especies parecía desconcertada y el miedo hacia los terranos parecía haber disminuido. Arriesgué una mirada alrededor del recinto y vi a Noah y Glim al otro lado de la sala. Los suleanos, los onkari, los verin y varios neutrales más recientes estaban picando de la comida, junto al dúo venlil-humano; todos estaban de buen humor.

Por muy alegre que hubiera sido la cumbre hasta el momento, no podía quitarme de la cabeza la inquietud que me producía lo bien que había empezado. Las reuniones nunca habían ido bien para la humanidad, entre el discurso de Aafa a punta de pistola, el sabotaje de la nave y el bombardeo del monumento conmemorativo de la Tierra en Venlil Prime. Era demasiado pronto para bajar la guardia; mi trabajo era garantizar que no se produjeran incidentes con ninguna de las delegaciones. La acogida del discurso inicial de los depredadores debería ser reveladora y darnos una estimación de cuántas especies tenían un interés genuino en firmar un acuerdo.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 134
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernador Tarva
República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de febrero de 2137

El secretario general Zhao se había subido al escenario, empuñando un micrófono para dirigirse a la multitud que se extendía ante él. Agucé el oído para escuchar el grito de guerra inicial que habían preparado los humanos; por lo que había oído, su especie contaba con excelentes redactores de discursos, capaces de tejer argumentos convincentes y jugar con la semántica. El líder de la ONU sostenía unas cuantas tarjetas y tenía una presentación detrás de él en el proyector. Noah se acercó a mí con un plato lleno de comida, agitando un croissant delante de mi cara. ¿Por qué tenía que acordarse de mi bollo terrano favorito?

—Quieres distraerme, ¿verdad, depredador? —bromeé.

El humano sonrió para sus adentros. —Está funcionando, ¿verdad? ¡Ahí viene el avión!

«Te enviaré al otro lado de la sala si no te comportas... y dejas de intentar engordarme».

El embajador Williams puso morritos y se levantó la visera para mostrar lo que los humanos llaman «ojos de cachorro». Quién diría que una mirada binocular pudiera transformarse en una expresión que despertara simpatía. Negué con la cabeza antes de romper un trocito del croissant y metérmelo en la boca. El astronauta parecía satisfecho consigo mismo y se sumergió en el resto de su excesiva cantidad de comida. Quizás tenía que hacer de niñera antes de que se atiborrara hasta ponerse enfermo.

Uf, los humanos.

Conseguí centrar mi atención en el escenario, cuando el secretario general comenzó su discurso. Todas las delegaciones de la sala prestaban toda su atención al humano; el grupo con el que había estado mezclándose antes parecía especialmente interesado en sus palabras, después de la muestra desarmante que les había dispensado. Comercializar los atributos de presa de los terranos era una jugada brillante. Si hubiera sabido lo idiotas que eran durante nuestro primer encuentro, la división percibida entre nuestros antepasados no me habría parecido tan irreconciliable.

«Hola, líderes del Brazo de Orión. No estoy aquí para presentar las razones por las que la humanidad no es una amenaza para la civilización, ni para desviar las acusaciones de que somos monstruos sedientos de sangre», gruñó Zhao. «Cada uno de ustedes ha interactuado con nosotros durante mucho tiempo, y si aún no ven eso como una verdad incuestionable, poco puedo decir para convencerlos de lo contrario. Somos personas, como ustedes, que hemos sido perseguidos sin causa justificada... exactamente como ustedes. No somos enemigos de nadie, a menos que amenacen la seguridad de nuestros seres queridos, nuestros hogares y nuestra forma de vida».

Me acerqué al oído de Noah. «La última frase parece un poco provocativa. Podrían interpretar «amenazar vuestra forma de vida» como oponerse a la caza, por ejemplo, o pedirles que no coman carne en sus mundos».

«Absurdo. Cualquiera que saque conclusiones tan descabelladas no duraría ni un día en esta alianza», respondió mi amada.

El secretario general se ajustó la visera antes de continuar. «Los humanos respetamos las diferencias inherentes a nuestras culturas, a pesar de su origen artificial; no les pedimos que cambien. Simplemente pedimos la misma cortesía. Pedimos, no, exigimos que no se nos cambie ni se nos altere por cosas que escapan a nuestro control o que están arraigadas en nuestra identidad colectiva tras siglos de desarrollo natural. Las leyes que deseamos codificar como base de esta unión propuesta graban esa ferviente creencia en piedra. Por favor, levanten un apéndice si consideran que su especie fue tratada injustamente durante su «elevación» por parte de la Federación».

Mi pata se disparó en el aire, acompañada por docenas de otras en mi amplia visión. Al escanear toda la multitud con un movimiento sutil, me di cuenta de que no había ni un solo asistente que se abstuviera de levantar el brazo en señal de acuerdo. Los krakotl y los duertos tenían las alas levantadas, mientras que el presidente mazico Cupo alzaba su trompa hacia el cielo en protesta por la antigua intolerancia basada en el tamaño. El embajador yotul prácticamente saltaba para enfatizar su discurso; los diminutos zurulianos cuadrúpedos se levantaban sobre sus patas traseras para mostrar su acuerdo. Mi propio pueblo tenía una mirada indignada, imitando mi pata levantada. Era un mar de consenso, que detestaba las consecuencias personales de la extralimitación de la Federación.

«Me alegro de que reconozcan que lo que se les ha hecho es inmoral. Nos aseguraremos de que nadie que se llame amigo de la humanidad vuelva a infligir tales horrores». Zhao nos indicó con un gesto que bajáramos las extremidades. «Que nadie que se atreva a pisotear la santidad y la soberanía de otra civilización reciba clemencia, ayuda o refugio entre nosotros. Lo primero que vamos a mostrarles se basa en un documento adoptado por todos los miembros de las Naciones Unidas, ahora modificado para reflejar los «derechos de los seres inteligentes», en lugar de únicamente los «derechos humanos». Les presento la Declaración Universal de los Derechos de los Seres Inteligentes».

La pantalla detrás de Zhao ofrecía un código para escanear los documentos relevantes a nuestros holopads, para que pudiéramos examinar su contenido en nuestro propio idioma. El artículo 1 establecía que todos los seres sapientes nacían libres e iguales en dignidad y derechos, y estaban dotados de razón y conciencia para actuar con espíritu de fraternidad. Las listas siguientes exponían esos derechos, prohibían la discriminación, desterraban la tortura y la servidumbre, y garantizaban los derechos civiles sobre las creencias personales y la aplicación de las leyes.

No se me ocurre nada que nadie pueda encontrar objetable. Me fijé en que los terranos habían incluido la dieta entre las cosas sobre las que no se podían negar derechos, junto con el idioma y la religión; conociendo la cultura humana, imagino que se trata de una nueva protección añadida por su bien.

«Las Naciones Unidas están abiertas a sugerencias de revisión, para cualquier cosa que crean que hemos pasado por alto, que sea excesiva o que, de otro modo, les daría más tranquilidad. Por nuestro propio bien, también hemos promulgado los Convenios de Ginebra para su ratificación», insistió el secretario general. «Si alguna vez se produce un enfrentamiento o una disputa entre Estados miembros, quiero que los civiles se mantengan al margen del fuego cruzado. Quiero que haya algo de civismo en un asunto tan brutal, sangriento y bárbaro como la guerra, aunque mi verdadera esperanza es que mantengamos la paz a través de este mismo foro. No tener que preocuparse por el sufrimiento gratuito proporcionaría a la humanidad una tranquilidad que le daría santidad, por lo que les pido que revisen también este documento».

Noah me murmuró un comentario con la boca llena de comida. «Creo que a nuestros detractores les gusta que los depredadores prometan aceptar rendidos y tratar a los prisioneros con justicia, entre otras cosas. Además, demuestra nuestra intención de no invadir mundos ni atacar a civiles como hacen los arxur».

«Las reglas de la guerra son un concepto extraño para nosotros. Que pueda haber bondad o empatía cuando intentas matar a personas... es difícil de entender incluso para mí», susurré. «De todos modos, nunca imaginaría a Venlil luchando contra vosotros, así que es una cuestión irrelevante».

«El último punto es quizás el más importante; es algo completamente nuevo que hemos redactado». Los labios del secretario general, al descubierto bajo la visera, se endurecieron. «Para abordar vuestro descontento con vuestra propia elevación, este documento contiene un protocolo para gestionar el descubrimiento de nuevas especies. Consideré que era un tema que debíamos tratar con la máxima seriedad. Consultad el último punto del paquete para obtener más detalles».

Hojeé el catálogo de mi holopad y me detuve en el borrador mencionado. Hacer algo mejor que separar a todos los niños de un planeta de sus padres y mutilarlos a nivel genético parecía un listón fácil de superar. Sería curioso ver los puntos concretos que tenían en mente los terranos. Esperaba que los demás invitados también estuvieran de acuerdo en que las razas jóvenes debían ser tratadas con dignidad... y con espíritu de igualdad.

Zhao tomó el control del escenario. «Se deben convocar paneles para garantizar que cualquier primer contacto, uno, no amenace la cultura indígena ni la sustituya por la nuestra. Dos, salvo en caso de emergencia, debe planificarse minuciosamente para no asustar a los lugareños, mediante un estudio cuidadoso de las normas y valores culturales. Tres, no participaremos en ninguna comunicación, visita o intercambio que no sea expresamente deseado por los nativos. Y, en cuarto lugar, que no sufrirán discriminación por su nivel tecnológico. ¿Alguna pregunta?».

«¿Así que todavía quieres llevar a cabo «elevaciones», después de todo lo que has visto?», ladró el embajador Yotul Laulo, con las orejas temblando de ira. «¿Por qué estamos interfiriendo en el desarrollo natural de una especie?».

«Excelente pregunta. Reconozco que se trata de una cuestión ética controvertida, incluso en nuestro mundo. Sin embargo, quedarnos de brazos cruzados con aire de superioridad moral y permitir que millones mueran de enfermedades y hambre es considerar a estas especies como inferiores, es decir que no nos importan sus vidas. Obviamente, volcar todo un catálogo de conocimientos de una sola vez es irresponsable; debe hacerse poco a poco y centrándose en cuestiones que afecten a la calidad de vida. La elevación en sí misma no es mala, siempre y cuando no se les pise el cuello».

«Entiendo. Sigo sin estar seguro de que sea una buena idea, pero supongo que adelante».

«Agradezco vuestros comentarios. Cualquier ramificación de las interacciones de nuestro grupo con otra cultura, en cualquier etapa tecnológica, merece ser considerada. La influencia que tenemos debe ejercerse para el bien. Imagino que un primer contacto se planificaría durante años. ¿Alguien más quiere expresar alguna pregunta o preocupación?».

La embajadora duertena Coji hinchó sus plumas grises en una muestra de dominio. «Afirmas que te preocupan los herbívoros, pero te alías y cooperas con los arxur».

«Nuestras intenciones con los arxur son las siguientes: utilizarlos para reforzar nuestra posición en la guerra, liberar a todo el ganado sapiente de la galaxia y desmantelar el Dominio siempre que sea posible. Esto se vio en Mileau, como todos habéis oído, donde conseguimos que un comandante arxur hostil a la ONU ablandara a los kolshianos para nosotros. La batalla ha sido difícil, pero nos ha dado una ventaja competitiva. Y todos habéis visto los millones de rescates que hemos llevado a cabo en pocos meses».

«Así que admites que estás trabajando con los arxur».

«Admito que estamos utilizando a los arxur en beneficio de la humanidad y de los seres inteligentes de toda la galaxia. Esa acusación nos ha perseguido desde el principio, pero nadie puede dar un ejemplo de que nos hayamos puesto de su lado o hayamos actuado como ellos. Hemos hecho todo lo posible para detener las incursiones en la cuna, Fahl y Sillis, y hemos perdido vidas humanas en el proceso».

«Afirmas, humano, que no son tus amigos. Se supone que debemos creer que los depredadores elegirían a sus presas antes que a un compañero depredador, un compañero depredador que convenientemente salvó la Tierra».

«Deberías creernos. ¿Ves a los Arxur invitados a esta reunión de hoy? Buscábamos asegurar nuestra alianza con todos los que estáis aquí hoy, no con ellos. Aunque algunos de los acuerdos que hemos hecho son desagradables, e incluso nos causan incomodidad, no nos culpes por hacer lo que sea necesario para ganar esta guerra. Quiero que todos los que estáis aquí sobreviváis y sigáis siendo libres».

Aunque las luchas internas de los Arxur eran conocidas en toda la galaxia, yo era el único líder en esta sala que sabía de la prueba de empatía de Isif; no era algo que el Jefe de Caza quisiera hacer público, por lo que no le habría gustado que yo lo divulgara. Nuestros objetivos comunes para un futuro mejor eran la razón por la que cooperaba con él. Si otras partes hubieran conocido el alcance de nuestras interacciones, podrían haber votado para expulsarme por la escotilla más cercana.

—Entiendo tu punto de vista, aunque incluso hablar con ellos es muy inquietante —dijo Coji, que seguía mirando al depredador con desdén, pero se sometió a sus palabras confiadas—. Creo que hablo en nombre de todos los presentes al decir que nunca trabajaríamos con un asqueroso gris. Estaremos atentos.

El secretario general Zhao asintió. —Muy bien. ¿Es esa la única preocupación en esta sala?

—Tenéis a los farsul encarcelados en su propio mundo, ¿no es así? —chilló Nuela, separatista krakotl.

—Sí. Era una opción que sacaba a los farsul del juego y nos permitía decidir qué hacer con ellos una vez terminada la guerra. No podemos permitirnos ocuparlos ni quedarnos de brazos cruzados y dejar que se reincorporen a la guerra. Además, debe haber consecuencias. Han cometido demasiados males como civilización».

«Estoy totalmente de acuerdo. ¿Por qué los dejasteis vivir? ¡Limpia los escombros y bombardeadlos! Los farsul merecen morir por lo que han hecho».

Las voces de asentimiento resonaron en la sala; si no hubiera temido alterar al pacífico Noah, habría expresado mi deseo de venganza justa. Se trataba de personas que no podían soportar que ninguna civilización estuviera bajo su control y que arrancaban a los niños de sus madres en Skalga. ¿Por qué merecían los farsul un futuro, después de haber remodelado todas las especies y permitido que otros mundos, como el de los thafki, cayeran? Si los depredadores hubieran decidido exterminarlos, quizá habría sentido una oscura satisfacción.

«Bueno, yo digo que dejemos las discusiones serias y largas para mañana, cuando los paltanos... presumiblemente aparezcan. Os dejo con una última reflexión: el nombre que propongo para esta empresa es la Coalición Sapient. Pensadlo y, sin más preámbulos, ¡que empiece la fiesta!».

Los invitados más afines a los humanos prorrumpieron en vítores cuando los depredadores cambiaron la música por una obertura más animada. Las bebidas llegaron en carritos, lo que provocó una reacción entusiasta entre los visitantes menos aficionados a los sapientes de ojos binoculares. Coji, la separatista krakotl Nuela y el ministro gojid Kiri se dirigieron directamente hacia el licor, mientras que otros invitados se acercaban a un ritmo normal. Glim también se apresuraba hacia las bebidas más fuertes, aunque tratando de no llamar la atención. Me pregunté si era buena idea que los rescatados bebieran.

Rozé a Noah, fingiendo una mirada inocente. —¿Crees que puedes ganarme en un concurso de beber, querido?

—Eres malvada. —Se puso las manos en las caderas y contuvo la risa—. Yo no aguanto mucho, así que no creo. De todos modos, nunca he entendido qué tiene eso de malo; yo consigo el mismo efecto con menos alcohol. ¿No es eso ganar?

«Bueno, para mí todos los humanos son unos borrachos, así que no te voy a juzgar más que al resto de los de tu especie. ¡Vamos, probemos los jugos divertidos! Por una vez, es una ocasión feliz».

Bajar las inhibiciones de un depredador me habría parecido una idea suicida en otras circunstancias, pero confiaba en que Noah no tuviera ningún instinto sanguinario latente en ese momento. Cogimos unas cuantas bebidas y nos metimos en el ambiente social; el embajador terrano se bebió unos tragos de vodka, quizá por mí. Me pareció raro sacar un bar en una cumbre diplomática, pero sospeché que era para sofocar las inhibiciones de los invitados. Con los líderes relajados, quizá se animaran con los humanos o incluso se lo pasaran bien.

Deambulamos por la sala, evitando bailar o sentarnos en una mesa por el momento. El secretario general Zhao estaba mostrando varios juegos de la Tierra, algunos de ellos infantiles. Noah se ofreció a demostrar uno llamado «Ponle la cola al burro» e intentó animar al público mientras se acercaba con aire arrogante. La vergüenza ajena me hizo sentir calor en la piel al verlo luchar por quitarse la visera. El líder de la ONU negó con la cabeza y fue a buscar una tira de tela para vendarle los ojos al embajador.

Sara se acercó a mí. —Ha llegado la delegación de Paltan, Tarva. Han sido los que más han viajado, pero eso se debe a que son todos los invitados.

—Excelente. Quédate un momento. Noah ha estado bebiendo y tiene los ojos vendados, seguro que quieres verlo.

Al embajador humano le entregaron una «cola» para pegarla en la imagen de un animal; por la postura de su cabeza, era evidente que no veía nada. Zhao colocó las manos sobre los hombros de Noah y le dio diez vueltas. El astronauta se tambaleó hacia delante, balanceándose de un lado a otro, y extendió un brazo delante de él para buscar algo. El público no sabía cómo reaccionar ante un depredador desorientado y sin visión, pero los espectadores más valientes lo animaban.

Mi risita silenciosa se convirtió en horror cuando Noah tropezó justo delante de la imagen del burro. Su cara se estrelló contra la pared y la cola falsa se le cayó de las manos. Corrí a su lado antes de poder pensar, acunando el cráneo del depredador que gemía entre mis patas. El astronauta se quitó la venda de los ojos y esbozó una sonrisa tranquilizadora. La sangre carmesí le goteaba por la nariz, lo que me provocó un dolor punzante en el corazón y empañó el momento, que hasta entonces había sido jovial.

—Con toda la seguridad que tiene Zhao aquí, ¿nadie detiene al burro en 2D? ¡Es evidente que me ha agredido! —bromeó Noah.

Me reí de su tontería. —¿Ya tengo que cortarte? Vamos a limpiarte.

—Estoy bien, Tarva. Solo estaba enseñando lo que no hay que hacer a la gente que nunca ha jugado.

¿Cómo puede alguien pensar que los humanos son peligrosos?

Ayudé a Noah a levantarse y comprobé que no tuviera más heridas. —¡No te hagas el duro! Voy a buscar un botiquín de primeros auxilios y...

Mi reprimenda al embajador Williams se interrumpió al ver que Zhao palidecía. El secretario general se llevaba la mano al oído y no parecía gustarle la noticia que estaba recibiendo. El líder de la ONU murmuró en voz baja que todos se quedaran donde estaban y salió de la sala. Intercambié una mirada con Noah y Sara; nos entendimos sin necesidad de palabras. Los tres seguimos al ciudadano chino, seguidos poco después por la mayoría de los delegados.

Esto parece una repetición de lo que ocurrió en la ceremonia conmemorativa de la Tierra. Tengo que saber qué le ha alterado tanto y encontrar una forma de mantener a Noah a salvo.

—¿Qué está pasando? —chillé.

Zhao ni siquiera se volvió. —Quédate donde estás, Tarva. Hay una nave desconocida que ha seguido a los Paltans desde el lugar del traspaso sin ser vista.

—¿Qué? ¿Son los kolshianos? —Noah se olvidó de su herida y aceleró el paso para alcanzar al secretario general—. Todos los delegados están en un solo lugar. La mayoría de nuestro personal clave está aquí. ¡Creía que este lugar era seguro!

—No sé quiénes son, pero sé que no es una nave de la flota sombra. Te daré más detalles en un momento. Nuestro sistema de reconocimiento de audio nos dice que era una voz dossur que nos transmitía un mensaje solicitando permiso para aterrizar. La delegación dossur ya está aquí, embajador, y la nave es una Krakotl que desapareció hace años. Hemos bloqueado sus sistemas de armas, lo hemos obligado a aterrizar en una bahía sellada y hemos ordenado a los pasajeros que desembarquen. Solo hay dos señales de vida».

«¿Pero has dejado aterrizar a visitantes no programados?», siseé.

«Y perdona, ¿cómo han evitado ser detectados por los sensores?», preguntó Sara con tono preocupado. «¿Quién podría saber dónde se iba a producir el traspaso para seguirlos?».

«Estoy tratando de obtener respuestas. ¡Tenemos que averiguar qué está pasando y cómo nos han encontrado! Se negaron a decir quiénes eran por el canal. La nave está en un hangar sellado y un equipo completo de soldados les estará esperando; la integridad de la estación está a salvo. Vamos a registrar la nave en busca de bombas, aunque los escáneres no han detectado nada sospechoso. Por eso pedí a todos que se quedaran donde estaban, en lugar de seguirme».

El embajador Coji de Duerten graznó con recelo. «Usted mismo ha dicho que era un dossur el que hablaba, no un kolshiano, que sus armas están desactivadas, que su gente supera ampliamente en número a los pasajeros y que el escáner no ha detectado ninguna amenaza. ¿Qué es lo que nos oculta? ¿Qué es lo que no quiere que veamos?».

—Os estoy protegiendo. Tras el incidente en Venlil Prime, he tomado todas las precauciones para garantizar vuestra seguridad en esta estación. Pero si insistís, seguidnos, ¡por supuesto!

—Lo haremos. No permitiré que se nos engañe bajo mi mando.

El secretario general Zhao apretó los puños y entró furioso en la bahía. Docenas de invitados nos siguieron, decididos a ver qué era todo ese alboroto. Tal y como había dicho el líder de la ONU, soldados depredadores rodeaban una pequeña nave de la Federación; enormes armas apuntaban a la rampa de aterrizaje, por si acaso. Coloqué mi pata en la mano de Noah y él la apretó para tranquilizarme. El personal militar ordenó a los pasajeros que desembarcaran, a señal de Zhao.

La tensión era palpable en el aire y descendía sobre los allí reunidos con un efecto asfixiante. La rampa de aterrizaje se bajó y estiré el cuello para ver a los ocupantes de la nave. Era inquietante que un grupo desconocido pudiera rastrearnos hasta un lugar secreto; existía la posibilidad de que se tratara de una nave exploradora de una amenaza real. Teníamos que evaluar su lealtad e interrogarlos a fondo. Los terranos tenían una disciplina notable a la hora de disparar, así que confiaba en que los soldados no se precipitarían.

Una enorme sombra se movió dentro de la nave y los músculos de mis piernas se tensaron por el horror. Los ojos descubiertos de Noah se abrieron de par en par por la sorpresa, haciendo que las venas se le marcaran junto a sus iris marrones. Los soldados terranos se volvieron mucho más agresivos con sus gritos, ordenando ahora a los pasajeros que se quedaran donde estaban. Los gritos y las exclamaciones se extendieron entre la multitud de la Federación, que retrocedió. Si alguien no los tranquilizaba, aquello podría convertirse en una estampida.

La figura envuelta en la oscuridad era sin duda la silueta de un Arxur.

Pensé en la respuesta de Zhao a las acusaciones de Duerten, rechazando la idea de trabajar con los grises. ¿Los habían invitado los humanos? En cualquier caso, los otros depredadores de la galaxia se habían infiltrado en nuestra reunión secreta, y eso no auguraba nada bueno para las perspectivas diplomáticas de la Coalición Sapient.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 135
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernador Tarva,
República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de febrero de 2137

El secretario general Zhao entró en acción y declaró que la seguridad humana tenía la situación bajo control. Mi pelaje se erizó por el miedo, antes de darme cuenta de que el líder terrano parecía más preocupado por las reacciones de nuestros invitados que por la intrusión de los arxur. Un depredador carnívoro permanecía en la rampa de aterrizaje y juraría que vi a un dossur sentado sobre su frente. La boca de la bestia estaba abierta, lo que me permitió ver un diente astillado característico.

Isif. ¿Qué hace aquí?

—¡Esta visita no estaba prevista! —ladró Zhao—. Les garantizo que mis hombres pueden garantizar su seguridad. También juro dar una explicación completa y rendir cuentas por nuestro fallo de seguridad; no tenemos nada que ocultar a nadie. Por favor, les pido unos minutos para aclarar esto.

La embajadora Coji aleteaba con irritación. —¡Sabía que se habían aliado con los arxur y nos estaban engañando!

«No fueron invitados. Pueden interrogarme todo lo que quieran, pero les pido que me permitan exponer los hechos y garantizar su seguridad. Este es el comandante hostil a la ONU al que me refería antes, el que fue a Mileau; le expliqué la verdad con todo detalle. Han venido hasta aquí, así que, por favor, denme la oportunidad de explicarles los hechos. Ahora, discúlpenme un momento».

Yo fui el único que se atrevió a acercarse sigilosamente, colocándome a una distancia suficiente para escuchar la conversación entre Zhao e Isif. Los demás diplomáticos parecían aterrorizados ante el hecho de que el secretario general se acercara a un carnívoro, mientras que Coji y los representantes del Escudo Duerten parecían haber descubierto por fin a los humanos conspirando contra su presa. El dosur posado sobre la cabeza del gris era objeto de mi curiosidad. ¿Quién era ella y por qué estaba tan serena en presencia de un depredador de colmillos afilados?

—¿Qué coño estás haciendo aquí? —siseó Zhao, haciéndose eco de mis preocupaciones—. ¿Estás tratando de arruinar la reputación de las Naciones Unidas? Además, si Betterment se entera de que has aparecido aquí, podríamos vernos envueltos en hostilidades que no nos podemos permitir.

El Dossur miró con ira al humano y habló en nombre de Isif. —Nos gustaría trabajar juntos como aliados, así que tu gente debe oponerse a Betterment, no solo a los kolshianos. Si queremos la paz, es hora de que los Arxur reparen el daño causado. Queremos hablar con los delegados y explicarles cómo la rebelión se opone al Dominio.

—¿Ah, sí? Estás loco si crees que estos herbívoros siquiera escucharán la idea de trabajar con vosotros, Isif.

—No creo que vaya a funcionar, pero me han convencido para intentarlo —gruñó Isif—. No soy tan tonto como para pensar que podría unirme a vuestra unión. ¿Sería tan malo que dijera unas palabras y abriera algunos canales? No puedo luchar solo contra el Dominio y no deseo que esta guerra continúe entre nosotros y los lameculos».

«Va a ser una pesadilla limpiar este desastre sin permitirte hablar. Conseguir que se unieran a nosotros iba a requerir nada menos que la perfección diplomática. Ahora me están viendo charlar con un Arxur; si no me deshago de ti pronto, ¡los invitados empezarán a abandonar la cumbre!».

—Por favor, secretario general Zhao. Ya me han visto, ¿no? Quiero decirles unas palabras... como hizo Noah en Aafa. No puede empeorar las cosas.

El líder humano se quedó furioso durante varios segundos y me miró fijamente a los ojos. Dudé, antes de señalar mi aprobación con mi cola protésica. Zhao sacudió la cabeza hacia el suelo, sin poder ocultar que estaba visiblemente molesto. Las Naciones Unidas habían puesto muchas esperanzas en esta cumbre y ahora se gastarían justificando por qué la Tierra estaba confabulada con los Arxur. Tras tomarse un momento para recomponerse, el primate se volvió para dirigirse a los diplomáticos.

—No creo que vaya a transmitirles esto, pero los Arxur desean decir unas palabras. Puedo garantizar que nos aseguraremos de que no dé un paso en falso. No le permitiremos permanecer mucho tiempo en la cumbre, pero quizá deseen escuchar lo que tiene que decir... tal vez, aunque solo sea para juzgarnos. Quiero que conozcan todos los hechos y todos los puntos de vista —dijo Zhao.

El ministro Gojid Kiri parecía indignado. —¿No es ese el monstruo que destruyó la cuna?

—¿El que nos tenía como comida? —intervino el primer ministro zuruliano Braylen.

Nuela, la separatista krakotl, chilló con furia. —¡Deberían fusilar a ese asesino en masa en el acto!

Isif miró al suelo, mientras la multitud pasaba del miedo a los abucheos y los gritos pidiendo su ejecución. Era obvio que Zhao no estaba dispuesto a disparar a Isif, aunque eso calmara a la multitud; sin embargo, cualquier intento de los humanos por defender al Arxur haría fracasar la cumbre. Le había dicho claramente a ese gris, después de su prueba de empatía, que nunca podría perdonarlo. Eso no había cambiado, y la colaboración entre su facción y los Venlil seguiría siendo pragmática más que amistosa. Sin embargo, la única manera de salvar esta reunión era que yo hablara en nombre de los terranos.

—¡Silencio! —grité, agitando mi cola protésica con emoción. —Los Venlil eran los manjares de su sector y fueron atormentados con una crueldad indescriptible. Perdí mi orgullo y mi alegría a los seis años a manos de Isif, pero creo que deberíais escuchar la explicación de Zhao. El último deseo de Elias Meier fue la paz entre nosotros y los Arxur; ahora también es el mío.

El presidente Cupo dio una fuerte palmada con su enorme pata. —¿Por qué, Tarva?

—¡Quiero que los grises dejen de atacarnos! ¡Quiero que desaparezcan el Dominio y la Federación! Y lo más importante, quiero que la verdad signifique algo por una vez en esta maldita galaxia. No hay nada que no esté dispuesto a sacrificar por ello.

El secretario general Zhao juntó las manos a la espalda y se acercó. —Bien dicho, Tarva. La humanidad está dispuesta a darlo todo por la paz. Mira al embajador Williams, que fue a Aafa a pesar de saber que lo matarían o algo peor. ¿Por qué te ofreciste voluntario, Noah?

—Dije que si existía una sola especie como los venlil, merecía la pena —respondió Noah sin pestañear—. Habría muerto por lo que estamos haciendo aquí hoy. Habría ido a la tumba satisfecho por tener la oportunidad de conseguir la paz.

—Las Naciones Unidas no cierran las puertas a nadie que esté dispuesto a reparar la brecha en esta galaxia. Antes de decidir si permitimos la petición de Isif de negociar, les pido que me presten atención durante cinco minutos. Síganme de vuelta al salón de banquetes, mientras retenemos aquí a nuestro visitante, y escucharán todos los detalles de las relaciones de la humanidad con los arxur.

El líder terrano se abrió paso entre la multitud, que se apartó apresuradamente para evitar al confiado depredador. Lancé una mirada fulminante a mis compañeros diplomáticos y seguí rápidamente al secretario general Zhao. Si alguien podía salir de este desastre con palabras, eran los humanos; su labia era la única razón por la que una raza depredadora había conseguido aliados. Haría todo lo que estuviera en mi mano para respaldar las reivindicaciones de la Tierra.

Lo primero era asegurarnos de que los diplomáticos nos escucharan. Los zurulianos, los yotul y, sorprendentemente, los krakotl fueron las primeras facciones en regresar a la zona de reunión. El presidente mazico Cupo, a pesar de su escepticismo inicial hacia todo lo que hacían los primates, estaba convenciendo a los demás para que aceptaran el plan improvisado. Los representantes de Suele y Iftali reunieron a los antiguos neutrales, mientras que la delegación de Dossur conseguía dejar de mirar boquiabierta el sombrero que Isif agitaba con confianza.

Los aliados humanos más acérrimos no se volverán contra los depredadores arbóreos sin escuchar su versión de la historia. Son los demás los que marcarán la diferencia entre una Coalición Sapient de una docena, una de más de cuarenta o algo intermedio.

El resto de las facciones fueron llegando poco a poco, dispuestas a escuchar a regañadientes la explicación de los terrícolas. Los líderes de los Gojid y los Tilfish parecían disgustados; tanto la cuna como los Sillis habían sufrido devastadores ataques de los Arxur en la era poshumana. Los Thafki parecían aterrorizados, lo cual era comprensible para una especie que había sido cazada hasta casi la extinción. Las recientes revelaciones mostraban que la conspiración de la Federación había permitido que su planeta cayera siglos atrás, lo que hacía esa pérdida aún más innecesaria. Mientras tanto, los visitantes del Escudo Duerten parecían regresar para solicitar una confesión a Zhao.

—Acabas de demostrar que elegirás a los Arxur antes que a nosotros —exclamó Coji, enfurecido y disgustado, mientras se abalanzaba hacia el escenario—. Aquí está la prueba de que estás de su lado. Lo siguiente será que los humanos actúen como ellos. ¡Has mentido sobre el alcance de tu implicación con ellos!

Zhao se inclinó hacia el micrófono del podio. «¡Calma! Mi respuesta fue la verdad; puedo recitarla, ya que la tengo escrita en estas tarjetas. ¿Alguien recuerda las tres cosas que enumeré como nuestras intenciones con los Arxur?».

«¿Ganar la guerra?», sugirió el embajador zuruliano Chauson.

—Casi. Dije que haríamos lo que fuera necesario para lograr la victoria. Así que repito, mis tres intenciones declaradas eran: utilizarlos para fortalecer nuestra posición en la guerra, liberar a todo el ganado sapiente de la galaxia y desmantelar el Dominio donde fuera posible. Esas son mis palabras exactas, y era la verdad. Interactuamos con Isif para beneficiar a la humanidad y a la vida sapiente en su conjunto».

Coji hinchó las plumas. —Pero no dijiste...

—Eso es exactamente lo que dije, palabra por palabra. Estas actas están grabadas; puedes comprobarlo tú misma. Nada de lo que dije era mentira ni engaño depredador. Fui muy sincero sobre nuestra alianza con ellos, incluso mencioné el caso concreto de Mileau. ¿Refutas esa afirmación?

—No. ¡Pero niego que un gris pueda beneficiar jamás a la humanidad o a cualquiera de nosotros!

—¿En serio? ¿Entonces que Isif prestara miles de naves para repeler a los kolshianos en Mileau no significó nada? Está liderando una rebelión contra el Dominio, que tanto tú como yo despreciamos profundamente. Eso debilita a los Arxur. La batalla de Sillis terminó sin derramamiento de sangre porque él intervino. Además, desde que comenzó su levantamiento, ha atacado ganaderías y ha devuelto todos los herbívoros que ha podido capturar».

«¿Así que no te importa en absoluto la cuna?», siseó el ministro Kiri.

—¿Olvidas quién luchó contra los Arxur en el terreno? No habría refugiados gojid sin la humanidad. El hecho de que tus colonias restantes hayan sido dejadas en paz se debe a que recuperamos la cuna y negociamos con Isif. Una vez más, haré lo que sea para garantizar vuestra supervivencia como entidades soberanas.

La representante gojid cedió, pero a juzgar por sus espinas erizadas, todavía estaba furiosa. Después de haber negociado por cada cabeza de ganado Venlil que teníamos bajo custodia, podía dar fe de las ventajas de negociar con Isif. Plantar fábricas de carne en Skalga había sido desagradable, pero el intercambio era positivo para mi especie. La humanidad y sus aliados necesitaban toda la cooperación que pudieran conseguir. El general Jones me había informado de la conspiración entre los Arxur y los Kolshianos para perpetrar la guerra, después de asegurarme que mantendría el secreto.

Es una buena razón para buscar la paz... y desvía parte de la culpa, sabiendo que la conspiración quería que fuéramos atacados y masacrados.

—Diles por qué siguen existiendo los Arxur —le pedí.

Zhao frunció los labios. —Iba a mostrárselo mañana, pero muy bien, podemos adelantarlo en la lista. Los kolshianos podrían haber detenido a los Arxur en cualquier momento. No solo dejaron que saquearan el mundo de los Thafki. Fue todo mundo que alguna vez fue atacado por una nave Arxur. Si no me crees, escúchalo de boca de Nikonus».

El secretario general reprodujo apresuradamente el videoclip interceptado de las comunicaciones privadas, cuando el jefe Nikonus llamó al profeta descendiente Giznel por la interferencia de los Arxur en la batalla de Mileau. Se oyeron exclamaciones en toda la sala al ver a las dos potencias rivales conversando entre sí. Las expresiones de conmoción de los diplomáticos se intensificaron al procesar lo que decían los dos jefes de Estado. El líder de Betterment se quejó de que Isif promovía «la paz y la saciedad» con su rebelión. La respuesta de Nikonus fue aún más condenatoria.

Necesitamos un depredador, ¡y lo último que quiero es que un maldito Arxur nos pida la paz! Te hace quedar bien. El kolshiano escupió las palabras con disgusto.

Lo sé, es repugnante. ¿Un Dominio gordo y perezoso sin Betterment? La guerra debe continuar, por el bien del control. Estamos tratando de dar caza a Isif, pero ha sido difícil de localizar, respondió Giznel.

La cinta terminó de reproducirse, culminando con las garantías de Nikonus de que Betterment podría continuar con sus incursiones. Los diplomáticos parecían horrorizados al escuchar a los kolshianos respaldar las bárbaras prácticas ganaderas de los arxur. Aunque esto no era nuevo para mí, era un recordatorio enfurecedor de cómo la conspiración quería que Venlil fuera débil y temeroso. La muerte de mi hija era parte de su «imperativo moral de arreglar la galaxia». Qué broma.

—Que Isif buscara la paz era una amenaza para nuestros enemigos. Por eso la humanidad colabora con él —Zhao apoyó ambas manos en el podio y pude sentir sus ojos binoculares escudriñando al público—. Lo que sea que no quieran los farsul, los kolshianos y el Dominio, nosotros lo queremos. No les importa cuántas vidas se pierdan. Quieren mantenernos a todos en este terrible bucle para conservar su poder.

«¡Nada cambia el hecho de que esos grises son monstruos devoradores de personas!», objetó el embajador de Thafki. «No cambia todo lo que ha hecho Isif».

—Tienes razón. Pero los Arxur no siempre fueron así. Al igual que vosotros no siempre fuisteis lo que ellos os convirtieron. Si el movimiento de Isif mantiene despiertos a Nikonus y Giznel por las noches, es una maldita buena razón para seguir adelante. ¿Cómo crees que se sentirán los kolshianos al ver a un carnívoro que busca la paz dirigiéndose a vosotros?

Imaginé que el jefe Nikonus se pondría furioso si permitíamos a Isif presentar una declaración ante la delegación. Mi fantasía sobre la expresión de su rostro me hizo reír por lo bajo, lo que me valió una mirada extraña de Noah. Conocer las atrocidades infligidas a los habitantes de Skalga por la conspiración me había vuelto rencorosa. Los fundadores de la Federación merecían pagar por sus crímenes y que se les restregara en la cara el desmoronamiento de su ideología.

La oposición unánime a la presencia de Isif se ha desvanecido rápidamente. Ahora los sentimientos parecen más encontrados, aunque personas como Coji y los Thafki no se han apaciguado.

—Les expreso mi más sincero agradecimiento a todos por escuchar la versión de la humanidad. Solo les pedía que lo consideraran. Votemos: ¿quiénes permiten que Arxur diga lo que tiene que decir? —preguntó Zhao.

Para mi sorpresa, Nuela levantó el ala antes de que yo levantara la pata. Los krakotl deben odiar profundamente a los kolshianos por lo que le hicieron a Nishtal hace tantos años. Los fissanos parecían sopesar si el discurso de Isif podría reportar beneficios económicos; sin embargo, cuando el embajador nevok levantó una pata, los fissanos siguieron el ejemplo de sus rivales. La ministra gojid Kiri examinó el recuento actual antes de levantar la pata con vacilación. Entre los demás votantes a favor se encontraban el gobernador tilfish Birla, los bandos zuruliano y yotul, el tardío partido paltan, los silenciosos takkans y los delegados suleano-iftali.

Entre los detractores había algunos partidos previsibles: los Thafki, por razones obvias, y cualquiera afiliado al Duerten Shield, que odiaba a los depredadores. El presidente mazic Cupo fue el votante más sorprendente en contra de la petición de los humanos. El líder de Khoa prometió su apoyo incondicional a los terranos, pero rechazó la idea de escuchar a un monstruo real. Solo estaba dispuesto a comprometer sus valores hasta cierto punto.

La división era evidente en una encuesta entre el público, con una clara ventaja para los que estaban a favor de escuchar el discurso de Isif. Solté un suspiro que no sabía que estaba conteniendo. Según mi rápida estimación, alrededor de dos tercios del público votó «sí» a la pregunta de Zhao. El secretario general parpadeó con agradable sorpresa, antes de anunciar que iría a buscar a Isif. Los que habían votado en contra de esta propuesta parecían muy descontentos; Coji miraba a sus compañeros con expresión de traición.

—¡Que os jodan, depredadores! —El duerten se abalanzó sobre el embajador Noah, que se estaba curando la nariz sangrante—. ¡Tú! Dices que quieres la paz, que quieres derechos, y luego traes aquí a los monstruos que te roban ambas cosas con falsos pretextos. ¿A cuántos alienígenas has matado, arrastrándolos a tu guerra?

El astronauta terrano se estremeció, y me di cuenta de que Coji había dado en el clavo con el comentario sobre las víctimas de la guerra. Estaba claro que también tenía miedo de que el ave lo atacara y montara un escándalo. Me puse delante de mi humano, resistiéndome a sus intentos de apartarme. Cerré el puño y miré al embajador duerten con una mirada que podría derretir glaciares. El resto de la delegación venlil, excepto Glim, se apresuró a ponerse a mi lado, formando un muro frente a Noah.

—Creo que deberías irte —le dije a Coji con frialdad.

Otras especies amigas de los humanos se unieron a nuestra formación, y los zurulianos, que no eran nada intimidantes, fueron de los primeros en ponerse a mi lado. Nuela estaba lista para enfrentarse cara a cara con las otras especies aviares, y los delegados krakotl estaban ansiosos por expiar sus crímenes pasados. La embajadora duertana se puso visiblemente nerviosa cuando Cupo se interpuso en su camino; los mazicos respetaban los resultados de la votación y no apreciaban la retórica mordaz hacia la dulce Noah. Reconocí la ironía, recordando lo acusador que había sido el presidente de Khoa hacia los humanos.

La ave de plumas grises levantó el pico hacia el cielo. —Nos vamos. Todo el Escudo Duerten se marcha. Nunca estaremos en deuda con escoria como vosotros... ¡y vuestras mascotas!

Coji se alejó con aire amenazador, seguido por el puñado de especies de la alianza Duerten. Laulo, la embajadora Yotul, empezó a vitorear e imitar los aplausos humanos mientras se marchaba. La ave parecía querer arrancarle la cabeza de un mordisco, pero se marchó sin decir nada más. El secretario general Zhao asomó la cabeza en la sala, justo a tiempo para ver a los duertanos empujarlo para pasar. A juzgar por su mueca de cansancio, el general chino ató cabos.

La buena noticia era que los thafki y otros disidentes ajenos al Escudo seguían presentes. Con la problemática duertana fuera del recinto, disminuirían las posibilidades de respuestas hostiles a cada palabra que pronunciara un depredador. Las 38 especies que seguían presentes encontraron asientos lejos del escenario y esperaron a que trajeran a Isif para su discurso. Fuera lo que fuera lo que el jefe de los cazadores quisiera decirnos, esperaba que no causara más agitación diplomática.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 136
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Civil de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de febrero de 2137

La incomodidad entre Marcel y yo se palpaba en el aire, aunque el humano intentaba entablar conversación. Mi compañero de intercambio había permanecido en la estación de cuarentena más tiempo que cualquier otro paciente, incluso después de que todos los infectados fueran dados de alta. No me entrometí en sus asuntos, pero la mención de mudarse a Venlil Prime no le había sentado bien a su prometida, Lucy. Ella estaba cada vez más harta de que el pelirrojo estuviera dando vueltas por la galaxia y no le hacía ninguna gracia la idea de dejar atrás la Tierra. Los médicos zurulianos habían difundido rumores que habían oído a Marc gritar en su holopad.

El depredador lleno de cicatrices había denunciado mi delito a las Naciones Unidas y lo admitió cuando fui a hablar con él después de leer Frankenstein. Marcel pensaba que me estaba haciendo un favor al matizar su informe con que yo era un enfermo mental y con variables desconocidas de las noticias de Venlil que figuraban en los archivos. El hecho de que mi especie fuera en otro tiempo guerrera feroz me inquietaba; nos habían convertido en algo que no comprendía. El programa de supresión de instintos había despertado algo que me había cambiado. Sintiéndome como un experimento científico fallido, comprendí la moraleja de Frankenstein.

Yo soy el monstruo. Un hombre deforme y enfadado... y sé lo que debo hacer.

Interrumpí la conversación de los humanos, que versaba sobre las selvas tropicales de la Tierra. «Ni siquiera puedes mirarme».

—¿Qué quieres que te diga, Slanek? Yo estoy tan enfadado con mi gente como tú —gruñó Marcel—. Cuando informé al mando de la ONU, dijeron que los registros de vídeo de la cámara de tu casco habían desaparecido. Luego, hicieron un trato bajo mano con el ejército de Venlil para darte una baja honorable y discreta. Es una mierda.

«Yo no quería la baja. Quiero volver a la guerra».

«¡No! Me dijiste que habías leído el libro y que lo entendías».

«Lo hice, lo terminé hace semanas. Tú sigues sin estar preparado para hablar».

«Slanek, ¿quién era el que esquivaba todas las preguntas importantes? No necesito oír más mentiras tuyas. Solo quieres que lo deje pasar, pero no podemos rebobinar el reloj de nuestra amistad. Confío profundamente en ti y tú has roto esa confianza. La única razón por la que voy a ir contigo es porque quiero que busques ayuda. Por si sirve de algo, siento no haberlo visto antes».

Me puse de pie cuando el tren, casi vacío, se detuvo cerca de mi ciudad natal. «Crees que me condené a mí mismo. Escuché tu interpretación del libro. ¿Qué sentido tiene si ya lo he arruinado todo?».

Sus ojos color avellana brillaban. «No podía soportar verte perder el control. Te quería, el hermano que nunca tuve, Slanek. Y todavía te quiero. Pero este odio te está consumiendo por dentro y te está convirtiendo en alguien a quien no reconozco».

«Todo lo que hice, lo hice porque me importabas. ¡Porque no quería que tú, ni nadie como tú, sufrieras! No importa lo que pienses de mí, sigo aquí cuando me necesitas. Me aseguraré de que te cuiden en Venlil Prime».

La mirada del depredador se intensificó y puso las manos sobre mis hombros. Marcel me giró a la fuerza e inspeccionó con una mirada que gritaba alarma. Por muy amargo que sonara en ese momento, me reconfortaba saber que el humano todavía se preocupaba por mí. Lo veía como al hermano que había perdido; tal vez mi dependencia de él se debía al miedo a perderlo. La perspectiva de que el terrano no tuviera más remedio que aferrarse a mí, debido a los efectos de la enfermedad, era tentadora. ¡Era un mundo alienígena al que habría que convencer!

Por desgracia, mi misión es mucho más urgente; hay que rendir cuentas por lo que me hicieron a mí y a toda la raza Venlil. Intentaré allanarle el camino a Marcel.

—Por cómo lo has dicho... parecía que no ibas a volver. ¿Vas a hacerte daño? —Su voz se había vuelto mucho más suave y negó con la cabeza enfáticamente—. No tiene por qué acabar así. Cometiste un error, no voy a endulzarlo, pero eso no tiene por qué definirte para siempre. Te ayudaré.

Agucé el oído con atención. —No voy a hacerme daño, eso es una suposición muy oscura. Solo necesito ir a otro sitio para aclarar mis ideas.

—¡Por supuesto, eso es exactamente lo que debes hacer! Me alegro mucho de oírlo.

—¿Ves? Te he entendido. Soy un monstruo y tengo que hacer algo con las cosas que me han convertido en uno.

Los kolshianos. Los farsul. La historia que estaba siendo borrada del registro.

«Yo no lo diría así, ¡pero sí!», declaró Marcel con demasiado entusiasmo. «Se necesita valor para buscar ayuda. Tú puedes, amigo».

Alejándome del humano, lo llevé por la acera hacia la casa de mi infancia; la casa adosada de color cerúleo con la pintura desconchada tenía «carácter» y «excentricidad», como decía mi madre. Lo último que quería era hablar con mis padres, sabiendo que se avergonzarían de la criatura depredadora en la que se había convertido su hijo. Sin embargo, Marcel necesitaba un lugar donde quedarse y yo no podía ocuparme de mis asuntos hasta saber que alguien lo cuidaría. Le rogué al universo que mis padres no fueran intolerantes con los extraterrestres.

Tragándome mis dudas, le ordené a Marcel que esperara al pie de las escaleras. Durante mi despliegue en Sillis, fue entonces cuando reconocí los primeros síntomas de lo que cualquier venlil normal llamaría «enfermedad depredadora». Onso me advirtió que no volviera a repetir esa frase, pero sería difícil ocultar lo mucho que había cambiado. Los yotul tenían razón al decir que estábamos «encendidos» antes de que la Federación nos capturara. Acalmando mis nervios, mis garras tocaron el timbre. Mientras pasaban los segundos, el impulso de huir se apoderó de mi mente por primera vez en mucho tiempo.

La puerta se abrió con un chirrido, antes de que la anciana Venlil que estaba detrás nos viera. Su reacción de lanzarse a abrazarme fue casi instantánea; me quedé en silencio, entumecido, mientras mi madre sollozaba sobre mi hombro. Por fin dio un paso atrás y me acarició la barbilla con pura alegría. La culpa amenazaba con consumirme, sobre todo cuando un atisbo de furia tiró de sus orejas. Noté que sus pupilas se dirigían brevemente hacia Marcel, aunque ella lo ignoró.

—¡Slanek! No has contactado con nosotros en meses —siseó—. No teníamos forma de saber si estabas muerto, y te vimos en las noticias con... él. El gobierno nos dijo que te habías mudado a la Tierra durante la redada, y solo supimos que estabas vivo cuando nos enteramos de que te habían enviado a Sillis.

Moví las orejas. —Lo siento. Hay algunas cosas que no quería que supierais.

—¿Tienes idea de lo que nos has hecho pasar al decidir lo que debíamos saber? Ven aquí, humano.

Marcel se movió inquieto. —¿Está segura, señorita...? Mierda, ustedes no tienen apellidos. No quiero llamarla «señorita Slanek».

—Llámame Jensi. Obviamente sé quién eres, Marcel Fraser. Gracias por traer a mi hijo a casa.

—Por supuesto. Ha sido angustioso, Jensi. Hemos pasado por mucho juntos.

—Pero no hace falta que hablemos de eso —intervine—. Estás... más tranquila con Marcel de lo que esperaba.

—Juego al mahjong con mis compañeros de trabajo unas cuantas veces al año. ¡Tienen unos cotilleos maravillosos! —Mi madre hizo un gesto hacia el pasillo—. Por favor, pasen los dos. Tu padre ha salido a comprar, pero ya volverá.

Apreté las orejas con incomodidad mientras Jensi me arrastraba al interior. El humano se quitó los zapatos en la puerta, supongo que para no ensuciar dentro. Marcel no se había alegrado mucho cuando manché de barro su sofá en la Tierra. Cómo deseaba poder volver atrás en el tiempo. Este ya no era mi lugar y tenía que salir de allí rápidamente antes de que mi madre se diera cuenta de que su hijo era un monstruo repugnante.

Quieres que Jensi te recuerde como el joven atento y educado que eras. No como esta cosa.

—Escucha, no me voy a quedar mucho tiempo —siseé.

Jensi respondió con un rotundo «no» con la cola. —¡Tonterías! Voy a prepararles un buen almuerzo y me vais a contar todo lo que han estado haciendo.

—No quiero... No puedo. Marc, ¿puedo hablar con ella un momento... a solas?

El humano asintió y dirigió una mirada inquisitiva a mi madre. Ella señaló con la cola hacia la sala de estar, al otro extremo del pasillo. Observé cómo el terrano se alejaba hasta perderlo de vista, agradecido de que su oído no fuera muy bueno. Lo que estaba a punto de contarle a mi madre no era algo que quisiera que Marcel supiera. Se me había pasado por la cabeza dejarle una nota, pero eso podría llevarlo a interferir en mis planes.

El dolor se reflejó en los ojos de Jensi. —¿Cómo puedes marcharte tan pronto después de haber estado fuera tanto tiempo? ¿Es que no significamos nada para ti, Slanek?

—Mira, no creo que vaya a volver, mamá. No me preguntes por qué. Tengo cosas que hacer. Estoy aquí por Marcel, porque los kolshianos lo «curaron» y no tiene adónde ir. Por favor, si todavía me quieres, acógelo y cuida de él. Es mi único deseo.

—No tengo nada en contra de tu amigo, pero pedirme que lo acoja sin un plazo determinado es pedir mucho. No lo conozco y no es mi hijo. Tú sí lo eres.

—Imagina que Marcel es tu hijo. Será mejor hijo de lo que yo he sido. Por favor, te lo suplico. Nada es más importante para mí que saber que está a salvo.

«Le ayudaremos a recuperarse, al menos durante un tiempo. ¿Por qué no te quedas un poco más, Slanek? ¡No puedes marcharte diciendo que no volverás a verme nunca más! Cuéntame qué te pasa».

«No importa. Pase lo que pase, no ha sido culpa tuya». Salí por la puerta principal, sacudiéndome sus intentos de tirarme hacia dentro. «Lo siento, mamá, de verdad. Dile que lo siento».

Sin dudarlo más, eché a correr tan lejos de casa como me permitieron mis piernas torcidas. Los recuerdos de cuando jugaba con mi hermano hicieron brotar las lágrimas, y el llanto se volvió histérico al recordar mis aventuras con Marcel. El humano creía que estaba buscando ayuda, pero yo sabía que era demasiado tarde para hacer nada. No quería que me quedara, ya que afirmaba que nuestra amistad no podía volver a ser como antes. Jensi se aseguraría de que se adaptara a Venlil Prime y no acabara indigente en las calles.

No pasa nada, Slanek. Siempre fuiste un lastre para él; estará mejor sin ti. Todos lo son.

Me ardían los pulmones, lo que me obligó a reducir la velocidad de mi carrera vertiginosa. El sol implacable caía sobre mi cabeza, y su resplandor rojizo impregnaba mi pelaje tupido como si me estuviera castigando. Me obligué a seguir adelante; no podía permitirme perder el tren y permitir que Marcel o Jensi me persiguieran. Pasara lo que pasara, esperaba que ninguno de los dos pensara que era culpa suya. No había nada que pudiera hacerme arrepentir de mi estancia en el programa de intercambio y de haber conocido a mi gentil depredador vegetariano.

Me metí en un vagón del tren justo cuando se cerraban las puertas y me derrumbé en un banco con un profundo suspiro. La mochila que llevaba a la espalda me había parecido ligera hasta ese momento, ya que solo contenía unas pocas pertenencias. La dejé caer al suelo delante de mí, permitiéndome un breve descanso de cargar con ella. Una voz automatizada anunció que nos dirigíamos a Orial, un pueblo agrícola; no había comprobado el destino del transporte antes de subir. Podía seguir viajando hasta llegar a una gran ciudad, donde pudiera encontrar un puerto espacial. Eso me daría tiempo para trazar mis planes.

«Adiós, Marcel. No volveré a decepcionarte», susurré, inclinando la cabeza en señal de duelo.

Mis patas recuperaron el libro de Frankenstein que él me había dado. Comprendí el paralelismo exacto que establecía la historia. Era ridículo que hubiera pensado que era una alegoría de los humanos como monstruos antinaturales, cuando la novela me había inspirado inicialmente a sentir lástima por ellos. La abominación impía, mezcla de partes, creada por científicos que creían que podían jugar a ser Dios, que luego enloqueció por culpa del mundo que lo rodeaba... era yo. Siempre había sido yo. Marcel lo insinuó cuando me imploró que encontrara las lecciones del texto.

Lo que tenía que hacer para cumplir mi destino estaba escrito en aquellas páginas nítidas. Solo había una forma de ensalzar la rabia que brotaba de mi corazón en una fiesta merecida, tal y como había hecho con aquel arrogante científico kolshiano. La ejecución me había parecido justa y satisfactoria, un alivio bienvenido, hasta que Marcel regresó. Si estaba aceptando mi papel de monstruo, eso significaba que debía matar a mi creador, después de que hubiera perdido todo lo que amaba. Con el imperio de Nikonus desmoronándose debido a la interferencia terran, me contenté con saltarme el primer paso e ir directamente a por el cuello.

Nikonus y, por extensión, el resto de sus secuaces kolshianos me habían hecho esto; ellos eran la razón de todo mi sufrimiento y mis deformidades. El jefe de la Commonwealth debía caer bajo mis garras si quería sentirme mejor. Nadie más debía sufrir como había sufrido Venlil. ¡Esos monstruos con tentáculos no debían tener la oportunidad de volver a hacer daño a nadie! Iba a encontrar la manera de salir de este mundo y encontrar a alguien que pudiera colarme en Aafa. Cuando dominara el cadáver frío y sin vida de Nikonus, después de ver cómo se apagaba la luz de sus ojos, su castigo sería completo.

Se hará justicia. Puede que no me dé paz, pero no me importa. No se trata de mí, se trata de ellos y de lo que han hecho.

Los humanos nunca podrían burlar la seguridad de Aafa para acercarse a Nikonus, pero los kolshianos no nos tomaban en serio a los venlil modernos. Tenía que haber una forma de usar el sigilo a mi favor. Guardé el libro en mi mochila y me concentré en idear un plan. Lo primero era conseguir un arma, aunque ya tenía eso pensado. Imaginé que en una oficina de exterminadores me darían una si decía que me seguía un «perro». ¿De qué otra forma podría protegerme de un depredador? Era una pena que no entregaran lanzallamas sin ser miembro del gremio.

Un arma de fuego estándar tendría que bastar para acabar con Nikonus de una vez por todas. Si esta era la última misión que emprendía, aceptaba mi destino. Quizás el mayor incentivo era que, si tenía éxito, nadie volvería a burlarse de Venlil por débil. Me concentré en bloquear todos los recuerdos del humano que una vez fue mi amigo y me comprometí a vengar a ambas especies.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 138
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernador Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de febrero de 2137

El resto de la cumbre transcurrió sin incidentes, con conversaciones diplomáticas estándar que crearon una atmósfera mundana que me recordó a cualquier otro asunto burocrático. Mi discurso condenó las acciones de los Archivos contra los herbívoros por buscar la autodeterminación. Apelé a las conexiones que Venlil había mantenido durante siglos y a lo que se suponía que representaba la Federación. Los invitados del programa de intercambio me siguieron, hablando de las conexiones que habían forjado con los depredadores. Braylen y Laulo hablaron de por qué ayudaban a la Tierra, dando testimonio de la inocencia de la humanidad.

Sin embargo, la mayoría de los oradores eran humanos. El embajador Williams tuvo un turno adecuado en el estrado con una declaración muy preparada, en la que repitió con todo detalle lo que había dicho en Aafa. El secretario general Zhao cedió la palabra a los subsecretarios para que detallaran varios principios de la carta. Se propusieron la extradición, la policía interestelar y las políticas de viaje, seguidas de opiniones sobre qué sustancias debían controlarse. Otro funcionario humano debatió el cambio de divisas, las leyes laborales y el comercio.

La cuestión delicada fue la de los exterminadores y el medio ambiente, después de que el siguiente terrano planteara la idea de la conservación. Aunque la noción de preservar a los depredadores había sido eliminada de su discurso, otros diplomáticos captaron la intención subyacente. Los humanos desviaron la atención hacia la «vigilancia del impacto en el ecosistema» y la prevención de amenazas a la sostenibilidad. No se me escapó su rápido giro hacia los procedimientos de colonización y la resolución de disputas territoriales a través del foro de la Coalición.

Zhao fue valiente al condenar sutilmente al gremio, antes de que ningún signatario se comprometiera con su Coalición. Los humanos odian profundamente a los exterminadores y las enfermedades de los depredadores.

Los terranos no necesitaron sacar a relucir el tema de las enfermedades de los depredadores, más allá de que Sara Rosario afirmara que compartiría la investigación «en aras de la cooperación y la transparencia». Tenía la sospecha de que los humanos utilizarían la Declaración Universal de los Derechos de los Seres Racionales para presionar a favor del trato humano de las personas con enfermedades mentales. Talsk también fue dejado de lado, para que lo decidiera quien decidiera unirse a la Coalición. En general, los depredadores cubrieron todas sus bases y lograron no despertar demasiada indignación entre los codiciados aliados. La visita de Arxur y los invitados anti-exterminadores enturbiaron las aguas, así que tendríamos que ver si esos acontecimientos tendrían un impacto negativo en la votación.

—Boo —dijo el embajador Williams, rodeándome con los brazos por detrás y apoyando la barbilla en mis hombros—. ¿No te he asustado un poco? Quería vengarme de todas las veces que Venlil se acercaba por un lado, olvidando que no podemos verte.

—¿Sabes lo que todavía me da miedo de ti, Noah? Lo mucho que te quiero —murmuré.

El humano soltó su abrazo. —Quizá sintamos lo mismo. ¿Cómo de profundo es tu amor? ¿Tan temible que sacude el alma como una ráfaga?

—... Ya me lo has dicho antes, ¿no?

—Eh... Puede que estuviera escribiendo un poema para ti para San Valentín. Ese día no significa nada para ti, así que supongo que puedo contarte parte ahora. De todos modos, no es muy bueno.

«Sigue. Necesito algo que me dé confianza; soy el primero en la lista de votantes. Por lo que sé, seré el único voto a favor».

«Está bien. Ejem...

Desde que te conocí, el amor no es solo una palabra,

canta en lo más profundo, sin palabras y sin ser escuchado,

una pasión que reduce todas las preocupaciones a polvo,

tan temible que sacude el alma como una ráfaga.

Para estar seguro de que me entiendes y sentirme seguro,

te querré para siempre para que nuestro amor perdure.

Bueno, Tarva, sé que es cursi y corto, pero quizá la intención...».

Me reí. «En realidad, estaba bastante bien. Pude oír la rima y la fluidez antes de entender el significado. Quién diría que mi empollón de ciencias era un poeta».

«... puede ser nuestro secreto. Bueno, creo que están a punto de pedir los votos, así que puedo dejar de hacer el ridículo. ¡Buena suerte, gobernador!».

Pude sentir que Noah me guiñaba el ojo, incluso a través de la visera, solo por el ligero movimiento de los músculos de su cara. El secretario general había estado dando las gracias formalmente a los asistentes y podía ver el nerviosismo en su postura. Me llamó para ser el primer votante, como símbolo de que éramos los amigos originales de la humanidad, y pidió a los demás que formaran una cola. Todos los diplomáticos obedecieron y yo pasé entre los distintos alienígenas. Sus expresiones eran impenetrables, no dejaban entrever sus votos.

Acepté el micrófono que me ofrecía Zhao, que aplaudió cortésmente. «Hola. Nunca ha habido una especie a la que haya amado tanto como a la mía; amo a los terranos por su naturaleza bondadosa y su inocencia. A pesar de todo lo que ha sucedido, la humanidad no se ha perdido a sí misma. Nunca ha vacilado en su compromiso con la paz, ni siquiera cuando se vio obligada a participar en una guerra cruel en la que no quería participar. Me enorgullece anunciar que la República Venlil se unirá a la Coalición Sapient junto a nuestros maravillosos amigos».

Zhao me abrazó antes de que bajara del escenario con un cortés movimiento de la cola hacia el público. Noah me hizo un gesto de ánimo con la cabeza cuando regresé; tenía el estómago hecho un nudo. ¿Cuántas especies estarían dispuestas a unirse a la alianza de los depredadores? No había garantía de que los líderes no se echaran atrás o dudaran por los vínculos de la ONU con Arxur. El embajador Laulo subía al escenario, lo que me alivió.

Los yotul se apresuraron a colocarse al frente de la fila. Si alguien vota que sí, debería ser él; esto podría dar un impulso a la causa de la humanidad.

Laulo observó al público. «Lo que la humanidad ha propuesto para contactar con otras culturas es sin duda mejor que la aniquilación brutal de la Federación y las burlas que conlleva. Los yotul fuimos menospreciados y silenciados, pero los depredadores nunca dudaron en defendernos como iguales. Quieren que todos seamos iguales. Por fin tengo el respeto que creía que nunca obtendría. Los yotul votamos un «sí» rotundo y prometemos todo lo que podemos ofrecer a los ideales de la Coalición Sapient».

El marsupial movió las orejas en señal de gratitud y Zhao le devolvió el gesto lo mejor que pudo inclinando la cabeza. La ministra gojid Kiri subía pesadamente al escenario, y recordé su deseo de seguridad para los supervivientes de su pueblo. No estaba claro si vería esa seguridad en una unión formada por las especies con las que los gojids habían estado en guerra apenas unos meses antes. Además, la espinosa líder estaba descontenta con que los humanos defendieran precisamente al Arxur responsable de la caída de la cuna. Esta votación podría ser un rotundo no.

Kiri curvó sus garras alrededor del micrófono. «Colonias y refugiados. Eso es todo lo que nos queda. No tendríamos eso sin los depredadores, las personas a las que atacamos, que lucharon y murieron para salvarnos, mientras nosotros queríamos matarlos. Fueron honorables de una manera que no merecíamos. Sabéis, nunca cesamos oficialmente nuestra guerra con la humanidad. Que mi voto a favor, como miembro de mayor rango de la Unión Gojidi, sirva para borrar toda incertidumbre: hoy estamos del lado de la Tierra».

Fue una sorpresa; pude sentir cómo la tensión se disipaba entre los diplomáticos depredadores a medida que los primeros votos se decantaban a su favor. Cada compromiso inyectaba una dosis de positividad en el diálogo sobre la humanidad. Tras constantes sospechas y acusaciones, la bondad genuina estaba conmovida hasta las lágrimas a algunos primates. Se merecían escuchar mensajes afirmativos de todos nosotros en la Cumbre. Apreté la muñeca de Noah con mi cola.

El primer ministro zuruliano Braylen subió al escenario a continuación. «Hemos curado a civiles inocentes tras la catástrofe de la Tierra, donde se cobraron mil millones de vidas sin motivo alguno. Hemos visto su mundo natal y el código de sus médicos nos ha recordado nuestro propósito: no hacer daño. Las súplicas de mi hermano para que se le diera una oportunidad a la humanidad fueron un regalo para mi administración. Colia y su gobierno votan a favor de unirse a la Coalición Sapient, por decisión del Parlamento 62-3».

Como era de esperar, las tres especies que acudieron en ayuda de la Tierra fueron las primeras en votar a favor de unirse a la liga de la humanidad. Un comienzo positivo, aunque nuestro historial de votaciones no puede seguir siendo perfecto para siempre, ¿verdad?

El representante de Thafki, Telikinn, siguió a los cuadrúpedos con expresión nerviosa. «La Federación nos condenó a muerte por el delito de ser semiacuáticos. Supongo que no es de extrañar que nunca nos ofrecieran ayuda para reconstruir nuestro patrimonio y nuestro hogar perdidos. ¿Saben quién nos hizo esa oferta la primera vez que nos encontramos cara a cara? Los humanos. La Defensa de Thafki, solo por eso, vota a favor de unirnos a la Coalición Sapient».

Teniendo en cuenta la rapidez con la que el embajador azul grisáceo había corrido hacia la barra para evitar la mirada de Zhao, aquello fue una sorpresa. ¿Telikinn quería establecer relaciones diplomáticas plenas con los depredadores? La aceptación de Thafki era un indicador alentador del ambiente que se respiraba en la sala. Si las Naciones Unidas podían cumplir la promesa de una colonia adecuada, eso sería de un valor incalculable para ayudar a la Defensa a recuperar su relevancia.

—¿Qué más hay que decir aparte de salvar a Khoa? —preguntó el presidente Mazic Cupo, sucediendo a Thafki—. Los que creíamos nuestros amigos vinieron a conquistarnos, mientras que los depredadores a los que dudábamos y despreciábamos nos salvaron sin pedir nada a cambio. El Presidium lo recuerda, y emitimos nuestra aceptación incondicional para ocupar nuestro lugar dentro de la Coalición Sapient.

Noah resopló para sí mismo. «Qué lejos hemos llegado desde que no confiábamos en los depredadores, ¿eh?

«Tu discurso es la razón por la que Cupo y todas estas especies comenzaron el camino hacia la aceptación de los humanos», susurré. «Tú eres la inspiración original. La chispa que encendió la llama».

Los embajadores de Onkari y Verin subieron juntos al escenario, y el primero habló en nombre de ambos. «Estamos agradecidos a los suleanos por ponernos en contacto con la humanidad. Muchas partes neutrales tuvieron tiempo de reconsiderar a los terranos y quiénes son como raza. Cuando supimos que antes éramos omnívoros, nos sentimos solos. Los depredadores nos acogieron, y a todos los que perdieron su herencia. Los gobiernos de Onkari y Verin se mantienen unidos como aliados incondicionales en este paso inequívoco de unirnos a la Coalición Sapient».

Eso dejaba ocho participantes en nuestra unión, sin votos en contra; los humanos apenas podían contener su júbilo, y quedaban treinta especies por hablar. Los breves discursos de aceptación de los drilvar y los paltanos, galácticamente distantes, completaron el número hasta diez. Las Naciones Unidas tenían expectativas cínicas antes de que comenzara esta cumbre, afirmando que se darían por satisfechas con una docena de aliados. A pesar de todo lo que había salido mal, el sentimiento se había inclinado a nuestro favor.

El gobernador tilfish Birla se apresuró a subir al estrado. «Mi agradecimiento a los terranos es personal, por salvarme a mí y a mi hijo, y por ayudarme con un problema preocupante. Podrían haber hecho cualquier cosa cuando aceptaron nuestra rendición, pero nos están dando una oportunidad de libertad. Lucharon por Sillis, incluso cuando parecía que se habían marchado, a pesar de nuestra participación en la incursión. No merecemos unirnos a la Coalición Sapient, pero acepto la oferta con gratitud».

El harchen, el otro vasallo, se hizo eco de ese sentimiento antes de ceder el podio a los fissanos. La embajadora Halmina parecía satisfecha de haber llegado al escenario antes que el sucesor de Tossa, de los nevo, y declaró que se uniría, ya que la Coalición podría ser pronto la única oportunidad de negociación que les quedaba. Ansioso por eclipsar a sus rivales, el sustituto de Tossa pronunció un largo discurso sobre cómo los humanos necesitaban a los Nevoks. Ambas especies hipercapitalistas se unieron, aunque sus discursos no fueron tan inspiradores como los de los demás. A continuación, cuatro neutrales se convirtieron y firmaron el acuerdo.

Los sulean-iftalis subieron al escenario, dando a entender que habían estado calmando los ánimos y guiando a los últimos oradores. Pensé que eran un voto seguro para unirse al equipo de la humanidad, después de todo el trabajo diplomático que habían realizado. Sin embargo, tenía curiosidad por saber qué tenían que decir las especies hermanas de un mismo mundo sobre nuestros amigos depredadores. Noah tenía los dos dedos entrelazados, esperando que la racha perfecta de votos se mantuviera durante el recuento.

«Todos te quieren», le susurré al astronauta. «Todo lo que has hecho ha sido importante para mucha gente».

El embajador terrano asintió con la cabeza. «A veces pensaba que nadie nos vería nunca como algo más que monstruos. Sentía que, hiciera lo que hiciera, no se apreciaba».

«Eso no es cierto. Escucha lo que dicen, ¡todas las cosas que has hecho en tan poco tiempo! Aquí hay un dúo que seguro que cantará tus alabanzas».

—La humanidad respondió a la llamada cuando descubrimos que nuestra especie hermana había sido menospreciada —dijo el embajador suleano—. Lo que nos dieron fue la verdad científica, derivada de una metodología que consistía en extraer datos de fragmentos de piedra. Luego arriesgaron sus vidas para recuperar la información de los Archivos y darnos respuestas concretas. Nosotros decidimos quiénes somos, como dijo Zhao, y eso es lo que son los amigos de la humanidad. Las dos especies de Jild se unirán a la Coalición.

Eso fue solo el comienzo de la oleada de acuerdos. Siete especies más aceptaron la propuesta y una palpable niebla de emoción se cernió sobre la sala. Significaría mucho para la humanidad que todas las especies presentes votaran a favor de unirse. Mi alegría se vio empañada cuando Nuela subió al escenario; ella había ayudado a dar luz verde a las bombas que golpearon la superficie de la Tierra antes de convertirse en separatista. Esperaba que los Krakotl tuvieran el sentido común de darse cuenta de que su especie no pertenecía al círculo íntimo de los humanos. Independientemente de lo que Zhao defendiera sobre una rama de olivo, los terranos no merecían interactuar a diario con sus archienemigos.

Los Tilfish y los Harchen también deberían haber tenido la decencia de rechazar la oferta, pero los Krakotl son especialmente atroces.

Nuela sacudió su pico color naranja atardecido y se sacudió las plumas. —Me ofrecí a entregarme la primera vez que pude hablar a solas con Zhao aquí. Por desgracia, no expresó ningún deseo de que se me acusara. Los humanos eran inocentes y los perseguimos sin piedad. He venido aquí para pedir perdón, pero si desean que los krakotl se unan, debo respetar sus deseos. Todo lo que tengo pertenece a la Coalición Sapient. Estamos dentro.

Se escucharon algunos murmullos de descontento entre la multitud, pero los representantes se callaron, sabiendo que la humanidad rechazaría la discriminación en su propio terreno. Tres votantes a favor siguieron al ave, pero mi atención se desvió. Mis pensamientos se desviaron brevemente hacia las elecciones y hacia cómo unirme a tantas especies tras la ruptura con la Federación podría volcar a los votantes en mi contra. Si asegurar el lugar de la República Venlil en la política galáctica era mi última acción, podría vivir con ello. La carrera sería un reto, pero a Veln le costaría mucho sacarnos de la Coalición.

La unidad frente a esta guerra y la motivación que nos da la bondad ajena es lo que la humanidad necesita para dar el empujón final hacia Aafa. Olvídate de la competencia en casa, Tarva: deja que Noah y Zhao graben este sentimiento en su memoria.

Una especie tras otra pasó ante Zhao, y la fila se redujo sin que ninguna rechazara un puesto en nuestro equipo. Pensé en la visión de Elias Meier sobre la paz galáctica y en su desesperado intento por llegar a cualquiera que quisiera escucharle. El actual secretario general había hecho realidad ese sueño y, al mismo tiempo, había tomado medidas prudentes en el frente de guerra para defenderse de la Federación. A pesar de mis dudas iniciales, Zhao había demostrado ser un digno sucesor para liderar la Tierra y había buscado la armonía desde su propio punto de vista. Podía sentir que estaba orgulloso de haber logrado la cumbre.

«¿Así que somos los últimos? ¿Todos ustedes han elegido bando?». El último de la fila era Alar, el embajador dossur, que se había quedado atrás para evitar que lo pisotearan. «Mileau lleva meses capturado por una flota más grande que ninguna que hayamos visto jamás. Los humanos han dado todo lo que podían para salvarnos, y son la razón por la que todos, incluido yo, hemos escapado. Ser una de las especies más grandes los hace intimidantes, pero yo creo que también tienen un corazón más grande. Su compasión es su mayor fortaleza. La Federación nos empujó a sus brazos, así que es lógico que nos unamos a esta alianza».

El silencio invadió el auditorio, con el recuento mostrando un voto unánime a favor de unirse. El coro de sinceras alabanzas a la humanidad, la especie depredadora que nos abrió los ojos a todos, aún resonaba en los oídos de nuestros anfitriones. Noah se arrodilló y lloró, incapaz de comprender el apoyo tan decisivo que se le estaba prestando a la Tierra. Si una especie merecía sacrificar su vida en Aafa, ¿cuánto más significaban 38 amigos para mi astronauta? Envolví un hombro con una pata y acerqué su cabeza temblorosa hacia mí.

—Oh, Tarva, después de todo lo que le ha pasado a la Tierra, es muy reconfortante saber que he puesto en marcha algunos acontecimientos positivos —dijo Noah entre sollozos—. ¿Por qué no ha podido ser siempre así? No hay nada que no hubiera hecho.

El moco le goteaba de la nariz magullada, mientras las emociones que había estado conteniendo se desbordaban. El secretario general Zhao había regresado al estrado y volvió la cabeza hacia nosotros. Otros alienígenas nos observaban, aunque su atención volvió rápidamente al diplomático chino. El líder de la ONU no encontraba las palabras para dirigirse a la multitud y tragó saliva para despejar la garganta. Se notaba que estaba emocionado, aunque logró articular algunas palabras.

«Tenemos trabajo que hacer... amigos», tosió el humano, aclarando la garganta. «Gracias. Solo ahora puedo decir con certeza que la humanidad no está sola en el universo. Vamos a hacer que esta comunidad sea especial, porque debemos hacerlo. Juntos, cambiaremos el rumbo de esta guerra y devolveremos la autonomía a todos los mundos. Ahora, antes de recoger, ¡celebremos nuestro encuentro!».

Después de tender la mano en señal de amistad durante meses, la humanidad había encontrado a los compañeros entusiastas que deseaba. Calmé al abrumado Noah y pensé en lo lejos que había llegado desde que lo veía como un monstruo despreciable. Los terranos se merecían un resultado favorable, sin condiciones; por primera vez desde su llegada a la galaxia, los acontecimientos se habían desarrollado de esa manera. Mi mirada recorrió a los distintos diplomáticos, pensando en cómo esta alianza tan diversa abordaría los retos que nos esperaban.

Los depredadores tenían mucho que enseñar a todos los presentes sobre civismo. Tenía fe en que podríamos encontrar soluciones a nuestros dilemas y deshacer el dogma opresivo que impregnaba nuestras sociedades. El futuro podía ser brillante bajo la guía de la Tierra, allanando el camino para días mejores.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 141
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
21 de febrero de 2137

Hunter fue convocado a una base de la ONU responsable de los prisioneros de los Archivos, accesible mediante un breve trayecto en lanzadera a un lugar desconocido. Tyler había estado trabajando en los interrogatorios in situ desde nuestro regreso a la Tierra, aunque cuanto más le presionaba, más tenía la sensación de que esa afirmación no se ajustaba a la verdad. Mientras mi reliquia de los años 60, de ojos ámbar, ultimaba los documentos para su reintegración, yo estaba decidido a descubrir lo que el oficial Cardona, y posiblemente, por extensión, la humanidad, ocultaba. ¿Estaban los terranos tratando de convertir a los farsul a nuestro bando, como habían hecho conmigo?

No iba a dejar de ayudar al humano primitivo, que se había ganado mi cariño a pesar de sus costumbres anticuadas, pero no me gustaba ser el único soldado de la misión de los Archivos al que se le ocultaba información. Hunter dormía recostado sobre mi hombro, aparentando inofensividad a pesar de sus orígenes bestiales en una época sin ley. Cuando interactuaba con él, resurgían viejos comportamientos de cuando Hania, mi hija, estaba viva; me había dedicado a poner al humano al día en los conocimientos modernos. Era la primera vez que veía la Tierra sin protecciones ni restricciones, pero nos habíamos sumergido juntos en esas profundidades.

Hunter también necesitaba un curso intensivo sobre la galaxia en general; cosas que una niña de la edad de Hania habría sabido, pero que para él eran nuevas. Sin embargo, cuando le di una visión general de las monedas y los mercados alienígenas por capricho, vi cómo se le iluminaban los ojos, igual que a mi hija la primera vez que vio el océano. A pesar de ser un chico de campo, el depredador tenía aptitudes para la materia y absorbía ideas complejas como una esponja. Aunque la ciencia básica y la tecnología simplista le desconcertaban, Hunter era capaz de identificar tendencias y analizar datos tan bien como un fissan o un nevok de alto rango. Si quería adaptarse a los tiempos modernos, el comercio podría ser una opción perfecta.

«Es fascinante que las razas hipercapitalistas estén dirigidas por sus corporaciones y conglomerados más importantes», había comentado el anciano humano. «Gobernar basándose únicamente en los beneficios económicos no parece muy sensato. Soy partidario del laissez-faire, pero se necesita cierta supervisión. ¡No se puede confiar en que las entidades controlen por sí mismas el comportamiento depredador!».

Por supuesto que un humano primitivo diría eso. Quería responder, pero me lo guardé para mí. Si los salvajes marginales pudieron llegar al poder en tu época, Hunter, estoy seguro de que veían las explotaciones económicas como otra vía para eludir toda moral.

Notando que se me dormía el hombro, intenté deslizarme bajo el cráneo de Hunter sin despertarlo. Sin embargo, sin mi peso para sostenerlo, el depredador comenzó a tambalearse hacia un lado. Sus ojos binoculares se abrieron de golpe y bostezó aturdido. Inclinando la cabeza en señal de disculpa, intenté sacudirme el entumecimiento del brazo. Era una locura que pudiera ver a una criatura con ese aspecto, que probablemente había destrozado a sus presas con esas manos juveniles, como mi hijo.

—¡Está vivo! —bromeé, dándole un golpecito en la rodilla con el lado romo de mis garras. El humano se echó hacia atrás, sorprendido por el contacto. —Creía que habías vuelto al criosueño por un momento.

Hunter frunció la nariz. —No era mi intención quedarme dormido, Sovlin.

—No te preocupes, no pasa nada. Estabas adorable. Ya casi hemos llegado, así que tengo que recuperar la sensibilidad en el brazo.

—No sé muy bien cómo me siento al oír que me llamas «adorable».

—Cualquier otra especie aceptaría ese comentario cariñoso y seguiría adelante. Si alguien me hubiera dicho hace unos meses que estaría intentando convencer a un depredador pesimista de que vale la pena vivir, dejando que se echara una siesta en mi hombro, ¿sabes lo que le habría respondido?

—¿Que quieres que toda mi especie sufra y que me sacarías los ojos con las garras? Además, no soy deprimido; es que, objetivamente, no hay nada por lo que vivir. El futuro es una mierda».

«Bueno, cada día será un poco menos mierda. Tienes que seguir adelante para descubrir si las cosas mejoran, y no puedes pensar que el «futuro» es una mierda en todos los aspectos. Al fin y al cabo, me tienes a mí para despertarte, y soy una de las figuras más queridas de la Tierra».

«Soy muy consciente de que es todo lo contrario, Sovlin. Te agradezco que sigas a mi lado, aunque sigas intentando tirarme los cigarrillos».

«La primera vez que te vi encender un palito y metértelo en la boca, pensé que estabas intentando suicidarte inhalando humo. ¡Y sigo pensándolo! ¿Por qué alguien, ni siquiera un depredador, haría algo tan estúpido? Tyler te ha dicho que es tóxico y que provoca cáncer».

«No es que importara si fuera cierto, pero... dame una razón por la que debería creer a Tyler».

«Tienes razón. Ese estirado de Yotul, que de niño ni siquiera sabía lo que era la aviación, sabe más que Tyler».

—¿Por qué es relevante que Onso no haya crecido con la aviación?

—Porque lo digo yo, Hunter Ernest Garner.

—Tus tres nombres. Ay.

—Ay, sí. Ahora levántate. Vamos a la cabina antes de aterrizar, ¿vale? Debemos estar preparados para cualquier cosa que te pregunten.

Hunter hizo un gesto de saludo y yo agité las garras con desdén hacia el depredador. Nos dirigimos a la cabina, donde Tyler no prestaba atención al transbordador automático. Según el reglamento, alguien que supiera pilotar una nave debía vigilar durante el despegue y el aterrizaje, lo que significaba que yo tenía que supervisar al oficial rubio durante el descenso. El avión había comenzado a inclinarse hacia abajo y el parabrisas ofrecía una vista clara de las copas de los árboles desolados que rodeaban una instalación destartalada. Los guardias de seguridad de la ONU en tierra parecían hormigas desde esa altura.

—Sovlin ha vuelto a llamar primitivo a tu amigo —delató Hunter inmediatamente.

Negué con la cabeza. —Maldito seas. No cuenta para el tarro. Me contuve.

Tyler puso los ojos en blanco. —Ese Yotul estudiaba ingeniería aeroespacial cuando tenía 13 años y sabe más que tú de casi todo. Apostaría un riñón a que te ganaría en un test de CI.

—¡Ja! Onso repite lo que oye y lo que lee. Retener palabras no significa...

El holopad de Tyler vibró en su regazo, indicando una llamada entrante. El humano alto se puso serio de inmediato y se llevó un dedo a los labios para pedir silencio. Hunter se quedó boquiabierto ante la videollamada, con una expresión de asombro en el rostro. No estaba seguro de si ese tipo de comunicaciones existían en su siglo, o si eran monocromáticas a través de ordenadores del tamaño de un edificio, como él había sugerido antes. Me habría costado más resistirme a burlarme de él si no hubiera visto la cara al otro lado de la pantalla. Marcel.

El humano pelirrojo estaba inconsolable, llorando con los ojos hinchados y el iris enrojecido. Se veía una caja de pañuelos en la cámara, con varios arrugados sobre el escritorio. Su postura parecía totalmente derrotada y angustiada, mientras que su aspecto era desastroso; estaba claro que había perdido peso tras la cura. Marcel no estaba tan demacrado como cuando lo mantuve cautivo, sin comida, pero no parecía un depredador sano. Desde luego, no era el hombre sereno que me perdonó después de lo de Sillis.

Siempre me siento culpable por relacionarme con él. ¿Debería mantenerme al margen? No, no puedo, tengo que supervisar el aterrizaje del transbordador.

—Tyler. La voz de Marcel estaba ahogada por la mucosidad y sonaba entrecortada y temblorosa. —¡Dios mío! ¿Cómo ha podido pasarle esto a Slanek? Debería haberlo detenido, y ahora ha desaparecido y no sé si está muerto o... No hay nada...

Tyler entrecerró los ojos. —Eh, tranquilo. Respira, amigo. Dime, en lenguaje claro, qué le ha pasado a Slanek.

—¿No te han dicho nada?

—¿Por qué iba a saber yo lo que le ha pasado a tu compañero de intercambio?

—Las noticias. Ha disparado a Nikonus. Los duertos lo han llevado a escondidas a Aafa... Los kolshianos han hecho un vídeo sobre lo que les pasa a los herbívoros que se acercan a los depredadores, pero es...

—¿Te estás volviendo loco? Slanek, el Venlil asustadizo y emocional que no sabía luchar en un simulador de vuelo.

—¡Ojalá lo hubiera perdido! Slanek ha muerto, su madre me está suplicando que le diga qué ha pasado, y yo no tengo ni puta idea, y lo último que le dije...

El humano pelirrojo volvió a llorar desconsoladamente y se cubrió el rostro con las manos. Mientras nuestra lanzadera aterrizaba en una pista, tecleé el nombre de Slanek en mi holopad; varios titulares anunciaban la muerte de Nikonus y los servicios de inteligencia de la ONU habían confirmado que el amigo de Marcel era el asesino. Me costaba creerlo, incluso después de ver lo amargado y enfadado que se había mostrado el venlil conmigo. Había intentado matarme mientras Arxur nos pisaba los talones, así que sabía que no era ni sensato ni pragmático. Aun así, la magnitud de lo que había hecho el venlil era enorme.

—¿Marcel? —susurró Hunter—. ¿Este es el tipo al que torturaste? ¿Y quién es Nikonus?

Ignoré la pregunta de la antigua bestia y le di una palmada en el hombro a Tyler. —Es cierto... lo que dice Marcel sobre Slanek. Ninguno de los artículos afirma con certeza que esté vivo, pero el hecho de que los kolshianos no hayan anunciado su muerte...».

«¡Significa que tienen algo más preparado para él!», gritó Marcel. «No puedo hacer nada para impedirlo ni para protegerlo. Dijo que estaba buscando ayuda. ¡Me mintió, otra vez! Probablemente lo estén torturando, igual que a mí. Igual que me torturaron a mí».

Tyler frunció los labios. —No lo sabemos.

—¡No me trates con condescendencia! Los dos sabemos que tengo razón. Necesito que me ayudes; no hay posibilidad de que la ONU me deje volver a servir, pero no puedo dejar que los kolshianos se lo queden. Dime cómo puedo subir a un buque de guerra con destino a Aafa. ¡Tengo que hacer algo!

—No, no tienes que hacer nada. Ya has hecho más que suficiente, y debería ser obvio que no eres apto para el combate. Olvídate del aspecto mental; ¿cómo podrías integrarte en una unidad humana con reacciones alérgicas tan graves a trazas de proteína animal? No es culpa tuya, y tienes que quedarte al margen de esto.

«No puedo seguir así. Nunca me pasa nada bueno, y todos los que me importaban... ¡solo hay odio y sufrimiento! ¡Me esfuerzo tanto por ser moral y amable, y el maldito universo se caga encima de mí! Estoy acabado. Estoy listo para morir por un arma, de una forma u otra, así que si realmente eres mi amigo, ¡ponme en una maldita lanzadera!».

«Escúchate. Estás siendo irracional, tío. Es evidente que Slanek tenía sus propios problemas, pero sé que él no querría esto; te quería. Quizá demasiado. Voy a ayudarte, pero tienes que ser fuerte y estar aquí cuando lo encontremos. Por su familia, por Nulia. Las cosas mejorarán, y tú eres una buena persona que puede aportar mucha positividad a este mundo».

—Marcel, me rompe el corazón verte tan abatido. Si yo merezco ser feliz, tú también —intervine—. No puedo imaginar tu trauma y tu dolor, ¡pero no debes rendirte! Esto es culpa mía, no tuya; empieza y termina conmigo.

Marcel soltó un suspiro cansado. —No me importa de quién sea la culpa. Solo quiero que esto termine.

«¡Estamos trabajando en ello!». Los ojos azules de Tyler brillaban con toda la sinceridad que le había visto; su preocupación por su amigo era evidente. «Sé que te preguntas cómo puedo ayudarte, pero me has llamado porque confías en mí. Confías en mí, ¿verdad?».

«Sí... pero no tengo a nadie más a quien llamar».

—Así que fui tu primera opción; me siento halagado. Escucha, me aseguraré de que puedas ayudar. Me pondré en contacto con la ONU, de alguna manera, y haré lo posible para que te asignen algo como informes. Todo cuenta para traer a Slanek a casa. En segundo lugar, pediré ir a Aafa, en tu lugar, y haré todo lo que pueda para acabar con esos cabrones, como mínimo.

—Tyler, no puedo pedirte eso. Tienes una misión especial...

—Los que comemos crayones tomamos nuestras propias decisiones. Tú lo vales para mí; quiero que Marcel Fraser siga en este mundo. Pero si voy a hacer esto, más te vale cumplir tu parte del trato y seguir adelante. ¿Recuerdas lo feliz que eras cuando descubriste la existencia de los extraterrestres? Vas a tratar tu estancia en el extranjero como una aventura de intercambio cultural y encontrarán una cura antes de que te des cuenta. ¿Me oyes?

—Ajá. Sí.

—Bien. Amigo, hemos aterrizado hace unos minutos y no quiero que los chicos de azul irrumpan aquí con frases como «incumplimiento del deber». Tengo que... interrogar a algunos... invitados.

Marcel se rió a pesar suyo. —¡No estás cualificado para interrogar ni a una muñeca Barbie! ¿Qué estás haciendo realmente...?

Tyler tosió y movió las pupilas en mi dirección. ¿Qué coño? ¡Sabía que me estaba ocultando algo sobre su trabajo aquí!

—Ejem, ya lo tengo. Buena suerte con tus interrogatorios, amigo —dijo el pelirrojo girándose.

El oficial Cardona sonrió. —Te quiero, tío. Me pondré en contacto contigo en cuanto pueda y, créeme, estoy en ello.

—Gracias... de verdad. No te preocupes, no haré nada precipitado. Hablaremos en un rato... Voy a tumbarme un rato.

El pelirrojo colgó la llamada y Tyler se limpió los ojos empañados. Era conmovedor ver lo mucho que se querían los dos depredadores como amigos; sin embargo, otros pensamientos luchaban por llamar mi atención. El escepticismo de Marcel sobre lo que realmente ocurría en esta base alimentaba mis propias sospechas, lo que me impulsó a encontrar una forma de husmear una vez que entrásemos. Ayudé a Tyler a arreglarse el uniforme, dividido entre la preocupación por mis antiguos cautivos y la curiosidad por la operación en curso.

—Tyler, sé que debemos ir adonde nos digan, pero me gustaría sumarme a tu petición —murmuré—. Se lo debo a Marcel... y a su Venlil. Slanek quizá no habría hecho esto si le hubieran dejado descargar su frustración conmigo, o si yo no hubiera despertado su ira en primer lugar.

Hunter arqueó las cejas. —¿Qué? Pero... ¡te necesito aquí! Prometiste ayudarme a navegar por el mundo, Sovlin. No puedo hacerlo solo... eres todo lo que tengo».

«Seguiré en contacto, aquí para ti con solo pulsar un botón, pero soy responsable de que Slanek haya perdido los estribos. No es justo que yo viva mientras Marcel tira la toalla. No podría vivir conmigo mismo si no intentara hacer algo. Por favor, Tyler».

El humano alto suspiró. —Ya hiciste suficiente por Marcel en Sillis, pero sé que nunca lo creerás, así que le enviaré tu petición. Onso querrá venir conmigo, y no será una negociación. Si Sam y Carlos quieren unirse, será mejor que lo averigües esta tarde.

—Sí, señor.

—Entonces queda acordado. Acompañaré a Hunter y a ti al vestíbulo para la sesión de preguntas y respuestas, y luego resolveremos el resto. Tengo que volver a mi puesto.

Rodeé con un brazo el torso de Hunter, tratando de tranquilizarlo y asegurarle mi compromiso con su bienestar. Por muy decidido que estuviera a motivar a Marcel para que persistiera, este depredador despertado de los Archivos empezaba a parecerme mi hijo; tenía que asegurarme de que ambos buscaran la supervivencia. No estaba seguro de haber descifrado con éxito las costumbres de la Tierra, pero había intentado preparar a mi primitivo terrícola para el éxito y la realización. Necesitaba mi orientación. Por muy lejos que estuviera, me dignaría a mantenerme en contacto a diario si era posible.

—¿Te importaría que te adoptara mentalmente? —le susurré a Hunter.

El primate se rascó el pelo castaño de la cabeza. —No.

—Bien. Ahora, si pudiera cambiarte el nombre... ¿Seguro que no puedo llamarte Ernest?

—No. Ese era el nombre de mi padre. Yo no soy mi padre y no quiero pensar en él.

Tyler nos acompañó a los dos por las instalaciones, por un pasillo hasta un complejo sin pretensiones. Guardias de la ONU patrullaban y estaban apostados en varias entradas; a pesar de su ubicación remota en su propio planeta, los humanos no habían relajado la seguridad en esta base. Los depredadores eran notablemente paranoicos con los ataques, en cualquier lugar y en cualquier momento, pero pensé que sería más prudente concentrar la seguridad en el interior con los prisioneros. A menos que la idea de los reclusos de los Archivos fuera una distracción, al igual que los interrogatorios falsos.

Quizá Hunter tiene información que yo no tengo; podría haber oído algo que Tyler reveló sin que yo estuviera presente. Como esta bestia es ahora como un hijo para mí, me ayudará a resolver el rompecabezas.

Dejé de pensar en los problemas con Slanek, sabiendo que ya me había comprometido a hacer lo que pudiera. Dar vueltas al asesinato demencial, aunque exitoso, de Venlil solo perjudicaría a Hunter y me distraería de evaluar la situación actual. ¿Por qué los depredadores iban a alterar los hechos sobre sus actividades conmigo, cuando yo había demostrado mi lealtad y discreción? Había estado dispuesto a hacer todo lo que me pidieran las Naciones Unidas, sin preguntas ni vacilaciones. Era ridículo que los primates me mantuvieran al margen ahora.

—Ya hemos llegado —dijo Tyler mientras nos conducía a un vestíbulo y cambiaba unas palabras con la recepcionista. Se volvió hacia nosotros con una sonrisa forzada y pasó su tarjeta por un lector para abrir una puerta de seguridad—. Lo harás muy bien, Hunter. Yo os llevaré a casa. Esta noche hay ramen.

—¿Otra vez? —gimió Hunter.

—Culpad a Sovlin y a sus estúpidas alergias alimentarias. Si no os gusta, cocinad vosotros.

El humano rubio desapareció por el pasillo y la recepcionista nos informó de que el personal de la ONU estaría con nosotros en breve. Esperé varios segundos para asegurarme de que Tyler se había ido y eché un vistazo a la zona. Había una tarjeta magnética visible sobre el escritorio, que probablemente servía para abrir la puerta sellada. Sin embargo, no había forma de que pudiera cogerla, ya que estaba en la línea directa de su visión binocular.

Empujé a Hunter y le susurré al oído: «Distráela. Monta un escándalo».

«¿Por qué?», siseó.

«Porque Tyler no es buen mentiroso y estoy cansado de fingir que lo es. Hazlo».

«Sí, papá».

El humano de cabello castaño me sacó la lengua antes de acercarse al escritorio con aire exagerado. Intentó echar un vistazo a la pantalla del ordenador, pero ella la apartó. Hunter puso morritos y se quitó un zapato. Me quedé sin aliento cuando se lo lanzó por encima de la cabeza; la pobre desconocida también parecía sorprendida. Se levantó rápidamente y se acercó al humano primitivo para reducirlo. Me escabullí por las esquinas de su campo de visión y le robé la tarjeta mientras ella le gritaba al primitivo que se calmara.

Bingo. Abrí la puerta sellada y me encontré con dos guardias humanos a pocos pasos de distancia. Tragué saliva e intenté pensar rápido; actuar como si fuera de allí sería más fácil que abrirme paso a empujones sin saber adónde tenía que ir. Enderecé la postura con falsa confianza y recé para que las espinas que me quedaban no se erizaran y delataran mi nerviosismo.

—Tengo un mensaje urgente para el oficial Tyler Cardona. El capitán Monahan me ha pedido que se lo entregue solo a él —dije, tratando de no vacilar bajo sus miradas escrutadoras—. Pueden verificarlo con ella, si quieren hacer perder el tiempo a todo el mundo y acabar en la lista negra de un capitán de nave estelar. En cualquier caso, debo hablar con el oficial Cardona inmediatamente.

Los guardias, dos soldados jóvenes que parecían inexpertos, intercambiaron una mirada antes de que uno de ellos me hiciera señas para que los siguiera. La amenaza de ser reprimido por un oficial superior era intimidante y, a sus ojos, era poco probable que hubiera accedido a las instalaciones sin la autorización adecuada. Si intentaba algo o descubrían que estaba mintiendo, siempre podrían detenerme. Seguí a los humanos por un pasillo corto, recorriendo el mismo camino que Tyler. El corazón me latía con fuerza en la garganta por este acto de engaño, aunque también estaba nervioso por descubrir lo que los humanos ocultaban.

Los soldados de la ONU dudaron, antes de que uno de ellos golpeara con los nudillos una gruesa puerta metálica. Respiré hondo cuando Tyler la abrió, permitiéndome echar un vistazo al interior de la celda. No había ningún ocupante de Farsul, ni herbívoros rescatados que estuvieran siendo ocultados a propósito de su pueblo. En su lugar, pude ver unas cómodas instalaciones diseñadas para un Arxur sin restricciones, que tenía sus monstruosos ojos fijos en la puerta. El humano rubio pareció alarmarse al verme, pero no presté atención a sus palabras airadas.

¿Por qué los terranos tendrían a un gris bajo custodia, oculto bajo la apariencia de los Archivos? Mi corazón latía cada vez más rápido y, con la rabia hirviendo en mis venas, luché por comprender lo que esto significaba. Lo único que quería era acabar con la vida de ese depredador sádico con mis garras, por el tormento que su especie había infligido a mi familia.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 144
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico Yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
21 de febrero de 2137

Después de un largo viaje a bordo del UNS Rocinante bajo las órdenes de la capitana Janice Monahan, fue maravilloso tener tiempo para mí en mi casa de Leirn. Mi lugar de residencia había sido una pintoresca ciudad agrícola, construida en torno a la venta de un cereal básico llamado eard. Después de que mi padre se negara a adoptar las técnicas industriales de la agricultura de la Federación, nuestra granja quedó fuera de competencia frente a aquellos que aceptaron los métodos de los alienígenas. Perdimos nuestras tierras a los pocos años de la llegada de los exterminadores, y mi padre tuvo que trabajar duro en la construcción en su vejez. Se trataba de tareas agotadoras y agotadoras para construir las mismas maquinarias que tanto despreciaba.

La granja que había pertenecido a mi familia durante doce generaciones había desaparecido, y nunca se transmitiría a mí ni a mi hermano, Monar. No es que me interesaran las profesiones agrícolas, más allá de quizá trastear con algunos tractores automatizados para hacer el trabajo por mí. Aunque me encantaba la innovación, los conocimientos que había adquirido en la Federación no compensaban la pérdida de mi cultura y las dos décadas como «zombi» bajo los medicamentos contra la enfermedad depredadora. Si pudiera volver atrás, me habría quedado y habría ayudado a papá en la granja, renunciando a mi verdadera pasión.

Pero entonces nunca habría conocido a Tyler. Tyler puede ser un idiota, pero nunca me juzga ni habla mal de mi cultura. Los humanos han sido maravillosos.

El pueblo de Rinsa fue en su día el orgullo y la alegría de esta parte de nuestro pequeño continente, con vías de tren construidas por los yotul que nos permitían atravesar el continente en un día. Los trenes bala que ahora ocupan su lugar pueden cruzar la isla en una hora. Aún podía imaginarme la voladura del ferrocarril original durante un discurso de celebración, mientras mi instructor de ingeniería Gojid me animaba. El puerto apenas se veía detrás de los nuevos edificios de acero, y cualquier espacio verde que hubiera existido había sido ocupado por un desorden digitalizado. La Federación odiaba los deportes acuáticos, quizá por eso el barco de mamá se incendió misteriosamente una noche. Por mucho que echara de menos mi hogar, sentía una tristeza ineludible cada vez que visitaba los lugares de interés.

«¡Nuevas obras en el Teatro Tail Twine! Por primera vez en más de veinte ciclos». Un yotul bien arreglado caminaba por las calles delante de mí, repartiendo folletos a los transeúntes. Recordé la última obra que había visto, una extraña historia en la que los cultivos cobraban vida y atacaban a cualquiera que intentara cosecharlos. Una historia depredadora, si le preguntas a la Federación. «¡La disputa de Tulleo! Una obra clásica de drama y coreografía teatral, ¡sobre dos reinos en guerra! Basada en las Guerras del Grano».

Pensé en coger un folleto, pero no quería llevarlo conmigo durante mi reunión con el respetable humano. Mi deseo de ir a la representación nacía más que nada de la nostalgia y el rencor hacia la Federación; no era que no pudiera conseguir un folleto publicitario de camino a casa. No estaba claro por qué los alienígenas imperialistas se ofendían tanto por las obras de teatro, aparte de menospreciarlas como «forma primitiva de entretenimiento». Al fin y al cabo, los medios visuales como la televisión y el cine eran mejores. Supongo que era una buena forma de suprimir los textos antiguos que no se ajustaban a sus ideas.

«¿Qué pensarían los humanos del teatro?», reflexioné en voz alta, ignorando las miradas extrañas de la gente que pasaba a mi lado. «Tienen medios que van más allá del realismo, controlados por gráficos por ordenador. Quizás pensarían que un montón de accesorios en un escenario son una tontería, aunque todavía no han tenido esa reacción con nada de lo nuestro».

Había un puñado de terranos a la vista en las calles, pero decidí contener mi curiosidad. Esos pobres primates estaban disfrutando de un paseo y no quería interrumpirlos con mis preguntas. En su lugar, me centré en el arte del graffiti en los edificios cerrados de la Federación, algo que habíamos aprendido de la Tierra. La oficina del exterminador había sido cerrada definitivamente cuando todos los ocupantes alienígenas fueron expulsados por la fuerza por nuestro ejército. Pude ver que la institución estaba casi lista para reabrir como oficina de reclutamiento.

La tecnocracia yotul, ahora parte de la Coalición Sapient, iba a ser tomada en serio por fin. La llegada de los humanos nos había dado la oportunidad de liberarnos del yugo de la Federación; todos los que habían nacido antes del primer contacto despreciaban lo que los alienígenas estaban haciendo a Leirn. La fauna, que en otro tiempo había sido magnífica, había sido reducida a cenizas por exterminadores de gatillo fácil, que quemaban todo lo que desafiaba su narrativa. Agradecía que los terranos estuvieran tan interesados en la conservación. Esa era precisamente la razón por la que había aceptado reunirme con la renombrada Dra. Sara Rosario en un laboratorio reconvertido en el corazón del pueblo.

Las palabras de Sara cayeron en saco roto entre los venlil, pero estamos encantados de aceptar ayuda para reconstruir el ecosistema que solíamos tener. Tras los resultados positivos que ayudó a conseguir en la Cumbre, debería estar en una nube. Su talento no se desperdiciará en Leirn.

Si no estuviera comprometido con las próximas órdenes del ejército, me encantaría dedicarme a ayudar en este proyecto, a pesar de que está fuera de mi ámbito habitual. Si considerara el medio ambiente como una máquina con partes cohesionadas, tal vez podría evaluar qué fuerzas impulsan el conjunto y cómo solucionar la degradación. Los supuestos «depredadores salvajes» entendían más de la naturaleza que cualquier raza que hubiera conocido; confiaba en que la humanidad salvara a tantos animales como fuera posible. Parecía que no eran los carnívoros los que tenían un desprecio absoluto por la vida «inferior».

Me metí en el extenso campus de investigación, que ahora contaba con recintos al aire libre para albergar formas de vida. Curiosamente, los terranos habían traído mascotas de la Tierra para complementar nuestras costumbres nativas; el gobierno yotul había dado permiso a la ONU para que decidiera a su discreción qué traer. En el interior, pude ver más criaturas que parecían perros, con formas variadas. Más extraño aún, un pequeño animal que cabía en la mano de un humano ladraba a un canino enorme. Esto parecía asustar al chucho, mucho más grande.

Encontré a la Dra. Rosario esperando en un sofá y, sin andarme con rodeos, señalé a la pequeña criatura chillona. —Sé que esa cosa negra y marrón es una especie de perro, como los que vi en el ejército. ¿Cómo se llama esa cosita?

La humana entrecerró los ojos antes de reírse divertida. —Eso también es un perro. Lo sé, no se parecen en nada; la diversidad de razas es asombrosa. No voy a fingir que no tuvimos nada que ver con eso. Onso, ¿verdad? Nos conocimos en las instalaciones...

—Pero todos los yotul te parecen iguales. Imagino que también confundes a los lugareños que trabajan aquí. No te preocupes, yo tampoco puedo distinguir a los humanos con mopas genéricas.

—¿Mopas?

—Juro que he oído a Tyler llamarlas mopas, como el utensilio de limpieza, um, al que algunos de vosotros os parecéis mucho...

«Ja, bueno, supongo que es mejor parecerse a una fregona que a un depredador malvado. Yo seguiría llamándolo peinado o corte de pelo, pero volviendo a lo que decías, hay algunos humanos que incluso a mí me parecen doppelgängers. Me alegro de que lo entiendas».

Agucé el oído para indicar que estábamos de acuerdo. «A mí me pasaba lo mismo con algunas especies que venían de la Federación. Hay que pasar mucho tiempo con algunos para captar sus peculiaridades individuales».

«Es como cuando distinguimos a nuestro perro del de otra persona, aunque sean de la misma raza. ¡No quiero decir que los sapiens sean mascotas!».

—No te preocupes. Yo quería mucho a mi hensa; era un encanto, una guardiana de la luz. —Al ver la reacción de Sara, me devané los sesos buscando un equivalente humano—. ¿Como los «ángeles», creo? Espíritus nobles que velan por Yotul.

—Tyler debe de haberte enseñado mucho sobre la cultura humana para saber eso.

—Ni mucho menos. Investigué bastante por mi cuenta, incluso antes de apuntarme al programa de intercambio. Si iba a ir a la Tierra para ayudar a reconstruir vuestras ciudades o prestar servicio militar, sería una descortesía no aprender lo básico de vuestra cultura. No quería despreciar vuestras costumbres, como hizo la maldita Federación con nosotros.

—Eres excepcional en ese sentido. Los yotul somos bastante relajados y abiertos, ¡pero pocos han hecho un esfuerzo adicional por analizar nuestras referencias culturales!

—Y los humanos han hecho grandes esfuerzos por relacionarse con nosotros y con otras formas de vida. Lo confieso, lo hice porque... sentía curiosidad, más que por ningún ideal superior.

—Eres un hombre de mi agrado, Onso. No quiero interrumpirte, porque me encantaría seguir hablando mientras caminamos... pero ¿quieres que te enseñe nuestras instalaciones?

—Con mucho gusto. No te preocupes, entendí lo que me dijiste antes sobre no tomarme ningún hensa como algo personal. Preservar la especie con cuidado y objetividad es lo más importante.

Los labios de Sara se curvaron hacia arriba en esa expresión humana habitual, que siempre me parecía una declaración incendiaria de desafío contra las normas de la Federación y, al mismo tiempo, un elegante gesto de cortesía en una fracción de segundo. Era obvio cuándo el llamado gruñido era malicioso; sus ojos nunca mentían sobre sus emociones. Esos globos oculares orientados hacia delante eran tan claros como un espejo. Seguí al científico con el entusiasmo de un niño de cinco años, ansioso por ver un hensa con los ojos de mi mente. Había pasado tanto tiempo que no confiaba en mi memoria, especialmente después de que ese «doctor» Farsul alterara mi cerebro con sus pastillas adormecedoras.

Intenté volver a centrar mi atención en los primates, los únicos alienígenas que nos habían tratado como iguales. En mi opinión, cientos de civilizaciones no valían más que un montón de estiércol, mientras que los humanos eran un regalo invaluable. A pesar de que otros herbívoros tildaban a Leirn de lugar atrasado, habíamos recibido el segundo mayor número de inmigrantes terranos, solo superados por Skalga, repleta de refugiados. Muchos eran ingenieros que trabajaban en la construcción de nuestra propia armada en los astilleros; ese era otro proyecto en el que me hubiera gustado participar. La Federación nos había impedido construir naves de guerra para no romper la idea de que éramos unos primitivos impotentes y sin cerebro.

¿No sería el mayor insulto que Yotul, en colaboración con la humanidad, mejorara la tecnología que la Federación nos imponía? Ya habíamos ayudado a idear varias ideas, incluidos los misiles rompeescudos.

—Sara, si me lo permites, tengo una pregunta reciente que se me pasó por alto en mi investigación anterior. Me recordé a mí misma que no había nada de qué avergonzarse en nuestro desarrollo social o en nuestros esfuerzos tecnológicos. Lo que importaba era que eran nuestros. Si la humanidad iba a burlarse de nuestro arte y nuestra cultura, entonces no era la especie que yo creía que era. «Recuerdo que Haysi dijo algo sobre que los humanos tenían «teatros antiguos». ¿Exactamente cuán antiguos eran? ¿Recuerdas cómo eran las obras de teatro terrestres?».

El científico de pelo rizado entrecerró los ojos, confundido. «¿Cómo eran? El teatro es una de las formas de entretenimiento más antiguas, pero creo que me has entendido mal. No ha desaparecido. Por ejemplo, cuando Nueva York todavía existía, había numerosas obras de Broadway que gozaban de gran prestigio en muchos círculos».

«¿En serio? Perdona que me sorprenda tanto... Pensaba que lo considerarías anticuado, como los demás alienígenas».

—La Federación es un grupo de aguafiestas críticos. ¿Aún no lo sabes? Solo porque existan ideas más nuevas y sofisticadas, no significa que las cosas antiguas no puedan tener su encanto.

—Estoy de acuerdo. Solo lo preguntaba porque nuestros teatros están reabriendo después de estar cerrados durante años. Me interesa saber cómo eran tus «obras de Broadway».

«Había algunos dramas y cosas por el estilo, pero eran más conocidos por los musicales. Ya sabes, los actores cantan canciones para avanzar en la historia mientras hacen bailes coreografiados y sincronizados».

Contuve una risa, imaginándomelo. «¿Qué herbívoro te escribió eso? Todo el mundo sabe que los depredadores no son capaces de algo tan sentimental y ridículo».

«Sé que bromeas, pero si le preguntas a los federales, todo forma parte de nuestro plan maestro».

«Si lo desafinado que canta Tyler es representativo de todos los humanos, entonces sí que forma parte de vuestro plan... hacer que los seres inteligentes se tapen los oídos con agonía».

Sara se rió por lo bajo durante un instante, mientras entrábamos en un ala restringida del centro de investigación. Me detuve en seco cuando mi mirada se posó en un sofá, donde un hensa de color tostado con rayas negras irregulares estaba brincando. La mascota, antaño muy querida y ahora casi extinta, rozó la nuca de un humano y le mordisqueó la oreja. El primate reía, mostrando los dientes de oreja a oreja; no había duda de lo que este terrícola sentía por nuestros viejos amigos.

Algunos humanos estaban a cuatro patas jugando con hilos y punteros láser, mientras que los homínidos más sedentarios dejaban que los hensas se acomodaran en su regazo. La adoración era mutua; los pequeños animales parecían encariñados con los terrícolas, tal vez por su disposición a prestarles atención. Solía decirse que los hensas eran excelentes jueces del carácter. Al ver a un terrícola rascar las orejas delanteras de una mascota que gruñía (un rasgo de los depredadores del que los humanos carecían curiosamente), me pregunté si no se quedarían con nuestros amigos no inteligentes para su propio pueblo.

Sin duda, era mejor que irrumpir en nuestras casas y quemarnos vivos delante de nosotros. Que se joda la Federación.

Para el pequeño número de yotuls que habían podido albergar a los hensas durante todos estos años, debió de ser difícil convencerlos de que entregaran a sus compañeros a los terranos. Sin embargo, al ser testigo del cuidado que les brindaban nuestros aliados arbóreos, creí que estos científicos podrían darnos una oportunidad de luchar por recuperar la especie más importante culturalmente de Leirn. Era la única forma de garantizar que el número de hensas aumentara y que las generaciones futuras pudieran disfrutar de su compañía una vez más. Quizás, si los cazadores de plagas prosperaban de nuevo aquí, los humanos podrían transportar algunos de vuelta a la Tierra para darlos en adopción.

—¡Nos encantan estos pequeños, Onso! ¿Cómo pueden los federales hacer daño a estas monadas? —Sara se acercó al terrano que estaba en el sofá y cogió al hensa. Fingí no darme cuenta de que su voz se había elevado y, a su vez, me pasó el animalito de color tostado a mis temblorosas patas. —Hemos traído algunos cachorros y gatitos, nuestros queridos animales de la Tierra. Podrías adoptar algunos mientras repoblamos los hensas.

«Me alegro de que me hayas invitado a ver esto. Estás haciendo un buen trabajo». Apreté con fuerza la pata de la hensa contra mi vientre, temerosa de que se me cayera. Se me llenaron los ojos de lágrimas al recordar la imagen de mi mascota ardiendo. «Ejem. Tyler tiene un perro enorme, un gran danés. Esa cosa podría tragarse la mano de un humano. Dejó a ese gigante bondadoso con su padre mientras está destinado fuera... quizá para siempre».

«Es difícil reubicar a las mascotas... No lo entienden. Es mejor forzarles ese cambio de escenario lo menos posible».

«Sí. Si algún día me retiro del servicio militar, me gustaría adoptar un perro grande como el suyo. Nadie volvería a meterse conmigo. Y algún día, quizá podría tener otra hensa, preferiblemente antes de morir. Leirn puede ser nuestro mundo, como solía ser».

«¿Quieres que todo eso se haga realidad? Podría hablar con la ONU y pedirles que le pidan un favor a tu gobierno. Podría pedir que te envíen aquí. Por lo que he oído, has visto tanta acción directa como cualquier yotul, eres un verdadero héroe. Te debemos la oportunidad de ayudar con el renacimiento, el renacimiento de Leirn».

Incliné la cabeza hacia un lado, considerando sus palabras. «¿Harías eso, Sara? Suena... maravilloso. Quiero decir, sí que quiero darles una paliza a los federales, pero me vendría bien un... descanso de todo eso. Acabamos con los Farsul. Revelamos la información de los Archivos. Ahora podría ser útil aquí».

—Es tu decisión. Piénsalo: no necesito una respuesta hoy. Pero me encantaría tener la oportunidad de trabajar contigo y aprender de ti, de un obseso de la ciencia a otro. Ahora que mi trabajo con el rescate de ganado ha terminado, quizá tu etapa en las estrellas también haya llegado a su fin.

—De acuerdo. Eh, no quiero parecer codicioso, porque estoy muy agradecido por la oportunidad de ayudar, pero ¿esto tiene alguna remuneración? Mi padre necesita jubilarse y no puedo hacerlo sin un sueldo fijo.

El pionero humano me quitó el hensa y me pasó una nota en sus lugar. —He buscado cómo se escriben los números en yotul. No me he equivocado en nada.

Casi me ahogo con mi propia saliva al leer el número de seis cifras escrito con letra descuidada. ¡Sara no podía hablar en serio! La diferencia que esto supondría para la vida de mi familia... No solo podría servir a Leirn, sino que tendría los medios económicos para mantener a todos mis seres queridos. Era difícil pensar en una razón para volver a ser reasignado, si la Dra. Rosario cumplía su promesa de trasladarme aquí. A menos que hubiera una amenaza existencial en las estrellas, esta era mi oportunidad de ser feliz por fin. Tyler, el cascarrabias de Sovlin, y yo nos habíamos ganado un respiro.

Sin darme cuenta, estaba saltando de alegría y salí corriendo del laboratorio para evitar hacer el ridículo celebrando. Mis ojos debían de estar brillando cuando desenganché mi holopad del cinturón. Ese entusiasmo se esfumó en un santiamén cuando vi un mensaje ominoso de mi mejor amigo humano, la persona con la que quería compartir la buena noticia. Se me encogió el corazón ante la difícil decisión que tenía que tomar.

Hola, Onso. Parece que voy a tener que ir con la ONU al territorio kolshiano :( Esos cabrones tienen a Slanek, y si no salvo la situación, Marcel hará alguna estupidez. Se supone que las estupideces son cosa mía, ¿no? En fin, avísame si te apuntas o no. No tienes por qué venir. Te echo de menos, vaquero.

Sentí cómo se me hacía un nudo en la garganta, dividido entre la lealtad hacia mi amigo y la oportunidad de una vida auténtica y pacífica. Ofertas como la que me había hecho Sara no se presentaban todos los días; era todo lo que había soñado. Sin embargo, siempre había tenido claro que Tyler y yo debíamos permanecer juntos. ¿Cómo me sentiría si obligaba al humano a partir sin mí y le ocurría algo terrible? ¿Quién le cubriría las espaldas si yo no estaba allí?

Lo último que quería era volver a la guerra después de soportar a Khoa, Sillis y Talsk, pero mi amigo contaba conmigo para acompañarle en la lucha más difícil hasta el momento. Aunque Tyler nunca lo diría, esperaba que le acompañara; yo me había mostrado inflexible en unirme a él en su peligrosa misión de rescate de Marcel en Sillis. Si no hubiera sido un ejercicio inútil, quizá le habría mencionado a mi amigo que seguía poniendo su vida en peligro por el Sr. Fraser y Slanek.

Así era Tyler: alguien que ayudaba a sus «hermanos». Por eso sabía que, si los papeles se hubieran invertido, él habría aceptado acompañarme sin dudarlo; ningún incentivo ni comodidad habría podido influir en su decisión. También fue la razón por la que acepté rechazar la oferta de mi vida y seguir a mi amigo humano a Aafa. Una existencia serena en Leirn, con un perro enorme acurrucado en mi cama, tendría que esperar hasta que hubiéramos hecho justicia en el corazón de la Federación.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 146
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de marzo de 2137

Cuando Vysith se refirió hoy a Arxur como «ya no son personas», decidí que la visita era una causa perdida. Me centraría en la directiva del secretario general Zhao de liberar Mileau; tendríamos que tropezar con la moralidad a la antigua usanza, a través del ensayo y el error. Los humanos podían guiarnos por el camino de la sofisticación y la ética, con los principios que mantuvieron unida a la Tierra tras la incursión. Por mucho que quisiera a Felra, permitir que ella dictara mis creencias y comportamientos no era ni adecuado ni deseable. La primera fase para derrocar al imperio kolshiano consistía en aflojar su control sobre el mundo Dossur y, de ese modo, enviar a mi amiga a casa.

Decidí dejar a Felra con una guarnición humana en su incipiente colonia en el espacio mazico, llamada Bastión de la Libertad. No era seguro que nos acompañara en una batalla tan encarnizada, en la que existía la posibilidad de que muriera en combate. Un excelente comandante arxur predicaba con el ejemplo, demostrando su valía y disfrutando de la oportunidad de medir sus fuerzas. Aunque estuviéramos transmitiendo órdenes desde lejos, me pareció prudente mantener la mente despierta tácticamente. No podía permitirme preocuparme por si Felra quería el jerky de Oleksiy mientras los rayos de plasma chisporroteaban a nuestro alrededor. Los guardias terranos estarían más disciplinados sin el «lindo» roedor cerca; confiaba en que sabrían comportarse bien en situaciones de peligro. Observé al fiel Arxur, a quien había llamado al puente para que ocupara puestos vitales, y pensé en lo que esto significaba para mi legitimidad.

Cuarenta mil naves. Ese es el número que me dieron los humanos para la fuerza original que tomó Mileau.

Contemplé por la ventanilla la flota que comandaba. El grueso blindaje de las naves de guerra Arxur inspiraba respeto, junto con los implacables cañones de plasma gemelos que podían atravesar una nave enemiga. El vientre redondeado de nuestras naves rompía la estructura angular; la parte inferior estaba repleta de misiles, ya que compartíamos con los terranos la afición por llevar explosivos. Una nave tradicional de la Federación se habría acobardado ante nuestra potencia de fuego, pero la flota secreta de los kolshianos tenía una respuesta para todos nuestros inventos. A bordo de una nave de ese tipo, me sentía lamentablemente expuesto.

Coordinar las interrupciones contra los objetivos del Dominio era una cosa; ellos no esperaban resistencia y no tenían a su disposición ninguna herramienta que no pudiéramos predecir. Librar una batalla contra un enemigo superior, con la armada heterogénea que tenía a mi disposición, era desalentador. Mi fuerza no estaba compuesta únicamente por naves de guerra propiamente dichas, ya que teníamos que recurrir a cualquier cosa con propulsión que cayera en nuestras manos. Los terranos se habían deshecho de algunas naves más pequeñas u obsoletas que no les servían para nada, y que no hacían más que engrosar nuestras filas aptas para el espacio. Los transportes Arxur robados, reacondicionados con armas, carecían de maniobrabilidad, potencia de fuego y blindaje.

Los clásicos e intimidantes buques de guerra eran los pocos que los capitanes habían sido sobornados para robar. Las demás clases de naves estaban diseñadas con la intención de llevar soldados a tierra para conquistar un planeta, no para intercambiar golpes con una flota avanzada de drones. Zhao había prometido apoyarnos, así que esperaba que la humanidad hubiera enviado algo sustancial en nuestra ayuda. Necesitábamos toda la ayuda posible; sufrir pérdidas importantes podría suponer una derrota total, dado nuestro número limitado. Las estrategias que ideé también tendrían que ser lo suficientemente buenas como para burlar a los kolshianos.

—Jefe Hunter, hay una transmisión entrante de la Tecnocracia Yotul. ¿La leo? —preguntó Oleksiy Bondarenko.

Levanté la vista de mi holopantalla. —Por favor, hazlo.

«Los humanos han solicitado que les ayudemos a recuperar Mileau. Hemos estado reuniendo una armada desde la Batalla de la Tierra, con la ayuda de ingenieros terranos, y creemos que estas naves están listas para su despliegue. Dos mil naves recién construidas se teletransportarán justo detrás de su posición. Avanzaremos a su señal y veremos cómo se comportan nuestras armas en acción».

«Así que esta es la primera batalla de estas naves yotul, tripuladas íntegramente por yotul, sin intervención humana, ¿no? ¿Así es como Zhao interpretó mi petición de ayuda?».

«Al final del mensaje dice que hay más ayuda en camino, señor».

Un gruñido retumbó en la garganta de Kaisal, en la estación de sensores. «Todos sabemos lo bien que luchan las presas. Apenas superamos los cinco dígitos. Si los humanos esperan que avancemos, sin saber si podemos crear una ventaja decisiva, debemos replantearnos nuestra estrategia».

«Sí, agradezco tu aportación, Kaisal. Confío en que presidirás tu puesto con honor. Humanos, ¿tenéis alguna idea de cómo podría ser esa «otra ayuda»? No puedo confiar en las capacidades de una fuerza de ayuda cuando se trata de ejércitos de antiguos miembros de la Federación».

Lisa Reynolds levantó la vista de su informe. «He estado en contacto con mis contactos en la ONU. Según tengo entendido, los Duerten Homogeneity no están respondiendo, ni siquiera a las partes de la Coalición Sapient que no somos nosotros. Es posible que nos estén ignorando, pero dada su implicación en el complot para asesinar a Kalqua, se sospecha que este se encuentra sitiado. Una demostración de fuerza... una advertencia».

«Puede que Nikonus estuviera aliado con Giznel, pero su muerte cambia poco. No me sorprendería que los duertanos se ganaran toda la ira de la Federación. Incluso con su supuesto escudo, tienen pocas posibilidades contra la flota sombra».

—Estoy de acuerdo, y no sé en qué estaban pensando. Lo único que sé es que estaban furiosos por haberles lavado el cerebro y haberles quitado la libertad de pensamiento. La humanidad... a pesar de nuestras diferencias, probablemente rescataríamos a los duertos si nos lo pidieran. Con el odio que nos tienen, preferirían ver arder su mundo antes que invitar a depredadores a su territorio.

—¿Por qué te pones del lado de las razas que te desprecian y les ayudas? —exigió Kaisal.

—Estoy de acuerdo con el enano. —Mis fosas nasales se dilataron cuando las naves prometidas por los Yotul llegaron en el momento justo. A veces, la empatía humana podía dirigirse a lugares que no la merecían—. Si la Federación no fuera una amenaza mayor y fuera posible asegurar la destrucción de la Tierra, me atrevería a decir que los Duerten lo harían sin dudarlo.

Olek se encogió de hombros. —Necesitamos más naves luchando a nuestro lado y menos luchando contra nosotros. Es sencillo. Mantén a tus amigos cerca y a tus enemigos más cerca.

—Los duertos tienen motivos inusuales, pero la humanidad siempre alberga la esperanza de que alguna especie llegue a simpatizar con nosotros. No queríamos luchar contra todos así —dijo Lisa—. Mira todo lo que ha pasado. Los dossur llevan meses ocupados por el delito de haberse hecho amigos nuestros.

—Tenemos que romper este punto muerto aquí y ahora. Pase lo que pase, tenemos las fuerzas humanas que están atascadas aquí, en el sistema, manteniendo la línea mientras hablamos. Lo que tenemos no es ni siquiera un tercio del tamaño total de su flota, pero tiene que ser suficiente para cambiar el rumbo.

—Supongo que sí, Olek —suspiré—. Agradece a los Yotul su ayuda y conéctalos a nuestras comunicaciones. Muy pronto veremos si son competentes.

—Sí, señor.

Las naves Yotul eran visibles en la ventanilla y tenían una estética diferente a la de cualquier nave que hubiera visto antes. En los canales de la rebelión se percibía un ligero descontento por la integración con las fuerzas herbívoras. Los comandantes de la Tecnocracia parecían capaces de movilizar las naves en formación, aunque todos dudábamos de su preparación para el combate. Si los supuestos refuerzos daban media vuelta y huían cuando comenzaran los disparos, tendría algunas palabras mordaces para Zhao una vez que todo esto terminara. Esperaba que los humanos supieran lo que estaban haciendo.

Si los terranos no hubieran demostrado su valía a mis hombres en Fahl, sospecho que habría escuchado más objeciones. Después de esa demolición, de salvar el pellejo, la ONU podría poner a un syasara al mando de la armada y solo recibiría quejas de nuestra gente. La humanidad se ha ganado nuestra confianza.

Olek me dijo que la humanidad había participado en el diseño de estas naves, lo que significaba que las naves de guerra yotul podían ser más retorcidas de lo que parecían a primera vista. Las extrañas formas y características de las clases desconocidas sugerían que algo pasaba con ellas. Bondarenko, amante de las conspiraciones, se ajustó las gafas, como si estuviera leyendo un mensaje en la estación de comunicaciones. Kaisal se puso tenso al detectar los sensores, y deduje que había llegado nuestra otra ayuda. Mi cola se agitó con expectación, esperando que uno de los dos me pusiera al corriente de las novedades.

—Mil nuevos contactos en pantalla, identificados como drones humanos —anunció Kaisal.

Olek se rascó la barbilla. —Confirmado. He recibido un comunicado con la información necesaria para transmitir las órdenes a los drones. Son humanos, pero los hemos puesto bajo tu mando.

—No son tantos como esperaba que enviara la Tierra, pero supongo que no te queda mucho más que ofrecer —reflexioné—. Muy bien. Colócalos en primera línea y sigue nuestro plan.

Los drones humanos descifraron lo esencial de mi plan y se abrieron paso hasta nuestra vanguardia. Pude ver que los ocupantes kolshianos habían detectado nuestra llegada, aunque no podían permitirse romper sus combates actuales. Un lapso en la línea de bloqueo permitiría a los drones terranos del sistema, que ya estaban presionando, avanzar. Una cuestión preocupante cruzó mi mente mientras observaba los rayos enemigos atravesar amplias franjas del espacio. Dado que los únicos contingentes tripulados importantes eran los de mi rebelión y los yotul, ¿qué soldados de infantería despejarían Mileau de las tropas enemigas?

Si liberamos el sistema, espero que los humanos proporcionen fuerzas terrestres. El aterrizaje en Arxur se percibirá como una incursión, y no espero que soldados herbívoros como los yotul sean capaces de expulsar a ningún ejército entrenado.

Me concentré en ejecutar el plan de batalla que había ideado; cuando mis escépticos comandantes transmitieron una explicación abiertamente despectiva a los yotul, los herbívoros actuaron como si la entendieran. Se había expresado en términos adecuados para un niño pequeño, ya que ese era el nivel de competencia militar de la Federación. A pesar de las desventajas a las que nos enfrentábamos, tenía que recordar que esto era por Felra. El pueblo de mi mejor amiga estaba sometido y, aunque ella nunca se quejaba, sabía que eso debía pesar en su mente.

Los comandantes de la rebelión Arxur siguieron mis órdenes sin cuestionar, con la obsequiosidad y reverencia que se le debe a un cazador jefe. Era más fácil mezclarme con mi pueblo sin que Felra empañara mi imagen, pero los actos crueles que había cometido en el pasado no habían escapado a la memoria de mis subordinados. Después de presenciar mis interacciones, habían visto un comportamiento defectuoso que no se ajustaba a esa historia. Tenía que demostrar que podía ser un comandante respetado sin crueldad. No se trataba solo de conservar su lealtad, sino también de poder interactuar con otros Arxur como iguales. Vysith me había recordado que la verdadera vergüenza provenía de no actuar con suficiente empatía.

«Mantendremos nuestras estrategias lo más simples posible. Acercaos a la línea de combate desde un ángulo amplio y dividid la atención de los kolshianos —ordené—. Con suerte, desorganizaremos su formación y daremos a las fuerzas terranas ya presentes la oportunidad de abrirse paso y acabar con ellos».

Kaisal estaba ocupado resaltando cada nave yotul en los sensores. «Si estas naves tripuladas por presas no son capaces de realizar un simple flanqueo, son un lastre».

—Lo sé. No cuento con que los yotul hagan mucho más que desviar el fuego de nosotros, lo cual me parece bien. Adelante.

En formación estricta, la flota se precipitó hacia las afueras de la acción y se acercó para tener una vista aérea de las fuerzas kolshianas. Miles de autómatas estaban defendiendo a los primates, manteniendo la batalla bien lejos del santuario de Mileau. El zumbido de nuestros motores en el suelo era ahora suave, pero estábamos listos para acelerar a fondo y lanzarnos en picado sobre el flanco expuesto de nuestros enemigos. Nuestras armas estaban cargadas y listas para disparar en cuanto entrásemos en el campo de visión de la flota enemiga. Me abroché el cinturón de la silla del comandante, por si los amortiguadores inerciales se activaban en exceso durante el combate.

Los drones enemigos nos habían visto sin duda, porque los más cercanos giraron hacia nosotros para prepararse para el ataque. La visión omnidireccional de una IA superaba incluso la visión periférica de los herbívoros. Algunos enemigos se lanzaron hacia la línea terráquea existente, en un intento de disuadir a los autómatas amigos de seguir adelante y aprovechar nuestra llegada. Agradecí que las naves que lideraban nuestra carga fueran el puñado de drones de refuerzo que Zhao había aportado; prefería que ellos absorbieran lo peor del fuego enemigo, en lugar de una nave con vidas a bordo. No me desagradaban los yotul y, a pesar de desconfiar de su competencia, se trataba de una opinión «culpable por asociación».

Respeto que intenten actuar con valentía; eso es la mitad de tener coraje, ¿no? De todos los participantes en la cumbre que escucharon mi discurso, solo un exmiembro de la Federación estaba dispuesto a trabajar conmigo.

Con una fuerza enemiga enfrentada en ángulo recto con nuestro vector de aproximación, pusimos los propulsores a máxima potencia. Numerosas naves kolshianas habían reorientado sus armas para enfrentarse a nosotros, anticipando la mayor amenaza de que nuestra fuerza de flanqueo arrasara su línea. Si los programas a bordo sabían que el comandante al mando era un Arxur, supongo que mi comportamiento era predecible. Nuestra reputación indicaba que yo elegiría un curso de acción agresivo. Las maniobras simples en un campo de batalla abarrotado habían demostrado su eficacia a lo largo de los siglos. Intentar burlar a una máquina con una capacidad de decisión más rápida era un ejercicio inútil, a menos que se fuera un terrano delirante. Su espontaneidad y sus ideas descabelladas eran impredecibles; era tanto su genio como su locura.

Los ojos de Lisa estaban fijos en nuestros aliados humanos. —Señor, recomiendo que mantengamos nuestros vectores de movimiento alejados de cualquier enjambre de nanodrones amigos o rompedores de escudos. Con su permiso, mantendré informados a los puestos de combate sobre dichos despliegues y el radio afectado.

—Buena idea. Cincuenta segundos para la primera salva; no debemos tropezar con municiones amigas, pero no rehuiremos el combate, ¿de acuerdo? —siseé.

Olek se crujió los nudillos. —Hemos vuelto al lugar donde Lisa y yo te conocimos, jefe Hunter. Esos presupuestos militares secretos tenían que servir para algo, ¿no? Manos a la obra.

El subordinado Arxur, en el puente, mantenía una postura sumisa, aunque en muchos ojos se podía ver el entusiasmo por acabar con los kolshianos. Nikonus se había aliado con la opresiva oficina de Mejoramiento para asegurarse de que los de nuestra especie nunca buscáramos la paz; eso era suficiente para hacer que un gruñido brotara de mi pecho. Con los ojos entrecerrados y una oleada de adrenalina, me empapé de cada detalle. La mayor parte de los drones kolshianos seguían enfrascados en su lucha con sus oponentes terranos, y trece mil naves controladas por los rebeldes se abalanzaban hacia el flanco mal defendido del enemigo. ¿Podrían los drones de la flota sombra resistir el ataque inicial el tiempo suficiente para que los refuerzos kolshianos tripulados llegaran desde Mileau?

Cualquier comandante sabía que no era nada fácil vencer a cinco dígitos de naves. Los drones bajo mi supervisión lideraban el camino, zigzagueando entre el fuego enemigo con precisión mecánica. Nuestra armada se deslizaba detrás de ellos, mientras explosiones ondulantes sacudían las líneas de ambos bandos. Mi nave de guerra estaba aislada del fragor de la batalla, pero estábamos atentos a cualquier munición que se colara por las grietas. Las salvas de misiles se intercambiaban como golpes de garra, desviándose o aterrizando en función de la conciencia situacional de la parte receptora. Los escombros cubrían el sistema tras meses de batalla, y nosotros solo contribuíamos a ello; las naves inutilizadas se desplazaban sin rumbo fijo siguiendo las trayectorias que habían tomado cuando perdieron la capacidad de maniobra.

—Navegación, estoy enviando los peligros que he localizado para evitar colisiones —ladró Kaisal.

Lisa giró bruscamente la cabeza hacia mí. —No he visto ningún rompedor de escudos procedente de la línea de la ONU, pero están avanzando para aprovechar la distracción. Muchos kolshianos tienen los escudos caídos, así que supongo que ocurrió mucho antes de nuestra llegada.

Respiré hondo. —Gracias. Ajusta la trayectoria según sea necesario y espera mis órdenes para disparar a cualquier enemigo importante.

Nuestra nave zigzagueó entre los restos de una nave enemiga destrozada y nuestros cañones de plasma chisporroteaban a la espera del próximo objetivo que nos indicara Kaisal. Las naves rebeldes no eran tan ágiles como los drones hostiles, pero nuestros cañones pesados tenían más potencia de fuego. Los cañones de riel gemelos de los buques de guerra abrasaron la carne de los enemigos cercanos, aprovechando los escudos que habían caído ante nuestra llegada. La armada terráquea avanzaba a lo largo de toda la línea defensiva, animada por la evidente devastación que habíamos sembrado. Dos drones kolshianos colisionaron, abrumados por el fuego cruzado combinado, y nos regalaron un tiro fácil contra otro defensor que había sufrido un cortocircuito. Me aseguré de mantener mi profesionalidad estoica, a pesar de mi celebración interna, mientras nuestro plasma abría una brecha en los circuitos de un enemigo.

La parte del plan que correspondía a los arxur iba sobre ruedas, pero noté movimientos preocupantes en las alas. En lugar de desempeñar un papel secundario, los yotul se habían separado de nuestras filas y se estaban dispersando por las líneas kolshianas. ¿Por qué rompían la formación? ¡Esos herbívoros deberían haber dejado que los ejércitos depredadores se encargaran de esto! No podíamos permitir que la tan esperada oportunidad de los humanos de romper el cerco se arruinara por nuestra incompetencia. Con la sensación de estar presenciando un desastre en marcha, desvié mi atención hacia las naves de la Tecnocracia que se alejaban por su cuenta. Los kolshianos les darían una lección de humildad a los marsupiales.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 148
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
7 de marzo de 2137

El cabello castaño rojizo, cortado justo por encima de los hombros, era todo lo que podía ver mientras miraba fijamente la nuca de Samantha. La guardia australiana de la ONU estaba preparando su taza de café diaria, una rutina que había observado durante varios días. Tenía un plan perfecto para incitarla a actuar cuando se diera la vuelta; mi análisis del comportamiento humano era concluyente sobre lo que les tocaba la fibra sensible. La terráquea se giró y se encontró a un yotul flotando detrás de ella, y yo adopté una pose en cuanto su mirada verde jade se entrecerró. Incliné la cabeza, asegurándome de que mis ojos se abrieran lo máximo posible. Incliné las orejas hacia dentro hasta que casi se tocaban y moví la cola con movimientos poco entusiastas.

—¿Qué coño estás haciendo? —siseó Samantha—. ¿Ni siquiera usas palabras? Si quieres café, ¡prepáratelo tú! Ya sabes cómo.

Emití un gemido de animal herido y bajé la cabeza de la forma más triste posible. Levanté los ojos brevemente para evaluar la reacción de la humana.

—No lo voy a hacer, ¡perezoso... jodido! —La humana me hizo un gesto de desprecio con la mano y cruzó los brazos—. Intenta manipularme con esa cara de cachorro. ¡Increíble! Te lo diré una vez: estás jugando a algo peligroso, amigo.

Luché por mantener mi actuación. —¿Café? Por favor. Tengo que esforzarme con las patas traseras por la altura de la encimera...

—Te traeré un maldito taburete para que te subas, pero no te lo voy a hacer yo. ¿Quién te ha enseñado eso? Déjalo ya, porque no vas a conseguir café.

—¡Eh, vamos! —Un soldado alto y de rasgos angulosos me señaló con el dedo; recordaba vagamente que se llamaba Frank—. Dale café al capibara espacial. Lo estás entristeciendo.

«Ni hablar. Si tanto te gusta, sírvele tú».

Intuyendo que tenía un nuevo objetivo, moví la cola alegremente y empecé a saltar arriba y abajo. Frank se llevó una mano al corazón y me hizo caras de ternura. Samantha, disgustada, se marchó pisando fuerte y se llevó su café a una mesa vacía. Había una pizca de sonrisa en sus labios, aunque intentaba ocultarla. Dirigí mis pupilas hacia la máquina y volví a mendigar descaradamente. Era alucinante lo fácil que era influir en los supuestos depredadores; una satisfacción presumida llenó mi pecho cuando el recién llegado se acercó saltando.

—Ay, pobrecito. Esa señora mala no quería compartir, pero el tío Frankie te va a dar. El aroma se esparció por el aire mientras se preparaba, y ya podía sentir cómo el estimulante recorría mi torrente sanguíneo. —¿Quieres azúcar, bombón?

Imitó un asentimiento humano, por si se daba la vuelta. —Por favor.

—De acuerdo. Eh, ¿qué más tenemos para el pequeño... crema no láctea?

—Claro. Gracias.

—¡De nada! Dios mío, eres tan adorable como esos niños Gojid. No es justo».

Mi máscara se deslizó durante medio segundo, preguntándome a qué niños Gojid se refería Frank. ¿Estaba en tierra cuando se cayó la cuna? En cualquier caso, no podía permitirme charlar demasiado, ya que pronto tenía que ayudar con el mantenimiento; me encantaba trastear con las máquinas y siempre había pequeñas reparaciones y calibraciones que hacer durante el transporte. Era una tarea extra que me encantaba hacer voluntariamente. El ordenador nos había alertado de una brecha de nanómetros en el casco, justo debajo del núcleo del motor. Si no se reparaba, podía debilitar la estructura de soporte y, por desgracia, solo se podía acceder a esa zona de la nave desde el exterior.

Para cuando nos detengamos fuera de las fronteras de Kolshian y esperemos órdenes, tengo que estar listo para aventurarme en una pequeña caminata espacial. Será maravillosamente tranquilo.

Frank sirvió el café en un vaso desechable, le echó un sobre de azúcar y luego le añadió un poco de crema para que supiera mejor. El terrano metió el vaso en una funda para que no me quemara las almohadillas de las patas. Mi acto de mendicidad terminó en cuanto me lo pasó; me alejé rápidamente tras un breve movimiento de la oreja en señal de agradecimiento. ¿Qué más podría conseguir que hicieran los humanos con esa rutina? Fuera de mis áreas de interés, había bastantes tareas que me encantaría eludir. Fue un descubrimiento revelador que tenía que seguir experimentando.

—¿Orgulloso de ti mismo, pequeño granuja? —refunfuñó Sam cuando me acerqué a su mesa—. Ni siquiera le has dado las gracias al chico.

Bebí un sorbo de café. —Un movimiento de oreja es dar las gracias.

—Ajá. Le contaré a Tyler esta travesura infantil. No es un comportamiento aceptable...

—Creo que aprovecharme de que los humanos son unos pringados es más aceptable que que Sovlin invente nuevas formas de racismo.

La terráquea resopló. —Entendido. Sigo pensando que eres un imbécil.

—No, soy un yotul.

—Que te jodan.

—Que te jodan tú también.

—Hmph. Supongo que esto es lo mejor que se puede esperar de una interacción entre alienígenas: un intercambio mutuo de «que te jodan».

—Hemos creado un bonito ritual de unión. Pero, hablando en serio, me ha sorprendido que hayas vuelto para esta misión. Carlos parecía más unido a Sovlin que tú, y sin embargo, los dos habéis venido.

—No me desagrada Baldy, pero no vine por él. Melbourne ya no existe; no tengo nada a lo que volver. Estoy aquí porque es lo único que tengo, dar caza a los kolshianos. Carlos es el que probablemente vino por lealtad, tal vez incluso por amor fraternal hacia Sovlin... y también es a quien deberías haberle pedido café.

—Podría ser una buena idea, eh, si Frank no está por aquí. Tengo la sensación de que no le importará ayudarnos otra vez.

Samantha puso los ojos en blanco y bebió un sorbo de café sin prisa. Mientras tanto, yo empecé a beberme el café con leche con energía voraz; su mirada binocular se desplazó a las gotas que caían de mi barbilla. La humana negó con la cabeza, decepcionada. Me bebí el último sorbo y dejé la taza vacía sobre la mesa. La primate me pasó una servilleta sin decir nada, y la utilicé para limpiarme el hocico. La pacificadora Harris parecía estar conteniendo un comentario sobre mis modales en la mesa.

Tiré la basura a la papelera. —Solo por curiosidad, Sam, ¿estuvo a punto de funcionar mi ruego?

—Eso nunca funcionaría conmigo —murmuró la humana.

—¿Por qué no? Creía que había dominado la mirada lastimera. ¿Quieres volver a verlo?

—Ni de coña. Lárgate, Onso. Has notado que hemos salido del warp, ¿eh? Ve a hacer algo útil.

Saludé con un gesto inocente y Samantha se apartó deliberadamente de mí. Riendo para mis adentros, salté de la sala de recreo a la esclusa más cercana. Me costó bastante meterme en el traje espacial Yotul; dada la diversidad de especies de la Coalición Sapient entre la tripulación de la nave, las Naciones Unidas llevaban trajes espaciales adaptados a cada raza registrada a bordo, con al menos unos cuantos de repuesto por si acaso. Saqué una pequeña pantalla de mi muñeca y la sincronicé con mi holopad. Una baliza mostraba la ubicación exacta que el ordenador había dado para la brecha, por lo que solo quedaba eyectarse al exterior de la nave para completar las reparaciones.

Hice el giro visual de 360 grados requerido para asegurarme de que no había nadie más dentro de la esclusa antes de sellar el compartimento. Ya llevaba varias herramientas en el cinturón, pero por precaución comprobé tres veces que la correa que lo sujetaba estuviera bien enganchada. Una vez que confirmé que todo estaba seguro, mantuve la pata sobre el botón de captura de la atmósfera. Después de que la escotilla se abriera, me impulsé ligeramente hacia la extensión estrellada; mi traje flotó sobre el cuerpo de la nave en la dirección del propulsor. Fue un vuelo corto, y los asideros distribuidos a lo largo de las rutas clave me permitieron maniobrar si necesitaba más impulso.

Disfruté de la sensación de ingravidez, contemplando el sereno panorama desde mi campo de visión periférico. Mi sensación de insignificancia absoluta se intensificó, con solo unas pocas capas de tela entre mí y el vacío eterno. Solo se veía el tenue resplandor de las estrellas lejanas, que convertían el metal del casco de la nave en una pendiente sombría. Su longitud total se extendía a lo largo de más de cien metros, dejando mucho espacio para que los humanos guardaran armas poderosas. Había elegido a propósito una esclusa de aire a poca distancia del compartimento del motor; era mejor no desperdiciar gas propulsor ni oxígeno, por si lo necesitábamos en una emergencia futura. Pulsé el botón del micrófono de mi pantalla de muñeca y envié un mensaje a la nave.

—Estoy a treinta segundos del lugar de la reparación. Lo arreglaré en un santiamén —dije.

La voz de Samantha llegó a mi casco. —Recibido, Onso. Me quedaré en esta frecuencia y te esperaré fuera de la esclusa, tal y como me has pedido. Pero no esperes un almuerzo de picnic cuando vuelvas.

—Con palitos de pretzel y un bote de mantequilla de cacahuete me vale.

«Bueno, tienes dos piernas en perfecto estado y sabes perfectamente dónde encontrar cualquier comida que tu corazón intrigante desee. Ahora sal de este canal, a menos que tengas algún asunto oficial».

«Sí, sí. Bueno, oficialmente quiero...».

«Fuera».

Tiré de mi cuerda, reduciendo mi velocidad y dirigiéndome hacia el origen de la brecha en el casco. Era casi imposible de ver a simple vista, pero la caída inesperada de los niveles de oxígeno de la nave confirmaba los hallazgos del ordenador. Tras un momento de inspección, identifiqué la brecha, que se reveló como una sutil línea de metal de diferente color. Saqué el bote de sellador de mi cinturón, haciendo que flotara ligeramente; tenía su propia cuerda que lo unía a mi traje. Después de rellenar el agujero microscópico, lo cubrí con un parche de color que se fusionó con el casco. El sencillo trabajo manual resolvió el problema sin contratiempos, hasta que pudimos buscar una reparación más exhaustiva. Tiré de mi correa y me impulsé hacia la esclusa de aire.

Era raro que fuera necesario salir al espacio para realizar reparaciones, ya que se podía acceder a la mayoría de las zonas desde el interior. Sin embargo, los problemas en general se estaban convirtiendo en algo habitual durante nuestro viaje. Este buque de guerra había sufrido un desgaste considerable, por lo que, a pesar de la desesperación de la Tierra por conseguir artillería, me preguntaba si las Naciones Unidas lo retirarían pronto. Esto no se acercaba ni remotamente al peor de los casos. Cuando se producían daños irreparables durante el combate, a veces había que sellar compartimentos enteros; me alegraba que mi iniciativa nos hubiera ahorrado tomar esas medidas. Mi pata se deslizó hacia el botón del micrófono de mi muñeca, tentada de pinchar a Samantha con mi informe de estado.

No debería haber dicho la palabra «pretzels» en voz alta. Estaba bromeando, pero ahora realmente los quiero. Son un buen alimento para jugar, si nos quedamos aquí el tiempo suficiente para una sesión con Tyler.

Mis fosas nasales se contrajeron con diversión. «Oye, Sammy...».

Sorprendentemente, la humana no me interrumpió para rechazar ese apodo. —Onso, vuelve aquí ahora mismo. ¡Estén terminadas las reparaciones o no!

—Ya voy. ¿Qué pasa?

—Señales de energía procedentes de la nada. Esos cabrones deben de haber predicho nuestro rumbo y que nos detendríamos antes de las boyas disruptoras. Creo que han apagado sus malditas naves y las han aparcado fuera de su territorio. Ya sabes, para tendernos una emboscada, ¡porque hay enemigos prácticamente a nuestro lado! No querrás estar ahí fuera si...».

«Si tenemos que hacer maniobras evasivas o nos alcanzan. Lo entiendo, ya estaba volviendo».

«Date prisa, maldito marsupial loco. Estaré aquí».

Encendí los propulsores a reacción y aceleré hacia la esclusa de aire. Dado que la visibilidad ya no era un problema por motivos de sigilo, ya que los kolshianos estaban sobre nosotros, nuestra nave de guerra encendió las luces exteriores para iluminar a los enemigos cercanos. Un haz golpeó el casco de un enemigo que se deslizaba junto a nosotros con la potencia mínima; ¡se habían colado en posición sin llamar la atención! En lugar de atacarnos, parecían estar preparándose para abordar nuestra nave; sus naves se acoplaron al exterior ante mis ojos.

Odiaba a los kolshianos, pero no podía negar que era una maniobra audaz abordar una nave humana. Eso, como mínimo, desconcertaría a los primates. Las Naciones Unidas habían demostrado que podían adaptarse bajo presión; sin embargo, los soldados de a pie de la flota en la sombra aún no se habían enfrentado a las fuerzas terrestres. Aunque los terranos eran hábiles contra otros enemigos, se desconocía cómo se enfrentarían a los entrenados kolshianos o cómo defenderían sus naves de guerra de los intrusos. Tenía que entrar, conseguir un arma y asegurarme de no separarme del resto de soldados. Respiré hondo al ver la esclusa de aire.

—Sam, soy yo. ¡Abre la puerta, ahora!

Giré el hombro hacia dentro y me lancé hacia la puerta interior, que seguía cerrada. Me preparé para golpearla a gran velocidad, aunque sabía que no era ideal sufrir lesiones con un traje espacial tan pesado. Afortunadamente, mi cola se enganchó en un saliente y detuvo mi impulso; pude ver el blanco de los ojos de Sam a través de la rendija de la ventana de la sala de control. Cuando la esclusa exterior se cerró con un clic a su orden, la gravedad artificial volvió a la sala. Rodé por el suelo en un aterrizaje brusco, sintiendo el dolor punzante de los nuevos moretones que se formaban. La adrenalina me ayudó a ponerme en pie sin perder velocidad y me apresuré a quitarme el traje.

Samantha abrió el compartimento interior y me puso una pistola en la mano. —Tómala. Tenemos que volver a un punto estratégico o, si todo falla, atrincherarnos en el puente con los oficiales y un equipo de seguridad. Vamos, Onso, ahora.

—Voy tan rápido como puedo —jadeé, saliendo del traje como patatas cayendo de un saco—. ¿Y si nos cortan el paso al centro de la nave?

—Entonces estaremos solos. Todos los soldados tienen órdenes de retirarse; joder, puede que cierren la nave... y nos quedaremos atrapados.

—¿Por qué me has esperado? Deberías haberte salvado.

—No suelo abandonar a mis compañeros de escuadrón, al menos no si les aprecio. Es lo que hay. Salimos de aquí y nos las apañamos.

Samantha no esperó más preguntas y echó a correr por el pasillo hacia la sala de recreo. Recordaba exactamente dónde habían entrado los soldados kolshianos; como los había calculado mientras regresaba a la esclusa, sabía que encontraríamos enemigos en la dirección en la que nos dirigíamos ahora. Quizá nos convendría dar media vuelta, pero, dadas nuestras órdenes, eso podría dejarnos aislados de nuestros compañeros. Los puntos clave que debían controlar las Naciones Unidas eran los controles del puente y la armería; todo lo demás podía sellarse para evitar cualquier percance. El motor warp, como había comprobado durante mi paseo espacial, era inaccesible desde el interior.

Se veían chispas más adelante en el pasillo, señal inequívoca de que los kolshianos estaban quemando el casco. Samantha se agachó detrás de una mesa por un momento, sopesando sus opciones. El humano y yo nos enfrentábamos a todo un grupo de abordaje, y sabía que eso acabaría con nuestros sesos esparcidos por la pared. No había tiempo para escapar por la entrada antes de que entraran. El soldado de la ONU también optó por luchar otro día y se escabulló en la dirección por la que habíamos venido. No tenía ni idea de cómo podríamos salir ilesos, salvo intentar esquivar los barridos kolshianos.

¿Qué tal se les da a los humanos el sigilo y el camuflaje? He leído algo sobre la guerra de guerrillas, pero no creo que las tácticas de golpear y huir funcionen en combates cuerpo a cuerpo.

El primate y yo nos agachamos en una esquina más allá del compartimento de la esclusa, y el estruendo de la pared al caer resonó detrás de nosotros. Por los pasos que oía chocar contra el suelo, debía de haber docenas de kolshianos; era impensable asomarse para averiguarlo con certeza. Luché contra mis nervios, al darme cuenta de que estábamos acorralados y en clara desventaja. Siempre había tenido la impresión de que Tyler y yo nos cubriríamos las espaldas, pero ahora solo esperaba que mi amigo estuviera más a salvo que yo. Era lógico suponer que estaba refugiado en el puente con los demás oficiales.

Tenía que sobrevivir por mi cuenta, aunque solo fuera para mandar a la mierda a todos los que llamaban primitivos a los yotuls. Esa era la retórica de los kolshianos, y no iba a dejar que me trataran como al animal que creían que era. Una humana tan inteligente como Samantha podría encontrar alguna opción para nosotros; me estremecía pensar en lo que le pasaría si el grupo de abordaje conseguía capturar vivo a un «depredador». Los terrícolas curados de Mileau eran objeto de experimentos y les drogaban el sistema nervioso central hasta dejarlos inconscientes, igual que a mí. No le deseaba esa existencia ni a mi peor enemigo.

Apreté con más fuerza el arma y la determinación se apoderó de mi mente. Si no había escapatoria, prefería morir luchando antes que someterme a un destino así. Con un poco de suerte, los terranos encontrarían la manera de expulsar a los intrusos de nuestra nave de guerra antes de que llegara a un ultimátum tan drástico. La expedición hacia Aafa no había comenzado precisamente como la humanidad había planeado.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 149
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
7 de marzo de 2137

Samantha Harris tuvo la brillante idea de intentar colocar tantas trampas como fuera posible y también sugirió silenciar nuestros dispositivos electrónicos. Lo último que necesitábamos era recibir un comunicado de nuestros oficiales que delatara nuestra posición a los kolshianos; los humanos pueden ser excelentes tiradores, pero no eran capaces de llevar a cabo una misión en solitario contra quince enemigos, independientemente de lo que pudieran sugerir sus videojuegos. Eso era una fantasía de poder, más que una demostración plausible de sus habilidades reales. En cuanto a mí, el apresurado entrenamiento yotul que había recibido había sido suficiente para acertar a un blanco a distancia con un arma de fuego. Me había servido bien en Sillis, pero eso había sido un escenario diferente al del combate cuerpo a cuerpo.

—¿Crees que los demás están a salvo en el puente? —le envié un mensaje a Sam a través de nuestro comunicador.

Los ojos verdes de la humana se volvieron hacia mí por un momento, antes de escribir una respuesta. —El racismo de Sovlin es tan fuerte que mantendrá alejados a los calamares.

Me tapé la boca con la pata para ahogar la risa. Antes me había ofendido lo despectivo que era Gojid hacia los yotul, los humanos y muchas otras especies, pero ya me había dado cuenta de que la intolerancia estaba arraigada en cada uno de sus pensamientos. No es que deseara que Sovlin corriera un grave peligro, aislado del resto de la tripulación, pero casi deseaba que el heroico capitán estuviera a mi lado. Era un estratega de renombre capaz de derrotar a los Arxur con una tripulación de la Federación, y su terquedad lo hacía desafiante en combate. Si Tyler no tuviera que cubrirme las espaldas, me sentiría más tranquilo con alguien con quien hubiera combatido antes. Sam era una soldado competente, pero no podía predecir sus movimientos ni sus puntos fuertes.

Del mismo modo, ella no tenía ni idea de cómo reaccionaba yo en situaciones de peligro. Era noble por su parte no dejarme atrás, pero estaba seguro de que tenía sentimientos encontrados al tener solo a un herbívoro a su lado. Tendría que demostrar una vez más que no era un lastre.

Pensando en cuál sería mi mejor contribución, accedí a los sistemas de seguridad de la nave para poder seguir los movimientos del enemigo. Los kolshianos se habían dividido en dos equipos, y el contingente más pequeño barría los pasillos alejados del puente. Los enemigos llevaban trajes ambientales, por lo que ventilar la atmósfera era ineficaz. Se habían cerrado los mamparos herméticos fuera de las zonas centrales, lo que llevaría bastante tiempo cortar, ya que estaban diseñados para contener incendios o impedir la entrada de intrusos. En nuestro centro de operaciones, pude ver al personal del puente junto a los oficiales armados con rifles de alta potencia, así como a Tyler, Carlos y Sovlin conversando animadamente junto a la estación de sensores. Esperaba que no estuvieran tramando nada demasiado descabellado, pero eso no era lo que me preocupaba en ese momento.

Las máquinas y la tecnología eran mi especialidad, así que se me ocurrió que podía acceder al armamento automático integrado en la nave. No quería entrometerme si nuestros oficiales al mando planeaban utilizar las fortificaciones para cumplir sus órdenes, pero sabía que podía asignar esos recursos en mi beneficio. Suponiendo que obtuviera permiso, las torretas guiadas y las defensas montadas en las paredes podrían utilizarse contra cualquier enemigo que se acercara. Samantha me hacía señas para que me diera prisa, así que envié un mensaje lleno de errores tipográficos a la estación de comunicaciones mientras corría.

El terrano me empujó a través de un panel de acceso de mantenimiento abierto y empezó a derramar líquido por el suelo. El pacificador Harris había cogido una enorme jarra de agua destinada a la cafetera, en la cocina, y ahora la estaba utilizando para cubrir el suelo con un líquido vital. ¿Su idea de una trampa era hacer que el suelo estuviera resbaladizo? Por muy divertido que fuera ver a los kolshanos perder el equilibrio, eso era, como mucho, una molestia menor. Sin embargo, pude ver la sonrisa maliciosa en su rostro y decidí confiar en sus maquinaciones. Si alguien podía convertir los elementos básicos de la vida basada en el carbono en algo mortal, era un humano.

«Permiso concedido, Onso, y buena suerte», había transmitido la estación de comunicaciones en respuesta a mi solicitud. «Utiliza los recursos cercanos a tu ubicación para obtener cualquier ventaja táctica. Neutraliza a tantos enemigos como puedas. La defensa que estamos montando se centrará en el área alrededor del puente; las Naciones Unidas no pueden permitirse perder el control de un buque de guerra con armas nucleares».

Me di cuenta de que sería una forma excelente de hacer creer que la humanidad estaba atacando mundos inocentes o que estaba detrás de cualquier otro tipo de atrocidad. ¿Es por eso por lo que los kolshianos están abordando nuestra nave? Ralchi, podrían intentar volar a Leirn o Skalga bajo la bandera de la ONU.

Teníamos que hundir esta nave antes de permitir que esos monstruos dispusieran de nuestros recursos. Incluso si no tuvieran nada tan retorcido en mente, capturar una nave terráquea para estudiarla les daría ventaja a la hora de aplicar ingeniería inversa a nuestros últimos avances. También podría revelar algunas características de las naves yotul que acabábamos de sacar de nuestros astilleros. De repente, esta misión ya no se trataba tanto de seguir adelante hacia Aafa, sino de evitar que los kolshianos se hicieran con nuestros juguetes. Por mucho que odiara a esos bastardos, no podía negar que esta emboscada era una forma inteligente de darle la vuelta a la tortilla.

—Maldita sea, necesitamos más —gruñó Samantha para sí misma, casi inaudible, mientras el agua se agotaba—. Si tienes acceso de administrador a las funciones adecuadas, Onso, activa el sistema de extinción de incendios.

Deslicé el dedo por mi holopad, abandonando la vista de la cámara por un momento. —Hecho. Sabes, me encanta el océano, pero crear uno dentro de la nave no me parece muy acertado.

—Qué dramático. Actúas como si fuera un aguacero torrencial que inundará toda la nave.

—Bueno, ahogarse es prácticamente el único uso letal del agua. Si no es eso, ¿me cuentas tu plan?

«¿O qué? ¿Me pondrás ojos de cachorro?».

«Quizás. Podría ser mi nueva expresión facial».

«Diviértete con eso. Nunca me harás ceder. Ahora deja de charlar».

La humana se metió en el conducto de mantenimiento y volvió a sellar el panel. Decidido a complacer su petición, abrí los rociadores contra incendios a toda potencia. Samantha ya se había subido a una tubería y me hacía gestos para que la alcanzara; me susurró algo sobre mantener las extremidades fuera del agua. Cada minuto que pasaba, me sentía más escéptico sobre su plan, así que decidí pensar en otras opciones por si esto no salía bien. La primate cogió los suministros de emergencia de una caja en la pared y sacó un desfibrilador y botellas de agua. Descorchó el líquido y lo derramó en el suelo, mezclándose con el pequeño charco que se filtraba por debajo del panel.

No puedo entender lo que está haciendo, así que es hora de buscar otras vías. No hay torretas en nuestra posición actual y hay kolshianos dirigiéndose hacia nosotros.

Es probable que el enemigo haya registrado todos los conductos y escondites, pero el agua en el suelo podría delatar nuestra presencia de inmediato. Me mantuve en equilibrio con cuidado sobre la tubería, donde resultaba difícil no agobiar a Samantha en ese espacio tan reducido. Sus ojos verdes brillaban de alegría y orgullo. Se asomó por encima de mi hombro para mirar las imágenes de la cámara y siguió a un grupo de una docena de abordadores que se acercaban. Habían terminado de registrar la esclusa y avanzaban por el pasillo hacia nosotros.

—Muy bien. Allá vamos. Samantha dejó caer las almohadillas de electrodos en el agua y esperó el momento oportuno para atacar. Por fin comprendí lo que intentaba hacer, pero no había tiempo para detenerla. —Hora de montar en el rayo, cabrones.

Mientras los kolshianos, confundidos, vadeaban el suelo mojado, el soldado de la ONU activó el botón de descarga del DEA. No pasó nada: el dispositivo salvavidas buscó una señal de latido y no encontró ninguna, lo que impidió que se aplicara la descarga. Samantha frunció la nariz, confundida; sospeché que la humana esperaba consecuencias más devastadoras de la corriente eléctrica. En medio de una serie de maldiciones murmuradas por Sam, las tropas invasoras continuaron con su búsqueda, sin darse cuenta del intento. Dado que los planes del primate estaban dando resultados decepcionantes, me devané los sesos en busca de una alternativa. Un solo golpe en el holopad me llevó de vuelta al sistema de extinción de incendios, donde esbocé el comienzo de una idea.

Según el ordenador, aún quedaba espuma contra incendios disponible. Mi mejor idea para una medida defensiva era desplegar la sustancia viscosa con toda su fuerza en este sector del pasillo. La sustancia era una novedad en comparación con las naves de la Federación, que solo contaban con rociadores en el techo y extintores manuales si se necesitaban más retardantes de llama. Recordé lo mal equipados que estaban los yotul para combatir los incendios cuando era niño; la mayoría de los tejados de Rinsa estaban cubiertos con nuestro cereal básico, el eard, o con hierbas de los humedales (juncos, como los llamaban los humanos). Esos materiales secos eran muy inflamables, lo que provocó un infame incendio causado por los sacerdotes de Ralchi en Thysun, el continente más grande de Leirn.

Los templos de Thysun eran enormes y superfluos; era lógico que las aldeas gemelas de Kalstor y Pyora se vieran envueltas en un rito de purificación que salió mal, en el terreno sagrado que daba servicio a ambos asentamientos. Nuestra única técnica para detener un incendio, antes del primer contacto, era utilizar cubos de agua que guardábamos en ganchos de bomberos tradicionales en nuestras casas. Huelga decir que el ritual ralchiano se cobró decenas de vidas y diez veces más edificios; solo se detuvo mediante la demolición apresurada de los alrededores del infierno para privarlo de combustible. La tragedia había sido un humillante recordatorio del poder bruto del fuego. Si los humanos habían ideado algo que podía enterrar al asesino exotérmico de la naturaleza —la combustión que podía arrasar barrios enteros—, esperaba que fuera lo suficientemente bueno como para entorpecer a los kolshianos.

Calmé mis nervios, buscando una mente despejada antes de pasar a la acción. Con unos cuantos golpes concisos, echamos espuma contra incendios sobre nuestros enemigos tentaculares, como si fuera espuma de afeitar cayendo del cielo. Sinceramente, me recordaba a la sustancia pegajosa con la que había visto a Tyler enjabonarse la cara antes de pasarle cuchillas afiladas por encima. Los humanos eran extraños en más de un sentido, pero cortarse el pelo hasta la raíz era algo especial. La mayoría de las especies preferían no dejar crecer el pelo en mechones; si me afeitara el pelaje del hocico, parecería que hubiera estado husmeando en una trituradora de madera... sin el rastro de sangre verde que eso supondría, claro está. Mis bigotes se crisparon con diversión, aferrándose a esa imagen mental de mi reflejo.

Sam mostró los dientes con hostilidad. —¿Qué te hace tanta gracia?

Algo me dijo que sería un suicidio responder con sinceridad. Cambié a la vista de la cámara de mi holopad para mostrarle mi obra, en lugar de transmitirle mi opinión sobre el aseo humano. Una gran cantidad de espuma se acumulaba sobre los soldados kolshianos, goteando por sus trajes ambientales. Las burbujas invadían las tiras transparentes de sus ojos bulbosos, cegándolos; varios enemigos se rascaban la cara, luchando por limpiarse mientras seguían llegando más. Abrí silenciosamente el panel de mantenimiento y me puse boca abajo, pegado al suelo. Era la mejor oportunidad que íbamos a tener, tan lejos de las defensas automáticas.

La primate también se tumbó boca abajo en el suelo, evaluando su propio objetivo con sus ojos capaces de percibir la profundidad. Mi evaluación inmediata de las distancias no se acercaba ni de lejos al nivel de un humano, pero era suficiente para hacer el trabajo. Con un ojo fijo en la mira de mi pistola, disparé al centro del cuerpo de un enemigo. La bala sincronizada de Samantha atravesó el estómago de otro kolshiano como un xenomorfo (una criatura que Tyler me había enseñado con entusiasmo), salpicando trozos de órganos y sangre violeta sobre un compañero cercano. Respiraba con determinación y concentración, calculando cada uno de mis movimientos.

No dejes que se orienten. Los enemigos están cubiertos de espuma, incapaces de moverse con fluidez o ver de dónde vienen los disparos. Si fueran otros soldados de la Federación, ya habrían entrado en pánico.

Giré mi arma hacia otro objetivo y disparé instintivamente con las patas firmes. Mi puntería no fue perfecta, pero bastó para arrancar la punta de su tentáculo; el arma del kolshiano cayó al suelo, sin dos brazos que la sujetaran. Confiando en que el enemigo mutilado no pudiera disparar en los siguientes segundos, busqué mi siguiente objetivo. Samantha disparaba una y otra vez. Intenté no fijarme en el último enemigo al que había alcanzado, al que le faltaba un trozo del lado del cráneo. Tragándome las náuseas que me subían por la garganta, contuve los nervios lo suficiente como para disparar a otro enemigo cerca del corazón. Nuestros enemigos no podían responder con precisión sin vernos.

Con nuestras tácticas poco convencionales, los kolshianos estaban cayendo en el caos; ninguno de sus entrenamientos los había preparado para un yotul que manipulaba un sistema humano de supresión de fuego con fines malvados. Los pocos hostiles que quedaban en pie giraron sus armas en dirección a los disparos, pero los tiros a ciegas fueron a parar a lo que habría sido la altura del pecho, estrellándose contra la pared sobre el panel de acceso. Un puñado de enemigos, en su intento ciego de devolver el fuego, dispararon a ciegas y alcanzaron a los aliados que se encontraban entre ellos y nosotros. Disparé varias veces en rápida sucesión y, con mi nueva lista de muertos y heridos, los aturdidos asaltantes decidieron retroceder tambaleándose por el pasillo. Samantha asomó su delgado brazo desde nuestro espacio entre el suelo y el techo y disparó contra los enemigos que se retiraban apresuradamente, empapados de espuma.

La humana se rió entre dientes. «Eres un Yotul trastornado y amante del café. Me gustas».

«No estoy trastornado. Mi plan funcionó, mientras que creo que el tuyo lo ideó Tyler. El agua es un mal conductor de la electricidad, por lo que a bajos voltajes nunca iba a ser mortal», balbuceé alegremente, moviendo la cola. «Para electrocutar a alguien hasta la muerte, es necesario que el área de contacto sea una gran parte de la superficie total del cuerpo... Ah, y la electricidad que entra a través de las membranas mucosas también aumenta la sensibilidad».

—¿Has estado viendo cómo electrocutan a gente y tomando notas?

—No, solo creo que las corrientes eléctricas son interesantes. Entiendo más de lo que la mayoría de la gente cree. Voy a repetirlo para los plantadores más alejados del campo: soy un científico espacial.

La primate salió del conducto de mantenimiento, arrugando la nariz ante los cadáveres. «Te trataría con el respeto que te corresponde por tu cargo si no te hubiera visto mendigar comida varias veces hoy».

«Oye, tú harías lo mismo si pudieras salirse con la tuya. Te he visto señalar un mando a distancia al otro lado del sofá y decir que está demasiado lejos».

—Eso es ahorrar energía... o simplemente estar cómodo.

—A mí me suena mucho a «vago». Sabes que tengo razón, porque has mirado dentro de tu corazón y has visto que es verdad. Ahora que hemos aclarado ese importante asunto, ¿qué hacemos con la policía de la colocación de los ojos?

«Ja, joder, supongo que ese apodo le va bien a los calamares; esos payasos ni siquiera se dan cuenta de que la dirección de la mirada no significa una mierda. Eh, lo siguiente es encontrar un lugar adecuado donde escondernos. Algo me dice que esos kolshianos no volverán, y yo digo que ya hemos hecho nuestra parte. Es hora de dejar que nuestros amigos se encarguen del resto».

«Yo diría que sí. Si los dos hemos podido enfrentarnos a un escuadrón solo con nuestro ingenio, nuestros amigos podrán defenderse solos. Sabes, ahora mismo podría estar en casa, echándome una siesta junto a un hensa o viendo una obra de teatro. Leirn se está reconstruyendo y va a quedar increíble».

«Los yotul son menos estirados que otros alienígenas. Leirn es genial por el simple hecho de que ya no están los Feddies. Y Onso, todos queremos volver a casa, libres de esta guerra abandonada por Dios, así que no la caguemos en la recta final. Tengo fe en que expulsaremos a estos invasores. Los hemos dejado en ridículo y tenemos que seguir haciéndolo hasta llegar a Aafa».

Apreté las garras alrededor de mi arma, recordando mi propia indignación hacia la Federación. —Me alegro de que hayamos sobrevivido hasta ahora, con esa desventaja numérica. Después de hoy, habrá unos cuantos bastardos menos ahí fuera que nos deben esa deuda. Al final, haremos que todos los kolshianos que participaron o ayudaron en esta mierda paguen por sus crímenes contra la inteligencia. Pero aquí y ahora, solo quiero que se larguen de nuestra nave».

«Tienes toda la razón, Onso. Esta es nuestra nave. Nadie se lleva lo que pertenece a la humanidad y vive para contarlo».

«A partir de ahora, eso también será cierto para los yotul. Nadie se mete con ninguna de nuestras especies. Gracias por quedarte conmigo aquí fuera, Sam».

El humano sonrió. —Ha sido un placer, cerebrito.

Tras frustrar los intentos de los kolshianos de sacarnos de los confines de la nave, solo podía esperar que el personal de la ONU atrincherado en el puente hubiera encontrado una forma ingeniosa de defender su posición. Había docenas de intrusos a bordo de nuestro buque de guerra y no podíamos bajar la guardia hasta que todos y cada uno de ellos fueran eliminados. Tal y como Samantha y yo habíamos acordado, la humanidad no tenía intención de permitir que el enemigo lograra su objetivo. Puede que el avance hacia Aafa se ralentizara, pero no se detendría mientras nosotros estuviéramos allí.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 151
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernador Tarva,
República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
7 de marzo de 2137

Con la fecha de las elecciones cada vez más cerca, el debate final podría ser crucial para ganarse a los votantes indecisos; las encuestas estaban muy reñidas. Veln era muy hábil con los temas de interés general que tenía en su agenda, y yo confiaba en que mantendría su actitud elegante ante el público en directo. Aunque, al menos antes de la llegada de la humanidad, se me consideraba una persona agradable, este escenario favorecería a mi oponente. Una cosa era pronunciar los discursos organizados por Cheln, pero por mucho que ensayara las preguntas que se me podían hacer, las respuestas improvisadas y el formato cara a cara de un debate no eran mi fuerte. Había mucho en juego para el destino de Skalga, así que tenía que dar lo mejor de mí mismo.

Los debates de Venlil solían ser sencillos, con unos minutos dedicados a intercambiar opiniones sobre cada tema político. Sin embargo, dado que los temas relacionados con los humanos y la Federación eran el quid de la cuestión, Veln y yo acordamos dedicar toda la primera mitad del programa a esos temas. Los demás temas podían condensarse, ya que este era el verdadero punto de división de estas elecciones. Sabía lo controvertida que era nuestra pertenencia a la Coalición Sapient y nuestros estrechos vínculos con la Tierra; para los posibles votantes, todo lo demás era irrelevante en comparación con los millones de depredadores que vivían entre nosotros. En el caso de los primates a los que se les había concedido la ciudadanía, los intentos de que los tribunales bloquearan sus privilegios de voto habían tenido un éxito desigual, dependiendo de la jurisdicción. En este ciclo, no podía confiar en que el voto terrano me salvara.

Apoyé las patas en el podio y contemplé a la multitud reunida. La mayoría de los asistentes que no eran expertos eran venlil, aunque pude ver a Noah enmascarado sentado al fondo para dar apoyo moral. El humano se dio cuenta de que lo miraba y levantó un pulgar en un gesto que supuse que era de ánimo. Le devolví un ligero movimiento de cola, deseando entender todas las señales no verbales de los terranos. Su comunicación era muy diferente a la de otras especies, pero eran expresivos y animados si sabías qué buscar.

Este debate no es nada comparado con el discurso de Noah en Aafa; no tengo derecho a estar tan nervioso, cuando él fue tan valiente con rifles apuntándole a la cara, atrapado en un mundo hostil. Si no puedo convencer a Skalga de mi amor por la humanidad, no merezco ganar.

Veln, como retador, subió al escenario en segundo lugar, disfrutando de los vítores de la multitud bajo una fachada de modestia y desdén. Su pelaje gris pizarra estaba perfectamente alisado en el pecho, mientras que la cola la había esponjado para dar un aspecto majestuoso. Sus orejas se movían con entusiasmo mientras ofrecía al público un amplio movimiento de cola. Mi oponente se alejó del podio y se inclinó hacia la primera fila para saludar a un seguidor especialmente entusiasta. Cuando subí al escenario, la acogida fue más tibia y mixta; mis seguidores eran más del tipo «mantén el rumbo» que del tipo «cambia las reglas del juego». Los que estaban en mi contra me despreciaban, y el odio era algo que Veln podía convertir en pasión por sí mismo.

—¡Hola! —dijo Veln por el micrófono, estudiándome claramente con una mirada directa y de reojo. Mantuve mi compostura impasible y giré una oreja hacia mi rival con cortesía—. Es un honor tener esta oportunidad de debatir mis ideas en un formato comparativo con el gobernador Tarva. ¡Espero que tengamos un discurso excelente y esclarecedor!

Asentí con la cabeza en señal de reconocimiento. —Igualmente, estoy deseando abordar los temas urgentes de nuestro tiempo. Creo que el candidato con las mejores ideas se alzará en este formato, y agradezco que tantos votantes estén escuchando lo que cada uno de nosotros tiene que decir esta noche. Las decisiones importantes para el futuro de nuestra sociedad están en juego.

El moderador de Venlil, un periodista llamado Jonek, enderezó sus tarjetas. «Ahora que los dos candidatos están aquí, pasemos al tema que preocupa a todos: la humanidad. Tarva, como gobernador en funciones, usted abre este segmento; tiene treinta segundos para responder. ¿Por qué cree que sus políticas amistosas hacia la Tierra son ideales para la sociedad de Venlil?».

«Esa es una pregunta importante, Jonek», dije, añadiendo una pausa ensayada. «Hemos visto lo peor de lo que hay en las estrellas. Los Arxur. La Federación, que ha ocultado sus atrocidades durante siglos. La humanidad vino en busca de una amistad genuina y nos ha defendido en múltiples ocasiones, a costa de muchos de los suyos. Nunca hubiéramos sabido lo que nos hicieron, nunca hubiéramos despertado a nuestra propia manipulación sin los llamados depredadores. Ahora más que nunca, los venlil necesitamos verdaderos aliados y compañeros, porque ¿cómo podemos permitirnos estar solos con tantas amenazas ahí fuera?».

La multitud pareció satisfecha con mi respuesta y emitió algunos silbidos de aprobación. Noah aplaudió con sus manos carnosas y volvió a levantar el pulgar. Intenté no fijarme demasiado en el humano, no quería que me pillaran mirándolo en directo por televisión. Una vez terminada la primera pregunta, sentí que mi ansiedad empezaba a disminuir. Veln esperó a que se calmara la respuesta del público antes de inclinarse hacia el micrófono. El moderador Jonek le hizo un gesto con la oreja para que continuara con su réplica de treinta segundos.

Veln fijó ambas pupilas en mí. —Son unas palabras maravillosas, gobernador, pero no reflejan la realidad. Si necesitamos entrelazar nuestra sociedad con la humanidad y sus valores para conseguir su amistad, entonces son tan malos como la Federación. Los conocemos desde hace unos meses, así que no apostaría el futuro del pueblo venlil por una muestra tan pequeña y un conocimiento tan limitado. Los terranos no son una entidad única con nosotros, y no somos responsables de salvarlos. Bajo mi liderazgo, buscaríamos una mayor separación de los terranos, en aras de nuestra autonomía.

¿Puedo añadir algo más que no tiene sentido? Si reconocéis la amenaza de la Federación, ¿por qué nos habéis colocado en una nueva con muchos de sus antiguos miembros? No necesitamos estar en deuda con nadie que quiera decidir nuestro futuro y nuestras opciones por nosotros. Mi lema es muy sencillo: «¡No más federaciones!».

Esperé a que se apagaran los vítores y le hice una seña con la lengua para decirle a Jonek que quería rebatir ese argumento. «Déjame compartir contigo algunas reflexiones sobre la «realidad». La realidad es que, en este momento, no podemos defendernos de la Federación por nuestra cuenta. Mi programa se centra en reforzar nuestro ejército para que podamos valernos por nosotros mismos, sin dejarnos vulnerables a los ataques externos. Perdí a mi hija en una incursión, cuando los arxur bombardearon escuelas, atacando a niños. Vi lo furiosos que se pusieron los terranos, así que los conozco lo suficiente, incluso en este poco tiempo, como para saber que se mantendrán firmes a nuestro lado.

Veln, ¿cómo esperas que los venlil tengan alguna posibilidad de luchar solos? ¿Crees que la Federación nos dejará marchar, o imaginas que aprovecharán nuestra vulnerabilidad para acabar con nosotros y enviar un mensaje a la humanidad? Harán cualquier cosa para recuperar a cualquiera que haya ayudado a los depredadores o sea importante para ellos. No tenemos más remedio que permanecer unidos; ¡para eso está la manada!».

Veln aguzó el oído, intuyendo que era su oportunidad para responder. «Ya que lo preguntas, no creo que pedir a otros que resuelvan nuestros problemas sea la solución. Los humanos tienen una cultura fundamentalmente diferente a la nuestra. No propongo que actuemos por nuestra cuenta, sino que seamos más responsables con las alianzas y los compromisos que adquirimos. ¿Quién ayuda a llevar la carga de los refugiados de los depredadores, o ha expuesto a sus hijos a la visión de cadáveres como alimento? No deberíamos aceptar esto en Venlil Prime. Una alianza estratégica está bien, porque los terranos son excelentes luchando, pero no necesitamos estar unidos de por vida, algo que imagino que tú y el embajador Noah sabéis bien».

«¿Qué se supone que significa eso? Hacer campaña difundiendo rumores infundados: es impropio de alguien que quiere liderar todo un planeta».

«Ah, no pretendo insinuar nada, pero ustedes dos pasan mucho tiempo juntos fuera del horario laboral habitual. Lo he visto en la mansión del gobernador más veces en un mes que cualquier otro embajador de otra especie en un año. Son circunstancias extraordinarias, lo sé, pero creo que tu juicio podría estar nublado. Es un conflicto de intereses si estás elevando los intereses humanos por encima de las prioridades de Venlil. ¿Debería dar más detalles? Quiero asegurarme de que no se malinterprete nada, por supuesto».

«Me preocupo profundamente por el embajador Noah, pero me sorprende que utilices mi empatía por todo lo que ha soportado, como rostro de la humanidad, para convertirlo en un atributo negativo. Hemos pasado juntos por muchas situaciones estresantes, desde que casi nos derriban de camino a Aafa, hasta nuestros esfuerzos por detener el genocidio de la Tierra, pasando por el trabajo codo con codo en el rescate del ganado que mi gobierno y el suyo negociaron para su liberación, ¡y ahora nuestra colaboración para la Cumbre! Todo ello nos ha unido en un vínculo especial y preciado, y no voy a permitir que me avergüences por ello».

Veln azotó su cola con aire de satisfacción. «Solo sugiero que la gente tiene derecho a saber de cualquier vínculo especial. Tú tomas decisiones por todos nosotros. Los ciudadanos deben estar seguros de a quién protegerías, si se tratara de nosotros o de ellos, y esa certeza debe estar más allá de toda duda. Sé que yo lucharía por los nuestros. En cualquier caso, no quiero alargar más este tema, moderador, ¿continuamos?».

Era todo lo que podía hacer para ocultar lo mucho que me enfurecía por dentro; era una forma inteligente de lanzarme un ataque personal, y uno difícil de defender. Era muy consciente de que las críticas más duras contra mí eran que la humanidad movía los hilos de mi agenda. Desde que cerré las instalaciones de la enfermedad depredadora a instancias de los terranos, mis disidentes afirmaban que no les haría frente. Aunque tenía preparada una refutación para esa afirmación concreta, no quería que Veln profundizara en mis vínculos con Noah. Defenderme de una acusación válida me dejaba pocas opciones.

No me avergüenza mi cercanía con Noah, pero ¿qué pasaría si eso llegara a los medios? A Glim, por ejemplo, le dijeron abiertamente que estamos juntos; tengo suerte de que trabaje conmigo como asesor de campaña, o podría darle a Veln una primicia jugosa. Ese rescate ha estado desanimado desde que se desmayó ante Isif en la Cumbre.

Jonek leyó la segunda pregunta de su tarjeta. «Veln. Usted sabe de la edición genética que los Farsul impusieron a nuestros antepasados, pero se ha mostrado abiertamente en contra de las propuestas de Tarva de un programa voluntario de supresión del instinto y de devolver el nombre de Venlil Prime a Skalga mediante un referéndum. ¿Por qué se opone a estas opciones para devolver nuestro planeta a su estado natural?».

«En primer lugar, el gobernador y yo estamos de acuerdo en revertir la edición genética. Será una prioridad en cualquiera de las dos agendas, así que dejemos eso de lado», comenzó Veln. «Ahora bien, creo que Tarva se precipita al proponer cambios tan drásticos. Slanek fue el primer sujeto de un programa como el que ella propone, ¡y se convirtió en un asesino violento! No comprendemos las consecuencias de los cambios psicológicos que estamos provocando en nosotros mismos, así que deberíamos tomarnos el tiempo necesario para hacerlo, especialmente antes de aumentar aún más el gasto público.

Los programas creados desde el primer contacto han hundido nuestra economía y han supuesto una enorme carga para nuestro sistema y nuestros recursos. Me encanta la idea de salvar al ganado, pero la mala gestión fiscal... No tenemos dinero infinito. Tiene que venir de algún sitio, igual que el programa instintivo. Sé que se me ha acabado el tiempo, así que voy a explicar rápidamente por qué no quiero «Skalga».

No me gusta el nombre «Mundo de la Muerte». Podemos hacerlo mejor».

Mientras las risas se extendían entre la multitud, adopté la expresión de una madre a la que no le divierten las travesuras de un niño. «Espero que no tomes todas tus decisiones basándote en si te gusta o te disgusta algo personalmente, Veln. La elección de si a los ciudadanos les gusta el nombre Skalga debe dejarse en manos del pueblo, no prohibirse por decreto. Como ha señalado nuestro moderador, el programa de instintos también es voluntario. Sueño con un futuro en el que seamos fuertes, no débiles como afirma la Federación, pero toda mi plataforma se basa en la libertad de elección.

Slanek fue un incidente causado por el entrenamiento militar y la exposición prolongada a los horrores de la guerra; no quiero que mi pueblo viva con un miedo artificial. No le costará ni un crédito al ciudadano medio, porque se sacará de los abultados presupuestos de los exterminadores y de las facturas de electricidad de las máquinas de electrochoque. Es un gasto superfluo que podría destinarse a mejorar y salvar vidas. Antes de que me cortes, Veln, ya que no puedes ajustarte a las limitaciones de tiempo, permíteme añadir algo más.

Los miembros leales del gremio de exterminadores quieren que se les rindan cuentas por sus acciones. Quieren comprender mejor los ataques de los depredadores y las enfermedades reales que estos transmiten, para limitar la violencia en las calles. Quieren que se expulse a quienes abusan de su título, para poder mantener una fuerza auténtica que proteja a la gente. Si existe una ciencia que les permita estar bien informados sobre las amenazas de los animales y sobre cómo estar más seguros y no dañar la propiedad durante las misiones...».

—Ya has superado con creces el tiempo que te corresponde, Tarva —interrumpió Jonek.

—Los exterminadores quieren esas mejoras porque quieren que su planeta se sienta orgulloso —espeté apresuradamente.

Veln echó las orejas hacia atrás con incredulidad. —El gremio dedicado a la lucha contra los depredadores no te apoya, Tarva. No perdamos el tiempo fingiendo que sí. Les has impuesto a los humanos, permitiendo que se burlen de ellos y, según tus propias palabras, has recortado su presupuesto. El dinero que necesitan para defendernos y defenderse a sí mismos. Son héroes, y no me avergüenza decirlo. Pero tú no dirías esas palabras, porque detrás de tu complacencia, cuestionas todo lo que hacen.

Los humanos te importan más que los exterminadores. Básicamente lo has dicho con tus propias palabras. El presupuesto del gremio no es un gasto superfluo, porque su trabajo consiste en mejorar y salvar vidas. ¡No voy a permitir que se disculpen por quemar a criaturas que amenazan y se comen a nuestros hijos! Es más, les daré todo el reconocimiento que pidan y hablaré de aumentar sus salarios por el trabajo ingrato que realizan.

Ahórrate los vítores, ¡no he terminado! Es curioso cómo condenas los tratamientos contra las enfermedades de los depredadores y nos dejas impotentes para defendernos de los «ataques de los depredadores». Aprendimos que las enfermedades de los depredadores eran más frecuentes que nunca, con esos retorcidos Venlil que viven entre nosotros y ocultan mentes depredadoras y conspiradoras. Sabíamos que eran peligrosos, pero no sabíamos que atacaban con tanta frecuencia. ¿Cómo puedes ver esa evidencia y cerrar las instalaciones? ¿Acaso...?

Jonek carraspeó. —Veln, también se te ha acabado el tiempo.

—No te preocupes. La pregunta es para Tarva —replicó mi oponente—. ¿De verdad crees que hablar de tus sentimientos puede poner a salvo a estos monstruos?

—Si los tratamientos antes mantenían a salvo a los Venlil, ¿por qué ha habido tantos ataques? —repliqué—. Las pruebas demuestran claramente que los métodos que tenemos ahora no son fiables para detectar amenazas. Mira el sufrimiento de los familiares, a quienes les han arrebatado a un ser querido inofensivo y lo han torturado por ser diferente, mientras los verdaderos asesinos siguen libres. ¿Por qué querríamos que eso continuara?».

«Porque nuestra búsqueda no es lo suficientemente exhaustiva. No me convence tu argumento de que los humanos son depredadores, por lo que pueden identificar el comportamiento depredador. En la misma frase, nos dices que son amigables e inocentes, ¡que no se parecen en nada a los depredadores! La realidad es, y no lo digo por aversión a los terranos, que pedir a los depredadores que identifiquen un comportamiento depredador peligroso es como pedirnos a nosotros que califiquemos qué es un comportamiento extremo de presa. Sus límites son mucho más difusos que los nuestros».

«Nuestros límites de comportamiento aceptable están diseñados por la Federación. Esa es la diferencia. Los humanos somos personas civilizadas a las que no se nos ha dicho cómo pensar. Tienen una idea mejor que nosotros de lo que es realmente el comportamiento depredador y lo que era solo un instrumento de control kolshiano-farsuliano. Cada parte de nuestra sociedad fue diseñada para que los conspiradores pudieran mantenernos sometidos y burlarse de nosotros. Veln, no quiero escuchar ni una sola palabra de lo que dijeron esos mutiladores, especialmente cuando hay vidas inocentes en juego. Este planeta se merece un líder que no se crea esas mentiras centenarias».

A juzgar por los vítores entusiastas de la multitud, yo había salido ganando en ese intercambio; el resentimiento hacia las mentiras de la Federación era una razón convincente para reformar todos los principios del sistema. Después de lo que habíamos descubierto que los Farsul habían hecho a nuestros antepasados, estaba claro que nada de lo que nos habían impuesto tenía buenas intenciones. La enfermedad depredadora era una creación suya para impedir que nos resistieramos, y estaba seguro de que la mayoría de la población lo veía así. Probablemente, mi oponente estaba de acuerdo con mi lógica en el fondo, aunque tenía que mostrarse contrario para demostrar su oposición al cambio radical. Veln parecía estar sopesando si ceder en ese argumento y pasar a otro tema. Sin embargo, era una cuestión irrelevante, ya que Jonek intervino.

«Ha sido un intercambio muy animado, pero se nos ha acabado el tiempo para los temas relacionados con los humanos y la Federación», dijo el moderador. «Haremos un breve descanso y pasaremos a otros temas de su programa, como las infraestructuras, las escuelas y la política fiscal. ¡No se lo pierdan!».

Me relajé cuando se apagaron las cámaras y observé a mi oponente con el rabillo del ojo. En este debate crucial, era una buena señal que Veln no me estuviera pisando; estaba satisfecho de cómo había defendido mis acciones y mis creencias. Mi mirada se dirigió hacia fuera, más allá de los diversos espectadores de Venlil que charlaban entre sí. El embajador humano se levantó la máscara durante un breve segundo, cuando mis ojos se posaron en él; sus dientes perlados brillaron desde el fondo del auditorio. Noah aplaudió en silencio, inclinando la cabeza en señal de elogio. Su aprobación me llenó de confianza; si el depredador de lengua afilada creía en lo que yo decía, mis palabras debían de ser suficientes para resonar en los demás.

La pregunta ahora era si esta última apelación a la ciudadanía venlil me llevaría a la reelección.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 152
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de marzo de 2137

Las huellas subespaciales permitieron a mi flota perseguir a los kolshianos, que, sin motivo aparente, habían abandonado su posición ya asegurada en Mileau; tras varios días de persecución, quedó claro que nuestros enemigos no se dirigían a la colonia Bastión de la Libertad. El secretario general Zhao había evacuado a los colonos humanos de allí por exceso de precaución, pero curar a los expansionistas depredadores ya no era la prioridad de la casta gubernamental. Esta ruta nos llevaba a través del territorio del jefe cazador más joven, Ilthiss, que estaba ansioso por demostrar su valía ante Betterment. No solo teníamos que estar atentos a los ataques de la Federación. Mantuve mi puente en alerta, por si acaso nos sumergíamos en el espacio real mientras recorríamos los parsecs que nos separaban de nuestros enemigos.

Que yo supiera, no había fortalezas humanas en el territorio de Ilthiss; los únicos miembros de la Coalición Sapient a su alcance eran los Nevoks, y con sus habilidades manufactureras, mantenían una flota suficiente para frustrar simples incursiones. La mayoría de las potencias de este sector estaban del lado del Escudo Duerten, ya que Kalqua y sus vecinos se encontraban allí, o eran leales a la Federación, como los malti y los drezjin. Hacer un seguimiento de todas las razas herbívoras era un verdadero quebradero de cabeza, aunque mis conversaciones con Felra me habían sido útiles para conocer las costumbres de la Federación. Si quería la paz entre nosotros y los lamecitas, era mi deber como líder aprender todo lo posible sobre ellos.

He terminado con este juego de Arxur y Syasara, le envié un mensaje a Felra por SwiftPair, como habíamos vuelto a hacer durante toda esta expedición de rastreo. Estás intentando obligarme a sentir curiosidad, sin darme ningún detalle sobre lo que has estado haciendo y hablando de cualquier otra cosa. Muy bien, tú ganas, ¿no lo ves? ¿Cómo fue en el Bastión de la Libertad?

El roedor empezó a escribir de inmediato. ¡Tienes que demostrar que te importa, Siffy! Admítelo, soy mucho más útil y especial que Vysith. Ahora que no nos vemos a diario, tienes que esforzarte por mi amistad.

¿Por qué debería molestarme en hacer un esfuerzo tan colosal, irritante y inútil Dossur?

Me quieres, pero eres demasiado temperamental para admitirlo. Te gusta que piense que eres inofensivo y dulce. ¿Quieres que hagamos una videollamada?

No voy a dejar que me ridiculices mientras estoy en el puente. Si mis hombres piensan que soy blando, no me respetarán. No importa si crees que me estás ayudando; es perjudicial para mi autoridad que me pidas que te acaricie, como uno de esos humanos idiotas. Responde a mi pregunta sobre la colonia o retiraré mi interés.

Eres tan tonto, Siffy; una vez que admites que estás interesado, no puedes echarte atrás. Te responderé porque me siento generoso. Es la colonia humana más lejana de Sol, y los módulos habitacionales son estrechos y prácticos; la mayoría de los colonos vinieron porque la ONU ofreció alojamiento gratuito a los primeros que se inscribieran. Los mazicos tienen una extraña adoración por los héroes y comparten una base militar con la ONU para patrullas y cosas así. Es un lugar tranquilo y sin glamour. Los terranos con los que vivía lo llamaban «la vida en la nueva frontera». No sé qué significa eso.

Seguro que los terranos te lo dirían si les preguntaras, ¿no? Nunca he conocido a un humano que no se emocionara al divulgar sus pensamientos con innecesaria extensión.

¡Los humanos son muy amigables! No puedo creer que pensara que eran aterradores cuando trabajaba. Extraño un poco inspeccionar naves espaciales y me pregunto si los terranos podrían encontrarme un trabajo. Si nos dejan volver a la colonia, tal vez me quede allí. Después de visitar a mi familia en Mileau, por supuesto. Realmente aprecio que hayas vuelto para salvar a mi pueblo. Eso demuestra que te importa, digas lo que digas.

Resoplé irritada. ¿Por qué no queréis volver a vuestro planeta, ahora que está libre de kolshianos? Vuestra vida se vio trastornada y eso debe de haberos causado cierta dificultad emocional.

Bueno, no quiero volver a casa. ¡Aquí es más emocionante! ¿Cómo podría pasar de mandar a los depredadores a presentar quejas de seguridad a los burócratas? En serio, tengo demasiada curiosidad por los depredadores como para enterrar esa parte de mí para siempre. Mileau no podría soportarme.

Resoplé. Eso me lo creo. Yo no puedo soportarte. Ahora, nuestro rumbo actual nos lleva directamente al espacio de Homogeneidad Duerten, nada menos que hacia su mundo natal. Sabemos lo hostiles que son con la Rebelión, después de que se marcharan de la Cumbre por mi culpa, ¿no? Hay que tomar decisiones sobre cómo proceder. Tengo que irme.

¡Adiós, Siffy! No te mueras.

Mi enfado se intensificó por esa despedida frívola, así que decidí no molestarme en responder. Guardé el holopad en un cajón, donde no lo vería, y centré mi atención en las actividades del puente. Kaisal acababa de regresar a su puesto, sustituyendo a Oleksiy, que había estado sustituyendo al enano mientras dormía, en la consola de sensores. Se ordenó a todo el personal que se dirigiera a sus puestos de combate cuando vimos que nuestra trayectoria nos llevaba directamente a Kalqua. En mi opinión, teníamos que seguir a los kolshianos hasta su destino, aunque eso nos llevara a través del espacio duertano. Sin embargo, tomar un camino más largo podría ser lo ideal: podríamos retomar el rastro al otro lado de su sistema.

Según las últimas noticias, Kalqua estaba sitiada por su participación en el asesinato de Nikonus, por lo que los duertanos podrían no tener recursos para desviarse hacia nosotros. Lisa me dijo que no respondían a ninguna comunicación.

Todo apuntaba a que las fuerzas kolshianas de Mileau se dirigían a Kalqua, salvo por el hecho de que la fuerza de ataque inicial había sido suficiente para derrotar a los duertanos y silenciar a su pueblo. Aun así, era posible que la Federación hubiera enviado todas las naves disponibles para aniquilar a la Homogeneidad con absoluta certeza. El secretario general Zhao postuló, allá en la Tierra, que el gobierno en la sombra estaba tramando atacar el territorio humano. Quizás el plan de los avianos en Aafa, que había dejado en ridículo a la Mancomunidad Kolshiana, había cambiado las prioridades. Mientras que la conspiración quería curar a la humanidad, el objetivo parecía ser erradicar a los duertos. La flota rebelde emergió al espacio real a mi orden, y las naves de la Tecnocracia la siguieron un segundo después.

Decidí comunicarme con los yotul sobre esta decisión a través de nuestro enlace de comunicaciones compartido. —Nos estamos acercando al espacio duertano. Haré que mis sensores los localicen y veré si estamos lo suficientemente cerca como para detectar dónde terminan estos rastros subespaciales.

«Hemos realizado escaneos continuos para rastrear el destino final mientras estábamos en warp». La respuesta de los marsupiales fue un indicio casual de que su capacidad sensorial durante el tránsito FTL había superado a la nuestra. «Parece ser Kalqua. Los generales de la ONU y la Tecnocracia están reunidos para determinar la posición de nuestros gobiernos».

—Entiendo. ¿Cuál es tu opinión personal? Como responsables de esta caza, tendré en cuenta vuestra opinión sobre si debemos intervenir o no.

—Bueno, dudo que los duertanos se rebajen a pedir ayuda a un primitivo. Ralchi sabe que nunca pedirían ayuda a un arxur, si son demasiado orgullosos como para recurrir a los humanos. No hay ningún afecto entre la Coalición Sapient y los duertos. Yo quería terminar con los kolshianos en Mileau, pero ni loco sacrificaría vidas yotul por un montón de ingratos. La cuestión es que creo que deberíamos ver con cuántas naves enemigas nos vamos a enfrentar y calcular los riesgos y las recompensas».

—Lo tendré en cuenta. Después de haber llegado hasta aquí para perseguir a los desertores, no veo ningún inconveniente en recabar información visual desde las afueras del sistema. En caso de que entremos en combate, sería útil saber a cuántos enemigos nos enfrentamos.

«Entonces pediré autorización a la Tecnocracia para explorar el campo de batalla. Mis dos semillas; dudo que los duertos nos presten atención. No podrán. Fueron derrotados por un par de drones cuando intentaron «ayudar» al comienzo de la batalla de Mileau. Esta vez la humanidad no les cubrirá las espaldas; están solos».

—La mayoría de los herbívoros no son buenos luchadores. No creo que la Homogeneidad Duerten pueda hacer frente a un ataque de la flota sombra, y mucho menos a un asalto total. Mantennos informados de tus movimientos y de cualquier novedad. Nosotros haremos lo mismo.

—Entendido.

Me resultaba extraño delegar la toma de decisiones estratégicas a la Tecnocracia, pero los Yotul habían demostrado con creces su competencia. Si los generales humanos consideraban a sus oficiales como iguales, yo confiaba en que las Naciones Unidas y sus amigos íntimos tomarían la decisión más adecuada para nuestros intereses. En agradecimiento por los intentos del secretario general Zhao de proteger a Felra en mi nombre, mantuve mi oferta de ayuda a pesar de mi desdén por los duertanos. La falta de actividad significaba que debía ocupar mi mente en otros asuntos, mientras esperaba un veredicto. Rebusqué en algunos informes sobre los movimientos del Dominio, sabiendo que teníamos que volver a causar estragos en sus formaciones y ubicaciones después de este enfrentamiento.

Este camino me lleva a la idea de ir tras el jefe cazador Ilthiss; el fuego de la juventud nos impulsa a debilitarlo antes de que intente algo audaz y temerario. Por otra parte, aunque estoy seguro de que los humanos llamarían a esto «maquiavélico», quizá sea mejor dejarlo activo. Este es un sector de la Federación y del Escudo, por lo que podemos permitirnos que los Arxur sigan atacándolos.

Liberar el ganado no iba a hacer que los creyentes más acérrimos o los subordinados más temerosos abandonaran el barco. Podría revisar la información sobre los malti y los drezjin cuando tuviera más tiempo; por lo poco que sabía, los malti, unos monotremados, estaban dispuestos a aceptar cualquier cosa que dijeran los kolshianos a cambio de un trato favorable. Los drezjin, por su parte, eran mamíferos que vivían en cuevas y, casualmente, los únicos seres inteligentes no aviares que podían volar. Por lo poco que sabía, tenían una fe ciega en los fundadores de la Federación, a quienes consideraban avatares divinos debido a unas pinturas rupestres antiguas que habían encontrado. Si el Dominio eliminaba a esos dos, le ahorraría un problema a la Coalición Sapiente.

Olek me dio una palmada en el hombro. —Señor, la general Jones la busca. ¿Le paso la llamada?

—Es un nombre que no oía desde hacía tiempo. ¿El secretario general le permite volver a entrometerse, o es un nuevo intento por su parte de sacarme información? —suspiré.

—No lo sé. Está asistiendo virtualmente a esa conferencia de generales de la ONU y la Tecnocracia. Apuesto a que le está manteniendo al tanto de cualquier información confidencial que esté influyendo en su decisión.

«Deberíamos escuchar lo que tiene que decir, con el beneplácito del secretario general o sin él. Jones es el único que nos mantiene al tanto de todo en directo. El conocimiento lo es todo», intervino Lisa, que estaba escuchando a escondidas.

—Sí, sí... pero no voy a hacer nada más de lo que Jones nos pide. No tengo paciencia para juegos. Pásala.

El pacificador Bondarenko pulsó un botón e hizo un gesto hacia su puesto de trabajo. Me acerqué a la pantalla con mi expresión más seria, indicándole al general estadounidense de pelo corto que no toleraría ninguna ayuda ambigua. Mi anterior cooperación con ella había hecho que Zhao creyera que era un enemigo y, más tarde, que me quemaran como fuente para obligarme a lanzar una rebelión. No podía permitirme descartar ningún contacto de la Tierra; las Naciones Unidas no habían llegado a las manos con el Dominio directamente en meses, pero se avecinaba una guerra total si derrotaban a la Federación. Aun así, desconfía

—Jefe Hunter —me saludó Jones—. ¿De repente te interesan las colonias de la ONU? Te informo de que a los humanos no les interesa hablar de cuestiones de seguridad natural, después de lo ocurrido en la Tierra.

Entrecerré los ojos. —Alardear de que escuchas mis conversaciones privadas no te ganará mi favor ni mi confianza. Solo preguntaba por una amiga.

—Por favor. Estoy interceptando las comunicaciones de Felra, no las tuyas, y es por tu propia seguridad. Ella es un gran lastre; si le pasara algo, no puedo predecir lo que harías. Lo último que quiero es que el Dominio o la Federación la secuestren para chantajearte.

—¿Qué?

—No me obligues a explicarlo. Solo debes saber que mi gente te está vigilando, de forma encubierta. Siempre he pensado que podemos ayudarnos mutuamente, Isif. Dado lo valioso que eres, no puedes culparme por no confiarte a la supervisión de nadie más.

—Te di mucho, arriesgándome mucho, y obtuve muy poco a cambio. Te imploro que dejes estos juegos y me entregues cualquier información que haya detrás de esta llamada.

—Ya estaba llegando a eso. He estado jugando con nuestras recreaciones computarizadas y hemos introducido en nuestros programas los datos telemétricos conocidos, la actividad subespacial y las lecturas acústicas. Echa un vistazo a nuestro... resumen. Yo te lo iré explicando.

El general terrano transfirió un archivo de vídeo que reproducía una vista general de la esfera de Kalqua. La superposición mostraba el número estimado de naves, y casi me atraganté al ver la cifra de naves enemigas que pululaban alrededor del mundo natal de los duertanos. El recuento había superado las seis cifras en la primera oleada, eclipsando el número que había tomado Mileau. No estaba seguro de cómo los pájaros grises habían resistido un ataque de tal magnitud, incluso con la ayuda de los mediocres ejércitos de cuarenta y cuatro aliados del Escudo. También era preocupante que la flota sombra tuviera tantas naves para lanzar contra un enemigo que los había enfurecido, a pesar de saber que podía producirse un ataque contra Aafa. ¿Cuántas naves más tenía el mundo natal de los kolshianos?

Si estos colonizadores tienen en reserva naves auténticas por valor de seis cifras, no sé cómo la humanidad podrá ejecutar la fase 3 de sus planes. Aafa debería ser capaz de repeler cualquier cosa que le lancen.

El general Jones levantó una mano conciliadora. —Antes de que os preocupéis, estas no son naves de la flota sombra. La mayoría ni siquiera son naves kolshianas, y las que lo son, pertenecen al ejército público. Son «herbívoros» normales, según su definición. La Federación tiene más de 200 aliados, así que pide a todos que aporten unos cientos de naves y esto es lo que se consigue».

«Esto es... algún intento de ablandar a Kalqua con recursos prescindibles», sugerí.

«Eso creo. Kalqua se enteró del ataque con antelación gracias a una información anónima, y ya sabes quién dejó que esa información cayera en sus manos. Sin el aviso previo, habrían sido aniquilados. Los aliados del Escudo Duerten enviaron ayuda, aunque no todos estaban dispuestos a involucrarse. Empezaron con unos sesenta mil naves y las defensas planetarias de su lado».

«Ese recuento es desproporcionado, pero no garantiza el éxito de la Federación. ¿Cuántas naves de la flota Duerten destruyó la primera oleada?».

«Bueno, míralo tú mismo».

Volví mi atención a la recreación, observando cómo las primeras naves de la Federación se lanzaban a toda velocidad contra una formación sólida como una roca de naves duertanas. La luna de Kalqua albergaba una estación de defensa planetaria, con una enorme potencia integrada en su superficie craterizada para alimentar armas energéticas. Potentes láseres atravesaban las naves enemigas y las empujaban fuera del alcance orbital. Los defensores contaban con otras fortificaciones a su favor; el aviso de Jones les había permitido imitar una táctica «depredadora», enviando unas pocas naves a esconderse dentro de la gravedad de un gigante gaseoso para luego rodear a los atacantes liderados por Kolshian.

La única ventaja de la Federación era la gigantesca escala de su embestida, que hacía que la flota de exterminio que arrasó ciudades en la Tierra pareciera una pequeña milicia. Los duertos no eran tan novatos en el juego espacial como los primates, que, en ese momento, habían descubierto la vida extraterrestre y el FTL hacía solo una temporada; también contaban con más aliados a los que pedir ayuda, mientras que los terranos solo habían reunido a unos cientos de venlil y zurulianos que habían llegado tarde. Sin embargo, a pesar de un buen comienzo y de esos factores que ofrecían un pronóstico favorable, los avianos carecían de la coordinación y los conocimientos tácticos de la humanidad. Ejecutaron algunas jugadas básicas, antes de que su ingenio y organización flaquearan.

La flota de la Federación concentró el fuego en las estaciones de defensa de la luna de Kalqua, así como en un puñado de módulos satelitales equipados con armas defensivas. Las naves del Escudo Duerten estaban fuera de su alcance; incluso utilizando la flota pública como carne de cañón, los kolshianos pusieron a comandantes legítimos al mando de este asalto. Los asaltantes habían sacrificado unos pocos miles de naves para dejar fuera de combate las defensas. El flanco más débil que rodeaba el mundo natal de los avianos se convirtió en el nuevo epicentro del ataque, ahora que los enemigos estaban libres de los devastadores láseres que los acosaban.

Para mi sorpresa, pude ver que las naves de la Federación tenían misiles preparados. ¿Cómo habían conseguido los kolshianos que sus aliados aceptaran convertir en cenizas la cuna de una especie presa? La flota nativa de Homogeneidad estaba en pánico, desesperada por mantener a los asaltantes lejos de su preciado mundo natal. Al echar un vistazo al rostro de la general Jones, mientras la simulación avanzaba rápidamente por estos acontecimientos, la rara simpatía en sus ojos me dijo que ella entendía muy bien ese sentimiento. Recordé cómo las naves tripuladas por terranos se habían lanzado contra los asesinos secuaces de Kalsim, impotentes para impedir que las bombas alcanzaran la Tierra.

Ninguna de estas razas participó en aquella flota de exterminio, pero no pueden afirmar que sean diferentes.

Aunque los duertos no eran precisamente mi especie favorita y yo mismo había presidido bombardeos como este, me entristeció relacionar mentalmente a Kalqua y la Tierra. Las naves de la Federación atravesaron los puntos débiles del escudo, girando en piruetas a través de un mar de plasma y misiles; varios invasores se convirtieron en humo, pero algunos lograron escapar hacia el vulnerable planeta. Los misiles partieron en la simulación, mientras una mueca de dolor se apoderaba del rostro de Jones. Las detonaciones se propagaron por los continentes, apuntando sin piedad a los centros de población. El recuento estimado de víctimas civiles aumentaba a medida que la recreación avanzaba hasta el momento actual: docenas de bombas habían llegado a la superficie.

—Eso nos lleva al punto en el que nos encontramos ahora, con treinta mil naves de la flota sombra llegando desde Mileau para limpiar —concluyó el general Jones—. Los duertos están en las últimas, con unos diez mil efectivos, aunque han acabado con la mayoría de los invasores de la Federación. No apostaría por ellos contra el arma secreta de los kolshianos. Son tres contra uno, y eso sin contar el contingente equivalente de supervivientes de la primera oleada».

Azoté mi cola con emociones agitadas. «Todos tenemos nuestros propios problemas, general. Los duertos nos escupieron en la cara y nos llamaron monstruos; nosotros, al menos, con más motivos que ustedes. ¿Es esa la opinión de sus generales, que esperan que arriesguemos nuestras vidas por ellos?».

—Nadie va a tomar ninguna decisión por ti, Isif. Depende de ti y de los Yotul comprometer o no los recursos. Si no actuamos, la raza Duerten será aniquilada hasta su extinción funcional; eso es un hecho. Pensé que deberías verlo todo con tus propios ojos.

—No es propio de ti no imponerme abiertamente un curso de acción. Consideraré tanto la realidad de la situación como lo que planean hacer los yotul. Dime, ¿es probable que intervenga la Tecnocracia?

Jones esbozó una sonrisa enigmática. —Podría darte la respuesta más probable, pero ¿dónde estaría la gracia? Dada la urgencia de la situación, las discusiones no se prolongarán mucho más. Los yotul te lo dirán ellos mismos cuando estén listos».

Antes de que pudiera protestar por la evasiva respuesta de la general terráquea, ella desconectó la llamada. Unos siseos y gruñidos de descontento retumbaron en mi garganta, lo que me valió las miradas de los tripulantes más cercanos del puente. Mi conciencia estaba dividida sobre qué hacer; lo mejor para la Rebelión era dejar que los avianos que odiaban a los depredadores sufrieran las consecuencias de sus actos. Sin embargo, a pesar de que habían rechazado todas las manos tendidas por la humanidad, no quería verlos muertos. Por lo que me contaron Olek y Lisa la última vez que saqué el tema de los duertos, tampoco quería la humanidad. Los avances de los yotul eran magníficos, pero era una tarea difícil para tres mil de ellos solos.

La decisión de ayudar podría atribuirse a la debilidad de mi pueblo, si la tomaba por mi cuenta. Mi mirada se dirigió a Kaisal, el enano arxur que actuaba como mi segundo al mando. Consultarle demostraría consideración por los sentimientos de mis subordinados y me liberaría de toda responsabilidad. Era una prueba de campo para evaluar su empatía; tal vez hubiera algo de ella escondida bajo su odio y resentimiento hacia la presa. Con el corazón encogido, me acerqué para dejar el destino de los duerten en sus manos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 154
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de marzo de 2137

Nuestra nave necesitaba reparaciones urgentes tras el intenso tiroteo que tuvo lugar dentro de nuestras paredes. Los kolshianos habían sido rechazados en la mayoría de sus intentos de abordaje, gracias a los reflejos y la inteligencia superiores de los terranos, que les proporcionaban una ventaja enorme. Sin embargo, el enemigo había conseguido tomar el puente de mando de dos de nuestras naves, pero los capitanes de la ONU activaron el mecanismo de autodestrucción antes de que pudieran tomar el control. Los primates se mantuvieron desafiantes hasta su último aliento, dispuestos a sacrificarse en un final ardiente si eso significaba que esos bastardos no podían poner sus tentáculos en nuestros artilugios. Me gustaba pensar que yo tenía mucho valor, pero no estaba seguro de haber podido activar la secuencia de detonación sin dudar, sabiendo que todavía estaba a bordo. La valentía humana nunca dejaba de impresionarme.

Tyler me había abrazado con la fuerza con la que nunca me había abrazado antes, después de la terrible experiencia que habíamos vivido Samantha y yo. A pesar de que los intrusos habían sido expulsados de nuestra nave, mi compañero de intercambio se había quedado a mi lado todo lo posible. No hizo ni una sola broma sobre mis episodios anteriores de romper mandos durante nuestras sesiones de juego; aunque nunca se ponía abiertamente sentimental, me conmovió ver lo aterrorizado que estaba ante la posibilidad de perderme. Me digné a quedarme junto a mi compañero de armas, para que pudiéramos protegernos mutuamente en el futuro. Cuando atracamos en una plataforma móvil de reparación que se había teletransportado, me emocioné por ver las últimas novedades del departamento de mantenimiento.

Toda esta construcción era una idea novedosa: ¡permitía acelerar las reparaciones de la nave! El puente volvería a estar en perfecto estado en poco tiempo, e imaginé que colocarían un sello permanente en la microscópica grieta del casco que yo había reparado mientras estábamos fuera. Me encantaría poder intercambiar opiniones con un ingeniero terrano, comparar sus conocimientos con los míos e intercambiar opiniones sobre las últimas tecnologías. Probablemente, al resto de la tripulación de nuestro buque de guerra le habría parecido aburrido hablar de reparaciones; casi me sentí un poco mal por Tyler, que me había acompañado en mi expedición turística. Sin embargo, imaginé que estaría más triste preocupándose por que se repitiera el incidente del abordaje que escuchándome soltar datos como un géiser.

—Tenemos que hablar, Onso —refunfuñó Tyler mientras bajábamos por la rampa de salida hacia la pasarela de la estación—. Hay rumores de que estás causando problemas en la nave.

Agucé el oído y abrí mucho los ojos para parecer inocente. —¿Por los kolshianos?

—Esa mirada es precisamente el problema. Sam me ha dicho que has estado suplicando a la gente para que te haga cosas. Tiene razón, tienes que dejar de hacerlo.

—Oh, una reprimenda de mi oficial al mando. ¿Te preocupa que te la devuelva? Lo haría, si supieras cocinar algo más que ramen instantáneo. Sovlin me ha contado todo sobre tus poco impresionantes esfuerzos.

«Sé que crees que es divertido, pero escúchame. Es gracioso, pero Onso, tú quieres que todos te traten igual. Esa artimaña hará que la gente te trate como a su maldita mascota, y yo no te veo como a mi perro Zeus. No querrás comportarte como un animal, ¿verdad? Un tipo tan inteligente no debería ser visto como algo inferior».

«Venga ya. Quizás esté sacrificando un poco de dignidad, pero la llamada «sobrecarga de ternura» hace que los humanos hagan cosas que yo no quiero hacer».

«Ya vemos a Yotul como algo adorable por defecto... Solo que nunca te lo he dicho porque no quería ofenderte. Me cabrearía si alguien me pellizcara las mejillas y me dijera: «Ay, qué monada».

Me giré hacia el humano y le agarré las mejillas mientras sus ojos azules se abrían con indignación. «¡Ay, qué mono! ¿Quién es un humano precioso?».

Tyler extendió una mano y me tiró de la cola. El terrícola tiró con tanta fuerza que grité y salté hacia atrás; varios humanos que pasaban por allí giraron la cabeza para mirar boquiabiertos la escena. Mi compañero de intercambio se sacudió las manos, con una sonrisa de satisfacción en el rostro. Le gruñí y él me hizo un gesto con la palma abierta para que me acercara. Consideré lanzarme sobre él con las patas traseras por delante, pero eso podría llevar la pelea demasiado lejos. A regañadientes, adopté una postura más dócil y volví a mi lado.

Tyler era más grande, pero podía pelear con él. Sería divertido tirarlo al suelo con una patada voladora; en el fondo, tenía muchas ganas de probarlo con un humano.

«En realidad eres el peor. Tienes mucha suerte de que seamos hermanos y de que te parezca guapo», se rió el humano rubio. «Así que, como te decía, si quieres aprovecharte de nuestra naturaleza afectuosa, solo tienes que pedirnos lo que quieras como una persona normal. Probablemente lo haremos, tío. En mi caso, yo estaría ahí si me lo pidieras porque soy tu amigo. Como tú eres mi amigo, no te atrevas a jugar conmigo, ¿me oyes?».

Levanté el hocico en alto y cerré los ojos. «No prometo nada. ¿O es una orden, señor?».

«Oh, vete a la mierda. Lo digo en serio, tío».

«Sí, sí. He entendido el mensaje alto y claro».

—Bien, porque hay asuntos más importantes que tratar. Sovlin te ha inventado un nuevo nombre y te juro que lo de «primitivo» es para fastidiarme a mí, a estas alturas. Estoy tentado de chivárselo a su psiquiatra.

—Seguro que me va a encantar. ¿Cómo te ha llamado? ¿Amante de los trenes? ¿Bárbaro? ¿Ralchi no lo permita, taushana?

«El último no se ha traducido».

«Es... un insulto hacia los rinsianos. Significa algo así como «salvaje de las islas que huele mierda». Los thysunitas no soportan que estemos aislados de su «cultura». No vuelvas a usar esa palabra conmigo».

—Ah, ese tipo de nombre. Entendido. Labios sellados. Supongo que Sovlin no conoce esa palabra. Ha empezado a llamarte «a-ta-vista». Odio decir eso.

—¿Así que Sovlin solo ha cambiado la forma de llamarme primitivo? No está tan mal. Es casi un término cariñoso. No puede admitir que el yotul que nació sin electricidad es más inteligente que él.

—No lo entiendo, Onso. Espero que no te lo tomes a mal, pero no puedo imaginarme crecer sin electricidad ni agua corriente. No sé si habría sobrevivido; los yotul eran muy duros. ¿Desde dónde empezaste hasta lo rápido que has aprendido todo sobre una sociedad interestelar? Demuestra que tienes la cabeza bien puesta.

«Gracias, supongo. Tú lo habrías conseguido, si fuera lo único que conocieras. No puedes pensar que «lo mejor que hay» es duro».

«Tienes razón. No se puede echar de menos lo que no se tiene».

Después de charlar durante el trayecto, divisé un hangar donde un grupo de terranos se agolpaban alrededor de una pantalla de ordenador, hablando animadamente sobre algo. Podría ser una oportunidad única para hablar de mi pasión con gente que la compartía y que no me menospreciaría por ser demasiado «primitivo» para ser considerado un igual en el ámbito académico. Mi cola se movió con alegría y me alejé de Tyler sin pensarlo dos veces. El humano rubio suspiró con resignación antes de seguirme con paso pesado.

Un ingeniero terrano levantó la cabeza y una amplia sonrisa se dibujó en su rostro. —¿Qué tal? Oye, tú eres el yotul que acabó con una docena de kolshianos con espuma contra incendios, ¿verdad? Hemos visto las imágenes hoy mismo, eres un crack. ¿En qué podemos ayudarte?

—Me encantaría hablar de cualquier tema relacionado con la tecnología, si tenéis tiempo —respondí.

«Entonces deberías echar un vistazo a las imágenes que estamos viendo ahora. Acabamos de lanzar el mayor ciberataque que han visto los federales. Se rumorea que es una maniobra de Zhao para evitar que los secuaces de Feddie acudan en ayuda de Aafa. Mira y compruébalo».

Tyler mostró interés; ambos ansiábamos noticias sobre la guerra en otros frentes. Había leído algo sobre las incursiones de los humanos en los ataques digitales durante las Guerras Satelitales, pero el Tratado de Shanghái impuso restricciones a la guerra cibernética debido a sus asombrosas consecuencias. En las circunstancias actuales, no imaginaba que las Naciones Unidas estuvieran aplicando al pie de la letra sus leyes internas a los obstinados poderes de la Federación. Esta podría ser una oportunidad única para analizar por qué la escaramuza de finales del siglo XXI fue tan devastadora para los países más grandes de la Tierra. Me uní a la multitud de terranos, siguiendo la dirección de sus miradas.

El caos total que se veía en la pantalla, filmado desde cientos de mundos, era asombroso. Sin lanzar una sola bomba, ni siquiera posicionando una sola nave en órbita, los humanos habían paralizado sociedades enteras; parecía como si los mundos de la Federación estuvieran al borde de la anarquía. Se produjeron disturbios en las calles, a pesar de la supuesta certeza de que las presas no eran capaces de tal comportamiento. Sabía por las lecciones de las Guerras del Grano en Leirn que, cuando escaseaba la comida o se negaban otras necesidades básicas, la civilización podía colapsar en cuestión de días. ¿Qué ataque digital podría haber cosechado estos resultados?

No veo una correlación directa entre la pérdida del servicio de Internet o de una red informática y la sangre en las calles. Quizás el comentario del presentador de noticias lo explique.

Detalle a detalle, la tecnología afectada y sus ramificaciones se expusieron en nuestras ondas. Se había introducido malware en las redes eléctricas de todas las entidades aliadas de la Federación, lo que provocó apagones masivos; a menos que los ciudadanos se encontraran en lugares remotos y mantuvieran sus instalaciones con fuentes de energía independientes, esto tuvo una serie de efectos en cadena. En las regiones azotadas por inviernos rigurosos, esto dejó a los hogares a temperaturas cercanas a los cero grados, con la necesidad de hacer funcionar los electrodomésticos con reservas limitadas de energía... para aquellos que las tenían. Los barrios acomodados estaban mejor preparados para capear el temporal, mientras que otros tuvieron que encender fuegos o acudir a refugios para protegerse. Los hospitales, que funcionaban con la mínima energía, luchaban por alimentar sus máquinas, lo que provocó desesperadas peticiones a los buques hospitalarios militares para que acogieran a los pacientes.

El impacto más grave de todos fue el hecho de que, sin refrigeración, se echaron a perder todas las tiendas de alimentos; para agravar el problema, los humanos también habían inutilizado las tuberías de agua con su software invisible. Al carecer de los dos elementos esenciales para la vida, los civiles intentaron completar las transacciones para comprar los suministros que quedaban en las tiendas. Sin embargo, el sistema bancario también había sido objeto de operaciones de piratería informática. Los terranos vaciaron todos los créditos de cada cuenta y también atacaron los servidores de respaldo. Sin fondos para comprar alimentos y con sus medios de vida desaparecidos, los manifestantes marcharon hacia las puertas de sus gobiernos. Muchos estados instituyeron racionamientos y repartos de lo que quedaba de la cadena de suministro, pero las estanterías seguían vacías, ya que todo el mundo se apresuraba a conseguir un poco de comida.

«Lo es todo», susurré. «Toda una sociedad doblegada por cosas que daba por sentadas y que dependían de la electrónica para funcionar. Apuesto a que ahora desearían tener sistemas primitivos».

Pocos elementos de la sociedad quedaron intactos; los terranos fueron implacables en su persecución de todo lo que estuviera conectado a una red. Algunos militares fueron engañados para que descargaran archivos maliciosos en sus naves de sistema cerrado, lo que permitió a la ONU activar su función de autodestrucción desde la distancia. La infraestructura de comunicaciones FTL, que antes era secreta, fue eliminada junto con los sistemas de radiodifusión planetaria civiles, lo que significó que las fuerzas armadas se quedaron sin poder transmitir información. La población también se vio privada de la posibilidad de recibir noticias, instrucciones del Gobierno o contactar con sus familiares durante este periodo de disturbios. La genialidad de la estratagema de la humanidad era innegable. Los aliados de la Federación no podían acudir en ayuda de Aafa mientras había problemas en casa, su tecnología vulnerable no era fiable y las comunicaciones con su mando y liderazgo quedarían cortadas.

La Tierra estaría delirando si intentara combatir a más de 200 especies a la vez. Ahora, los recursos de la flota en la sombra que se hayan acumulado en los sistemas kolshianos tendrán que valerse por sí mismos. La Commonwealth podría tener que dar marcha atrás en sus otras operaciones y defender su mundo natal.

Después de ver la guerra cibernética en acción, pude comprender por qué las Guerras Satelitales devastaron las naciones industrializadas de la Tierra, castigándolas por cada avance que habían logrado en cualquier campo relacionado con la tecnología. Los civiles podían quedar atrapados en el fuego cruzado, con todas las facetas de sus vidas desmoronándose por la mano invisible de una amenaza digital. Mi nueva misión era llevar esta información a Leirn, suponiendo que la humanidad no estuviera ya colaborando con los yotul en estrategias y defensas de guerra cibernética. La tecnocracia necesitaba, ante todo, proteger nuestros incipientes sistemas y naves de tales ataques. Sin embargo, también sería conveniente que nosotros, los primitivos, descubriéramos formas de paralizar los avances que la Federación había impuesto sobre nuestras cabezas.

«¿Has visto eso? ¡Lo hemos conseguido, joder!», gritó Tyler. «Creo que podemos derrotar a Aafa, igual que derrotamos a Talsk. Ya está. Nikonus Junior, o quienquiera que sea su nuevo déspota, se enfrentará a un tribunal de guerra en un santiamén».

Agité la cola perezosamente. «Sé lo que dijiste sobre no cruzar la línea. Seguiré tus órdenes, aunque me parezcan blandas. Pero creo que la única manera de asegurarnos de que nos deshacemos de los Feddies es acabar con ellos de una vez por todas. No hay ningún beneficio en mantener viva una fuente de tanto mal si tenemos la oportunidad de tapar el pozo».

«Bah, todos estamos tentados de borrarles del mapa o algo así. Pero sería un mal precedente para nosotros, y no haría que los demás Feddies se retiraran. No nos permitiría liberar a Slanek ni a ningún civil que esté bajo su yugo, ni a ningún niño que no haya tenido nada que ver con esta mierda. No, queremos acabar con esta guerra y que no vuelva a repetirse. No va a terminar siguiendo el mismo ciclo de siempre en toda la galaxia».

«¡Tienen que pagar por lo que han hecho, como sociedad colectiva! Con todo respeto, no creo que importe si hay un precedente de deshacernos de una raza que ha genocidado a millones. ¿Crees que estaba justificado lanzar este ciberataque contra estos subordinados de la Federación?».

«Bueno, sí. Es una pena que se hayan visto envueltos civiles, pero es una opción que salva vidas humanas y naves de las que no tenemos suficientes».

«¿No salva vidas humanas bombardear Aafa y no tener que tomarla a pie?».

«A corto plazo. Pagarás con la sangre de los demás feddies que luchan hasta la muerte. Y además le demostrarás al resto de las razas del SC, incluidos los yotul, que somos unos jodidos hipócritas. Me gustaría que fuéramos nosotros quienes les demostráramos que puede haber algo mejor. Los héroes no son héroes a tiempo parcial».

«Quiero volver a tener una vida pacífica en Leirn, ayudando a reconstruir mi cultura. No necesito ser un héroe».

—Por supuesto que no lo necesitas, amigo. Lo harás porque no quieres que los cimientos de nuestra paz se construyan sobre arena. Lo harás porque has visto que somos diferentes y porque, aunque solo sea desde un punto de vista científico, crees que la vida tiene sentido. Lo haremos los unos por los otros, porque nos lo debemos a nosotros mismos y a nuestros amigos para terminar esto con dignidad.

Un ingeniero terrano silbó con admiración. —Menudo discurso. Por si sirve de algo, estoy de acuerdo contigo. Matar a un montón de gente, o cualquier forma de castigo masivo, nunca ha solucionado ni ayudado en nada. Siempre acaba volviéndose en tu contra.

Suspiré. —Solo por curiosidad... ¿servirían de algo los «ojitos de cachorro» para ganar este debate?

—¡No! ¡Mal Yotul! Tyler me regañó con una mirada incrédula. «No puedes suplicarle a la ONU que te deje matar a civiles».

«Quizás no, pero si por casualidad cayera en mis manos un par de bombas de antimateria, no sería su...».

«Está claro que ya has visto suficiente caos y destrucción en alta definición por hoy. Te llevo de vuelta a la nave. ¡Es una orden!».

Hice un puchero y me despedí con la cola de los ingenieros humanos. Este viaje no se había convertido en la conversación técnica que tanto ansiaba, pero me había permitido conocer un campo de estudio completamente nuevo. Estaba decidido a adquirir conocimientos sobre vulnerabilidades digitales y a investigar cómo podría diseñar medidas de seguridad para la red de Leirn, por si alguna vez nos encontrábamos en el lado equivocado de alguien con capacidades de guerra cibernética. Con su actual despliegue contra los aliados de la Federación, nuestra misión en Aafa parecía de repente mucho más factible. Una vez que nuestro buque de guerra estuviera reparado y listo para volver a la acción, dependería de nosotros derrotar a los kolshianos por cualquier medio necesario.

Después de todo lo que había visto en los últimos meses, creía que la humanidad tenía lo necesario para ganar esta guerra.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 155
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
10 de marzo de 2137

Veinte mil enemigos seguían activos en el sistema; no estaba seguro de cómo planeaban los terranos conseguir que el Escudo Duerten se sumara a sus planes. Si los restos locales, que calculaba que eran aproximadamente la mitad de la fuerza invasora, se lanzaban hacia los kolshianos, nuestro apoyo sería mucho más eficaz. Su motivación para actuar de forma agresiva era obvia, con Kalqua sacudida por bombas de antimateria. Las defensas planetarias habían desaparecido hacía tiempo, y nuestra operación de rescate era la única razón por la que sus últimas fuerzas no habían sido aniquiladas por una oposición abrumadora. Los rayos de partículas de los yotul nos daban una oportunidad, sobre todo porque no necesitaban recargarse como las armas de plasma. Los drones enemigos se habían centrado en las molestas naves de la Tecnocracia, lo que daba un respiro a los duertanos.

La mayor parte de la ayuda de los drones de la humanidad había perecido en el enfrentamiento inicial, protegiendo vidas y miembros en lugar de metal insensible e inerte. Me alegró que los duertos no hubieran apuntado sus armas contra nosotros o contra la ONU, pero supongo que ni siquiera ellos eran tan tontos como para invitar a su propia extinción. Era fácil afirmar que era mejor no existir que «doblegarse ante los caprichos de un depredador», cuando ese ultimátum no se le planteaba a un herbívoro. La supervivencia era un instinto que trascendía todas las clases de seres vivos. Con los malti, los drezjin y otras filiales de la Federación expulsados por nosotros, había esperanza de mantener intacta parte de la infraestructura de Kalqua. Hice una mueca al pensar en qué porcentaje de la población vivía en las ciudades que ya habían sido atacadas.

Según mis documentos, los últimos datos del censo sugieren una población de unos seis mil quinientos millones, incluidos los extranjeros con visados de trabajo o estancias diplomáticas. Es una cifra inferior a la de la Tierra, debido en gran parte a las constantes bajas provocadas por esta guerra interminable.

Era importante hacer un inventario exacto de lo que estaba sucediendo alrededor de mi nave de mando. A través de los puntos casi microscópicos que Kaisal había resaltado, pude vislumbrar nanodrones humanos en vuelo. El Escudo Duerten parecía carecer de una estrategia con sus naves restantes, ya que cada unidad operaba de forma independiente y desesperada. Los yotul eran acosados por cualquier dron que pudiera volar hacia ellos y, a pesar de su ejemplar pilotaje, solo podían defenderse de un número limitado de enemigos armados. Era obvio dónde debía dirigirse nuestro apoyo de plasma. Si las naves tripuladas de la humanidad se habían enfrentado a autómatas en combates anteriores, no había razón para que las tripulaciones de Arxur no pudieran defenderse también. Si no conseguíamos expulsar a los kolshianos de un solo golpe, mi capacidad como comandante quedaría en entredicho.

—Concentren el plasma en los objetivos que persiguen a los yotul. Guarden los misiles para los kolshianos que vengan a por nosotros —ordené.

Kaisal entrecerró los ojos. —Entendido, señor. He enviado una lista de posibles objetivos que están casi al alcance de nuestras armas.

Lisa levantó la vista de su puesto junto a Bondarenko. —Señor, si me lo permite, me han informado de que se ha convencido a los duertos para que carguen contra el enemigo.

—Todo está listo. Que empiece ahora, todos a la vez. ¡Les lanzaremos todo lo que tenemos, menos la cocina! —declaró Oleksiy con una sonrisa alegre.

—¿Todo menos la cocina? —No entendía la expresión, pero pensé que podría intentar utilizar la frivolidad humana para crear «buena relación» con mi tripulación. Si iba a devolver a Arxur a nuestras viejas costumbres y no podía aprender de Vysith, me convenía imitar los modales de los terranos. —Esa expresión no tiene sentido. ¿Por qué íbamos a lanzar una llave inglesa en una batalla espacial? ¿Es una referencia al uso de cualquier cosa como arma?

«Bueno, no es que no lo haríamos; ya sabes, ¡había programas secretos para utilizar gatos como dispositivos de escucha acústica! Este dicho se popularizó durante nuestra segunda guerra mundial, o eso he oído. Cualquier cosa que se pudiera utilizar se destinaba al esfuerzo bélico, así que supongo que se puso de moda entonces».

«Lamento haber pedido saber más sobre tu absurda lógica. Avísame si las Naciones Unidas tienen algo útil que aportar, en lugar de utilizar extractos confusos sobre electrodomésticos».

—Eh, sí, señor. La cosa se va a poner seria, sin duda. Se podría decir que estamos a punto de salir de la sartén para caer en las brasas.

—¿Te parece gracioso usar esta expresión después de lo que te he dicho? Tienes suerte de que tu Gobierno no permita que te rompa los tobillos como le hice a Kaisal.

El gruñido del arxur se convirtió en un gemido y acercó la cola. «No me lo recuerdes... señor. Dado que los humanos deben carbonizar sus alimentos y que su cultura, al igual que la nuestra, gira en torno al consumo de carne, es lógico que los utensilios de cocina sean un elemento invaluable para su vida cotidiana. Entiendo por qué los Duerten han sido relegados al fregadero de la cocina; como herbívoros incompetentes y sin una pizca de sentido común, no espero que su cargo sea útil ni que cumpla con los efectos prometidos».

«Un montón de recursos inadecuados juntos pueden ser suficientes, ¿no es así? Los terranos deben de haber llegado a una conclusión similar en sus estrategias. Debemos salvar a los herbívoros y hacer nuestra parte, no sea que parezcamos unos idiotas torpes como los duertos».

«Entendido. Me pongo a ello».

Nuestra estación de armas intentaba fijar un dron kolshiano utilizando los datos que Kaisal había enviado. Varios capitanes de la flota rebelde coordinaban su fuego, sincronizándose para infligir un daño masivo una vez que nos acercáramos. Los yotul eran lo suficientemente inteligentes como para mantenerse justo por delante de los perseguidores enemigos y girar lentamente hacia nosotros por una ruta indirecta; estaban dirigiendo a la flota de la Federación hacia nosotros, lo que nos facilitaría atacar a nuestros objetivos. Se desvió la energía de los sistemas no esenciales a bordo de mi nave de mando, lo que garantizó que nuestra primera descarga fuera de una intensidad abrasadora. Los deslumbrantes destellos de miles de rayos de plasma, disparados al unísono, fueron una impresionante demostración de control.

Los robots podían esquivar parte del plasma, calculando la trayectoria prevista de las municiones y girando bruscamente para apartarse del camino. Sin embargo, eso significaba que tenían que aflojar la persecución de las naves de la Tecnocracia; los yotul estaban listos para bombardearlos con rayos de partículas tan rápido como lo permitieran sus armas. Los duertos también habían desviado la mayoría de sus naves restantes a una formación de avance y estaban utilizando «todo lo que tenían», es decir, todas las armas que les quedaban tras el prolongado combate. Kaisal había ordenado a nuestra estación de armas que no disparara y solo ahora concedía permiso para aniquilar un objetivo. Con los kolshianos presionados por todos lados, nuestro objetivo elegido no prestaba atención a ninguna flota rebelde que lo siguiera.

Entiendo el sentido de adelantar el escudo duerten. Por sí solos, tienen muy poca fuerza de garra, pero con los drones ignorándolos en favor de amenazas mayores, pueden elegir sus objetivos sin obstáculos.

El reducido número de drones terran que quedaban se había alejado del Yotul cuando entramos en la formación. La flota pilotada por ordenadores de la humanidad se movilizó junto al escudo Duerten, protegiendo a los supervivientes en los escasos casos en que eran atacados. Mi mejor suposición era que la ONU no quería que los Duerten empezaran a sufrir grandes pérdidas y se desmoronaran con los nervios ya de por sí destrozados. La descarada carga no se mantendría si empezaban a caer como presas. Esperé con impaciencia a que se recargaran nuestros cañones de plasma, queriendo inmovilizar a los kolshianos antes de que pudieran elaborar una estrategia de evasión.

Los nanodrones terranos que había detectado antes en los sensores se lanzaron hacia los drones kolshianos que habían reanudado la persecución del Yotul; pude ver que varias docenas de naves de la Tecnocracia habían sido alcanzadas por una lluvia de misiles, a juzgar por los restos esparcidos en el vacío. Los microscópicos autómatas humanos se abalanzaron sobre el enemigo, que carecía de escudos, y vi cómo uno de ellos se estrellaba contra los propulsores de un adversario. Aunque no fue tan decisivo como un impacto en el reactor, fue suficiente para inmovilizar el dron. Una nave con escudo duertano se acercó para rematarlo, ya que incluso esos estúpidos pájaros podían derribar un objetivo paralizado.

—Kaisal, ¿cuántos drones más crees que tendremos que destruir antes de que sus algoritmos reconozcan que han perdido? —pregunté.

Lisa se movió inquieta. —Si puedo intervenir, creo que no es tan sencillo. La flota sombra tiene tal número de efectivos que las bajas no les preocupan. Si los algoritmos evalúan que la batalla está perdida, imagino que se centrarán en acabar con tantas almas como puedan en Kalqua antes de hundirse. Esto siempre ha sido una lección para los duertos.

—Su objetivo era erradicar por completo a la especie que se les había enfrentado, así que no puedo rebatir tu conclusión. Mi pregunta al enano, a Kaisal, sigue en pie. ¿Cuál es el número que determina que todo está perdido?

El escuálido Arxur azotó con la cola. —Según mis cálculos, ya hemos cruzado ese umbral, señor. Entre los Yotul, nosotros y las bajas del Escudo Duerten, cuento 6500 enemigos caídos. Si hay algo que los calamares quieran intentar, deben hacerlo mientras aún son mayoría.

Entrecerré los ojos para mirar por la ventanilla, evaluando de dónde podría venir un ataque. Varios drones de la flota sombra habían aumentado la presión sobre las naves de la Tecnocracia, a pesar de saber que eso los dejaba vulnerables a las tres especies que cubrían a los yotul. Otro contingente fingía dirigirse hacia el mundo natal de los duertos, sabiendo muy bien que los terranos embestirían a sus enemigos con autómatas si fuera necesario para impedir que se acercaran lo suficiente. El último grupo que avisté se adentraba en nuestra línea de fuego, directamente hacia los misiles que habíamos conservado para evitar un ataque frontal. Entre todos esos aparentes esfuerzos desesperados, había un pequeño número de enemigos que no habíamos localizado.

Con los duertanos acercándose a los kolshianos desde la dirección del planeta, los terranos actuando como intermediarios y nosotros respaldando a los yotul en rumbo desde los límites exteriores del sistema, solo quedaba una posibilidad. La única forma de escapar era salir disparados en horizontal, mientras manteníamos los demás combates en un área limitada. Era difícil detectar qué dirección habrían elegido, ya que la nave había escapado del campo de visión; los restos, los datos de rumbo y una gran cantidad de armas activas ahogaban las señales de los sensores en un mar de información. En lugar de permitir que los kolshianos diluyeran nuestros sentidos, teníamos que filtrar los datos irrelevantes.

Me apresuré a la estación de sensores para supervisar todo el conjunto y aparté a Kaisal sin darle explicaciones. A pesar de saber que eso nos dejaría sin poder fijar ningún objetivo, desactivé todos los datos relacionados con las armas en vuelo. Lo siguiente que eliminé fue todo lo que estuviera a menos de la mitad de la longitud de una nave, aunque eso implicara tener que localizar manualmente para evitar chocar con restos o nanodrones amigos. Seguía siendo difícil distinguir a un grupo concreto de renegados de sus compañeros, así que recurrí a eliminar todas las naves que habían sido marcadas como amigas. No era lo ideal no conocer los vectores de nuestros compañeros, además de no ver las trayectorias de sus armas. Sin embargo, si mi teoría era correcta, teníamos poco tiempo para frustrar el plan de la flota en la sombra de duplicar las bajas en Kalqua.

Señalé con una garra unas débiles lecturas de energía. —Retírense. ¿Ven estas lecturas? La flota fantasma ha escapado con algunas naves por ahí para bombardear Kalqua. ¡Envíen nuestras naves más rápidas tras ellas!

—Informaré a las Naciones Unidas —intervino Lisa—. Ellos se encargarán de reforzar el escudo Duerten, con quienes seguro que ha sido un placer trabajar.

Oleksiy entrecerró los ojos. —Se lo diré a los Yotul, aunque no creo que tengan ninguna posibilidad de interceptar naves que están más cerca de nosotros. ¡Tenemos que detener a los calamares! Probablemente cada dron solo lleva una bomba de antimateria a bordo, pero si hay unos cientos de naves, eso son...

—Contrariamente a lo que se cree, en Wriss sí que aprendemos aritmética. Eso provocaría más impactos en la ciudad que los que ya han acumulado en toda la batalla. Más de mil millones de muertos. A diferencia de los idiotas de Kalsim, los kolshianos han sido lo suficientemente estratégicos como para eliminar ya los bastiones militares clave y las sedes del gobierno en todo Kalqua, así que ahora solo quedará la población.

—Los duertos tendrán una fracción de su antiguo poder. Tal y como están, podrían perder su participación decisiva en la alianza del Escudo —postuló Lisa—. Eso podría ser lo mejor, excepto que son una fuerza impulsora del odio hacia la Federación. Además, su capacidad de fabricación es insuperable en su pequeño grupo.

—No podemos permitirnos perder prácticamente todos sus principales centros urbanos, ¿verdad? Las naves más rápidas de la flota rebelde ya han recibido la orden de seguir este vector, pero nosotros iremos detrás para supervisar. Desvía toda la energía a la propulsión.

Kaisal entrecerró los ojos. —Con todo respeto, señor, no podemos esperar alcanzarlos con una nave de nuestro tamaño. No sé si nuestras naves más rápidas podrán alcanzarlos.

«No he especificado propulsores. Lisa, tu trabajo es ponernos en contacto con el Escudo Duerten, a través de la ONU. Carga nuestro motor warp siguiendo el protocolo estándar y coordina una fracción de segundo para que podamos teletransportarnos a su destino. Espero que podamos entrar y salir antes de que los kolshianos se den cuenta de la oportunidad. Reúna un número reducido de nuestras otras naves de guerra para saltar al mismo tiempo, pero no tantos como para que los drones se den cuenta de que nos estamos preparando para el salto y se den cuenta».

La pacificadora Reynolds bajó la cabeza. «En ello, señor. Lo coordinaré con navegación».

—Perdone mi atrevimiento al hacer preguntas, dominante jefe Hunter, pero si los estamos alcanzando mediante FTL, ¿por qué envía las naves más rápidas tras ellos a velocidades sublumínicas? —preguntó el enano Arxur.

—Es una simple distracción, Kaisal, para que piensen que los perseguimos de esa manera tan desesperada. Volví al puesto del capitán, dejándole recuperar el control total del centro de sensores. —¿De qué nos acusan tan a menudo nuestras presas? Es una artimaña.

Las perturbaciones gravitatorias de los disruptores FTL impedían ahora el viaje warp; si los kolshianos se daban cuenta de ello, tendrían la oportunidad de colarse en el subespacio, lo que les permitiría introducir sus unidades directamente en el rango orbital. Era fundamental que no tuvieran la más mínima idea de nuestras intenciones y que el campo se reactivara tan pronto como se abriera. Esto podría significar que nos devolverían al espacio real de la manera más dura, pero a pesar de las variables desagradables, era la única esperanza de atrapar a los portadores de bombas que se dirigían a Kalqua. Era una jugada necesaria para la continuidad de los duertanos como potencia galáctica.

Si no tenía éxito, toda la misión de rescate sería un desperdicio inútil de recursos, además de la pérdida sin sentido de vidas que reflejaría una incursión de Arxur. Esperaba no volver a ver nunca más un planeta en esa situación, así que tenía que funcionar.

Mientras nos manteníamos en posición, protegidos en los confines de la flota rebelde, observé cómo el motor warp se desplegaba adecuadamente para trazar una ruta. Si hubiera tenido tiempo de procesar lo que estaba sucediendo, quizá incluso habría estado nervioso, a pesar de mi inmensa experiencia en combate. Sin embargo, todo terminó antes de que me diera cuenta de que había comenzado; mi nave de mando se adentró en el subespacio, antes de que fuéramos expulsados violentamente cuando los disruptores se reactivaron casi instantáneamente. En ese instante imperceptible para cualquier forma de vida, habíamos adelantado a la flota fantasma. Nuestra nave de guerra podía interponerse en la trayectoria de los enemigos que se acercaban cargados de bombas.

El caos que los disruptores FTL causaron en nuestra biología no era algo que se pudiera entrenar. La transición repentina confundió los sentidos: la piel que envolvía mi cerebro se sentía demasiado apretada, mis oídos tenían la sensación de estar al revés mientras campanas ensordecedoras sonaban en su interior, mi temperatura corporal subía como si estuviera bajo una lámpara solar y mis ojos proyectaban patrones psicodélicos sobre todo lo que veía. Un vértigo indescriptible me impedía pensar, y mucho menos dirigir a mis soldados, igualmente aturdidos, a sus puestos de combate. Los humanos se habían puesto rojos como tomates y yacían en el suelo luchando por coordinar sus movimientos. Un gruñido retumbó en mi garganta mientras me apoyaba en mi puesto con todo mi peso.

—Desvía la energía... de vuelta a las armas —jadeé—. ¡MOVÉMONOS!

Un técnico de armas se desplomó contra los botones y consiguió mover una pata que pesaba una tonelada hasta los botones necesarios. Se derrumbó exhausto tras completar la secuencia y volví a dirigir mi visión, que poco a poco se normalizaba, hacia Kaisal. El enano arxur estaba de rodillas; a juzgar por la mirada preocupada de sus ojos, no podía leer la superposición. Intenté consultar la mía, pero los puntos se mezclaban a través de la neblina. Apreté los párpados durante unos segundos, sumiéndome en una oscuridad misericordiosa, y respiré con calma. Volví a abrir los ojos con renovada concentración, lo que me permitió evaluar la situación.

Los drones kolshianos estaban a solo unos segundos de llegar, así que esperaba que mi tripulación pudiera sacudirse los efectos de los disruptores FTL en los próximos instantes. Para mi sorpresa, había un pequeño grupo de drones terran y naves escudo duerten que habían saltado con nosotros, abandonando a sus compañeros por el bien de Kalqua. Al menos los autómatas amigos no se veían afectados por los efectos transitorios sobre los organismos biológicos. Los rebeldes de mi puente se pusieron en marcha y se ocuparon del cañón de plasma, que ya estaba listo. Teníamos que lanzar todo lo que teníamos contra la flota sombra.

Me enderecé con orgullo, a pesar de lo mucho que me había costado esa transición. «Los Arxur son los mejores guerreros de la galaxia. Los detendremos aquí. ¡Detendremos a la Federación aquí!».

Unos gruñidos de confianza resonaron en el puente, mientras mis seguidores echaban mano de sus reservas de fuerza. El escudo Duerten todavía parecía un poco apático, por lo que su fuego podría estar un poco por detrás de nuestra primera descarga. Kaisal hizo zoom sobre un dron kolshiano y, con una eficacia sorprendente, nuestra arma de plasma disparó. Otros dos aliados rebeldes apuntaron al mismo barco desde diferentes ángulos, haciendo imposible su evasión. El autómata disparó una desesperada ráfaga de misiles antes de ser reducido a cenizas; los robots terran desplegaron una serie de interceptores para neutralizar ese regalo de despedida.

No esperé a que se apagara la luz de la explosión del reactor antes de ordenar a las armas que lanzaran los misiles que habíamos estado reservando para salvar nuestros propios traseros. El serpenteante escudo Duerten se recuperó lo suficiente como para descargar todos los misiles que tenían contra los enemigos que se acercaban, ya que era una tarea fácil de completar. Los drones terranos se adelantaron, navegando por vectores que los ponían en curso de colisión. A pesar de la resistencia contenciosa, la Federación se estaba acercando al alcance orbital de Kalqua. El contingente fraccionado de naves que habíamos transportado aquí tuvo que acabar rápidamente con los pocos cientos de enemigos de la flota sombra.

«Nunca pensé que lucharía codo con codo con simios lameculos y el escudo Duerten», murmuré para mí mismo, antes de gritar órdenes a un tono que mi tripulación pudiera oír. «Por muy rápido que podáis poner en funcionamiento ese cañón de plasma, ¡quiero que lo hagáis más rápido! Lanzadles todo lo que tengáis, si lo tenemos en stock, usadlo».

Zhao tendrá que pagarnos el mantenimiento y el reabastecimiento después de esta escapada. Nuestros recursos son limitados y ahora están agotados.

Nuestros interceptores fueron reutilizados para lanzarse contra los drones, con la esperanza de que cualquier cosa que cayera les impidiera acercarse. El escudo Duerten finalmente había activado sus armas de plasma y estaba disparando rayos en defensa de Kalqua. La flota en las sombras lanzó sus propios misiles rompeescudos a través de nuestra línea conjunta, antes de lanzar otra ronda de plasma, dirigida hacia las naves Duerten. Vi que, con el pequeño número de naves que teníamos en su camino, nuestro enemigo pretendía atravesar nuestro eslabón más débil. Tres naves podrían caer, pero una que lograra pasar les serviría de consuelo.

Había un número insignificante de drones terran para proteger a los duertanos de su locura, y la flota rebelde arxur estaba ocupada con nuestros propios objetivos. Después de hacer cálculos mentales, me quedó claro que no podíamos detener todas las naves que se dirigían al planeta por nuestra cuenta; teníamos que ocuparnos de lo que teníamos delante. Gracias a mis esfuerzos, mis fuerzas estaban derribando unos doscientos barcos que habrían devastado el planeta. Esto salvó a Kalqua de la mayor parte de los daños, pero a pesar de que nuestra heroica victoria era casi segura, no era posible salvar a la Homogeneidad de unas pocas pérdidas finales.

El escudo Duerten no logró mantener su línea defensiva y los drones kolshianos atravesaron el último tramo hasta alcanzar la órbita del mundo habitado. Los Duerten giraron desesperadamente y algunos, tan desesperados por salvar a sus seres queridos, imitaron las acciones de los drones terran y se estrellaron contra los bombarderos. Aunque la mayoría de los enemigos se convirtieron en presas fáciles, ya que no hicieron nada para protegerse, unas cinco docenas lograron llegar a su destino. Los rayos de plasma y los misiles impactaron contra los genocidas trozos de metal, pero ya era demasiado tarde. El Escudo lanzó proyectiles cinéticos contra las cargas de antimateria, con la esperanza de alcanzar las ojivas que se movían a gran velocidad, aunque sabiendo que no serviría de nada.

En un silencio rutinario, mis garras se conectaron al canal de comunicaciones para escuchar a los yotul declarar que estaban acabando con los últimos enemigos kolshianos que quedaban en el punto de salto. Una parte oscura de mi alma casi admiraba cómo la flota sombra sacrificaba a miles en una batalla perdida para aumentar su número de bajas. Nuestra intervención había salvado a los duertos de la extinción total, y era un esfuerzo que se ganaría el respeto de las Naciones Unidas. Quedaba por ver cómo afectaría esto a las relaciones entre la Homogeneidad y la Coalición Sapient, pero incluso podría abrir la mente de los pájaros a unas relaciones cordiales. Sin embargo, mientras más de sesenta bombas de antimateria se adentraban en la atmósfera de Kalqua, no sentía ninguna sensación de triunfo. Hoy era otra marca sombría en la sangrienta historia de la Federación en esta galaxia.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 157
Memoria del sujeto de transcripción:

Tarva,
Gobernador saliente de la República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
17 de marzo de 2137

Jonek aguzó el oído y pronunció el nombre del próximo gobernador. «... Veln».

Mi campaña había terminado con la dramática pérdida de mi título; había pronunciado mi discurso de concesión aturdido y había dado las gracias al pueblo de las Naciones Unidas por todo el trabajo que habíamos realizado juntos. Sin nada que perder por nuestro secreto, el embajador Noah y yo nos quedamos de pie, mano a mano, junto a mi escritorio, mientras me preparaba para entregar las funciones de gobernador a Veln. Mis asesores de mayor confianza también estaban presentes, aunque Glim no se presentó tras sus duras palabras del día anterior. Cuando intenté sacar el tema con mi astronauta humano, él lo desvió diciendo que le preocupaba cómo estaba llevando la derrota. Creía que era una afirmación sincera, pero Noah estaba claramente furioso por el arrebato de Glim hacia mí.

Era habitual que se mantuviera a algunos miembros del personal de administraciones anteriores si se les consideraba competentes en sus funciones; Cheln era un vestigio de la organización anterior. Asesores militares como Kam habrían tenido más posibilidades de quedarse si el general Venlil no hubiera sido un firme defensor de la alianza con los humanos. Quedaba por ver cómo sería el incendiario Veln como hombre al mando y hasta qué punto cumpliría sus promesas electorales. El gobernador electo entró en su oficina después de pronunciar un discurso de aceptación que no me molesté en ver en el jardín de recepción.

Puedo ser cortés en la derrota, aunque me preocupe lo que sucederá con nuestra alianza con los humanos. Veln no puede deshacer todo el progreso que hemos logrado, ahora que estamos tan metidos en esto. El pueblo ha hablado y no ha confiado en mi programa, así que no merecía ganar.

Veln concluyó su discurso y llegó a mi oficina con puntualidad exacta, justo cuando el puesto más alto de Skalga era oficialmente suyo. Lejos de las cámaras, se mostró totalmente profesional; había astucia en sus ojos, aunque se esforzó por no reconocer que Noah y yo nos teníamos fuertemente agarrados. El nuevo gobernador dio un rodeo alrededor del escritorio para evitar pasar junto a nosotros, que estábamos juntos, y se recostó en la silla. Movió las orejas con satisfacción y señaló el escritorio, que acababan de despejar, como si estuviera imaginando dónde colocaría sus objetos personales. A continuación, pasó revista a los asesores que se habían presentado y, finalmente, tomó la palabra.

—Tú. Considera que estás relevado de tu cargo —dijo el antiguo gobernador de la colonia, señalando a Noah con la cola—. Quiero aquí a un diplomático de verdad de las Naciones Unidas. Alguien que sepa hablar de política, negociar nuestros desacuerdos y representar a su gobierno a nivel técnico. Sé que los humanos tienen gente así.

El embajador Williams esbozó una sonrisa forzada. —Me pondré en contacto con ellos. Alguien del personal de la embajada se pondrá en contacto con usted en el transcurso del día.

—Bien. Pero no se vayan todavía, porque hay más en ese mensaje: algo de lo que le digo a Cheln puede aplicarse a ustedes. Mi asesor diplomático hará mucho más trabajo de campo que bajo la administración anterior; ¿están preparados para eso, Cheln? ¿Quieres quedarte?

Cheln me dio un movimiento de oreja a modo de disculpa. —Señor, estaré encantado de seguir sirviendo en la oficina del gobernador.

—Muy bien. Entonces quiero varias órdenes en mi escritorio hoy, así que empieza a tomar notas y a preparar documentos para que los firme, comunicados de prensa y publicaciones en redes sociales. Sí, entiendo que lo último no es tu trabajo, pero quiero una estrategia de comunicación coherente. Vas a trabajar con mi gestor de presencia online para que estemos en sintonía.

—Entendido, gobernador Veln.

«Bien, mi primera orden... las empresas y los municipios tienen derecho a exigir viseras a las personas con ojos binoculares».

No pude contener un grito de indignación al pensar que se obligaría a los humanos a ocultar sus ojos en nuestras calles. Era mejor que Veln intentara expulsar a los refugiados terran de nuestros mundos y revocarles la ciudadanía, pero esto insultaba una parte de su propia existencia: insinuaba que su aspecto era ofensivo. Tal violación de los derechos de los residentes humanos, que eran iguales ante la ley, señalándolos por la posición de sus ojos, hizo que mi cola protésica se tensara de furia. ¿Cuánto daño podría causar esto a nuestra alianza con la Tierra? ¿Cómo me sentiría yo, en una cita con Noah, si se viera obligado a llevar una visera?

Recuerdo cómo la presión externa para ocultar los aspectos depredadores de su apariencia le llevó a menospreciar su propio valor en Aafa. No permitiré que nadie haga daño a Noah: ni siquiera el gobernador legítimo de Skalga.

—¿Cómo te atreves? —siseé, agitando la cola con indignación.

Noah me apretó la muñeca. —No pasa nada, Tarva. Cálmate, ya no tienes que defendernos.

—Quiero hacerlo. Sois personas, como cualquier otra, y no permitiré que nadie os trate como monstruos.

Veln agitó la cola en un gesto paciente. —Admiro lo que has intentado hacer, Tarva. Un miembro de tu equipo de campaña me habló de ti y de tu amante humano. Podría haber ido mucho más allá de las vagas insinuaciones en el debate, pero no lo hice. No odio a los humanos, pero me parece muy inapropiado. Dime, ¿crees que es el tipo de cosas que deberían haberse revelado al público?

Maldito Glim. El rescatador dijo que quería que Veln ganara; debió de enfadarse cuando mi rival no utilizó la información para arruinarme. No hay buena acción que quede sin castigo.

—¡No veo qué tiene que ver mi vida personal con negar a millones de personas el derecho a mostrar su rostro! —espeté, con la furia elevando el tono de mi voz.

—Se lo explicaré a Noah para que se lo transmita a las Naciones Unidas en un momento. Pero lo que te digo, Tarva, es que la gente no quiere cambios. No todos a la vez. Quieren estabilidad y sentir que controlan su destino —anunció Veln, como si fuera algo evidente—. Joder, si hiciera todo lo que prometo en mi campaña, también me odiarían en las próximas elecciones.

—¿Qué estás diciendo?

—Estoy diciendo que no voy a desarraigar ninguna vida, pero he leído la temperatura del planeta y pienso bajarla un poco. Les daré lo suficiente de lo que quieren para evitar disturbios civiles y lo suficiente de lo que quieren los humanos para que puedan vivir conmigo. La percepción pública es lo importante, y pienso ser un gobernador muy popular, como lo fui en Milna.

«¿Crees que los humanos pueden vivir con una regresión de sus derechos civiles? ¡Aún no has abordado lo que esta orden significa para ellos!».

«Tengo mucho tiempo; ya estaba llegando a eso. Las aldeas rurales pedían que se prohibiera a los humanos poner un pie en sus pueblos; francamente, no sé por qué serían tan suicidas como para llegar a eso, pero estoy divagando. Las empresas quieren que se les permita no atender a los humanos sin temor a represalias. Así que, en definitiva, se trata de una política poco entusiasta, y tengo razones válidas. Noah Williams, ¿sabes cuántos venlil han sido hospitalizados en este planeta por desmayos provocados por el uso de prismáticos desde la batalla de la Tierra?».

El astronauta se movió incómodo. «No».

«12 931. Aunque podrían ser estadísticas desactualizadas, ya que son de esta mañana. No te diré cuántos murieron del susto, porque no es justo, pero te diré que no son cero. Así que sí, creo que si un empresario anciano siente que no puede mirarte a los ojos sin desmayarse, debería tener derecho a exigir viseras. O tal vez no quieran asumir la responsabilidad si alguien se desmaya en su local. A ti no te hace daño... y cuando me envíes a un diplomático de verdad, estaré encantado de anotar excepciones en caso de que sea necesario retirarlas por motivos de seguridad o para realizar alguna actividad».

Por mucho que quisiera rebatir la propuesta, Veln tenía razón en lo que respecta a la salud pública. En el fondo, Noah se sentía responsable de las muertes por estampida que se habían producido desde su llegada, así que sabía que sacrificaría su comodidad para garantizar la seguridad de los ciudadanos de Venlil. Visto así, es probable que el astronauta estuviera asintiendo internamente con la lógica del nuevo gobernador. La mayoría de las empresas, al menos en Dayside City, no aplicarían una política así, ya que les costaría millones de clientes potenciales. También podría ayudar a reducir la hostilidad potencial hacia los terranos en lugares apartados como Celgel Falls, donde vivía la tía de Glim; a pesar de que la prohibición de viajar era técnicamente ilegal, varias empresas y pueblos ya habían intentado expulsar a los humanos de su territorio.

La intención de Veln parece ser ganar puntos con su electorado principal, pero al menos piensa en los humanos... y no parece hostil hacia ellos.

«Venlil no toma decisiones por los humanos, y viceversa. Sospecho que los refugiados terran estarían contentos con ese trato: que no se les impongan nuestros valores». El nuevo gobernador hizo un gesto con la cola para indicar «planeta libre», antes de pasar a su siguiente política. «Muy bien, Cheln. Quiero que se asignen fondos para mejorar los exterminadores, convenientemente para actualizar el equipo y añadir nuevos departamentos para «distribuir la carga de trabajo». ¿Entiendes lo que quiero decir?».

Torcí las orejas, confundido. «¿Quieres que separen sus funciones?».

«Por supuesto. Trabajan demasiado, y eso es todo lo que voy a decirte sobre mis motivos. Bien, siguiente punto: instalaciones para enfermedades depredadoras. Vamos a poner en marcha el Programa de Prevención de Delitos Violentos de inmediato. Voy a destinar la mayor parte de nuestros recursos a las cepas violentas de la enfermedad, lo que, convenientemente, debería darte la mayor parte de lo que querías. Los expertos humanos son bienvenidos a redactar unas directrices sobre los signos de alerta».

«¿Porque saben todo sobre la violencia? ¿Es eso lo que insinúas?

«Ah, no es culpa mía lo que la gente suponga. No tengo control sobre eso, y estoy seguro de que Venlil, que sacaría esa conclusión, pensaría lo mismo de los humanos. Bien, solo unas cosas más, tenemos que tener un primer día productivo. Siguiente... Los inmigrantes de otros mundos en Venlil Prime no podrán votar hasta que hayan pasado seis años desde la aceptación de su ciudadanía, para evitar que los extranjeros influyan en nuestra política».

«Principalmente para evitar que los refugiados terran voten en las próximas elecciones provinciales a gobernador».

«Los humanos no deberían poder mudarse a nuestro planeta y decirnos lo que tenemos que hacer. ¿Recuerdas lo que dije sobre imponer valores? Quiero que voten las personas que se han quedado aquí y han demostrado su compromiso con nosotros. Si no quisiera que votaran los terrícolas, no habría permitido que los que ya han obtenido la ciudadanía votaran en las próximas elecciones a gobernador. Los humanos sabrán quién les ha dado el derecho al voto, y el pueblo de Venlil sabrá quién ha impedido que una afluencia repentina de depredadores influya en nuestras elecciones. Todos ganamos».

Cuanto más escuchaba a Veln detallar sus políticas, más me parecía que estaba intentando jugar a dos bandas con concesiones. El gobernador parecía estar de acuerdo con varias revelaciones que les habíamos hecho los humanos, si podía leer entre líneas, pero quería apaciguar a los votantes que no estaban muy entusiasmados con que se destrozara toda nuestra base de conocimientos. Aunque me costaba admitirlo, era una estrategia inteligente: por el bien de la política, le preocupaba más las apariencias que la realidad. Podía entender que diera la impresión de que estaba de acuerdo con todo lo que sugería la humanidad. Lo que no entendía era por qué insistía en explicarme sus planes en mi presencia, siendo yo un rival derrocado.

¿Quizás se trata, como dicen los humanos, de un guiño para mostrar que Veln está de mi lado en algunos temas... y que su retórica está dirigida a ganarse a las masas? ¿O se trata de regodearse de que es un mejor gobernador?

Suspiré nervioso. «Enhorabuena por tu victoria, Veln, pero como gobernador destituido, ahora un ciudadano más, no entiendo por qué se necesita mi presencia aquí. Lo que pienso de tus políticas no importa».

«Oh, sí que importa, porque tengo algo en mente para ti», respondió Venlil, moviendo la cola con indiferencia. «Se trata de la Coalición Sapient. Ahora que hemos independizado los asuntos de nuestro planeta de la influencia humana, he decidido que es mejor permanecer en la organización para vigilarlos... Escribe esto, Cheln. Como decía, para vigilarlos y saber qué están tramando, y poder disfrutar de los beneficios militares de la alianza».

«Me alegra saber que no vas a intentar retirarte de la Coalición Sapient, pero si eso era lo único que querías decirme, podrías haber empezado por ahí».

«Tarva, ese es tu proyecto. Antes de ser gobernador, eras nuestro embajador ante la Federación. Quiero que retomes un papel para el que realmente estás bien preparado: ser nuestro embajador ante la Coalición Sapient. Te mantendrá en contacto diplomático con la humanidad y, sinceramente, dudo que haya alguien más cómodo o con mejores contactos en el departamento de la Tierra. Además, yo estaré demasiado ocupado con los asuntos de aquí como para encargarme de eso».

Me quedé en silencio durante varios segundos, sorprendido por la petición. «Eh, con todo respeto, acabas de decir que no querías que nos involucráramos con la humanidad. En ese cargo, imagino que se esperará de mí que siga tus órdenes y deseos. Querrás que les venda políticas con las que no estoy de acuerdo: tus políticas».

«Sé que sabes cómo hacerlo, Tarva. Estoy seguro de que será difícil, después de haber sido gobernador, dar un paso atrás y responder ante la misma persona a la que perdiste, nada menos. Pero quiero demostrar que no somos enemigos, como dije antes, para rebajar la tensión política... y si de paso demostramos lo magnánimo que soy, mejor que mejor. Pensé que tendrías algunas reservas, así que se me ocurrió un pequeño incentivo como... bonificación por firmar».

«¿Qué es eso? No se atreva a amenazarme con algo que tenga que ver con el bienestar de los humanos».

—Tonterías: mi oferta era un tema benigno. No jugaría con vidas; ¡no soy la Federación! Mi incentivo era sobre ese referéndum para el nombre del planeta. En aras de la autodeterminación, debería ser decisión del pueblo, aunque tengo la intención de expresar mi opinión sobre por qué no me gusta «Skalga». Acepta ser mi embajador y pondré en marcha el proceso.

Dirigí una mirada inquisitiva a Noah, que había permanecido en silencio durante todo el proceso. El humano intentaba no interferir con el recién elegido gobernador y no se pronunció sobre la decisión que debía tomar. Sin decir una palabra, la mirada de reojo de sus ojos binoculares me indicó que pensaba que debía seguir lo que quería hacer; podía contar con su afecto y su apoyo, siempre y cuando fuera feliz. Debajo de eso, podía sentir que al ex embajador no le gustaban las personas como Veln. A nivel personal, me resultaba difícil confiar en alguien tan calculador con las apariencias, pero tener la oportunidad de asegurar nuestra amistad con la Tierra y sus aliados era más importante. Asegurar las relaciones positivas con los depredadores había sido el trabajo más significativo de mi vida.

Mis orejas se aplastaron con renuencia. —Está bien. Lo haré.

—¡Me alegro de oírlo! Ah, y antes de que Noah y tú os marchéis... si la humanidad tiene alguna objeción en particular a algo de lo que he propuesto, estoy dispuesto a negociar. Sin embargo, necesitaría una concesión a cambio que me reportara los mismos puntos políticos —dijo Veln—. ¿Le parece adecuado, señor Williams?

Noah inclinó la cabeza. —Estamos acostumbrados a gente como usted. Estoy seguro de que podemos trabajar con eso.

—Estupendo. Espero tener conversaciones más productivas con su sustituto. Pueden retirarse. Kam tiene información clasificada que solo puede ser revelada al gobernador, estoy seguro.

Me obligué a despedirme educadamente en el lenguaje de la cola, sin apreciar ese comentario final; Veln no pudo resistirse a recordarle su victoria, tal vez en respuesta al disimulado desagrado de Noah hacia él. Al salir de la oficina del gobernador por última vez, me recordé a mí mismo que proteger a la humanidad de la persecución era más importante que el orgullo. El gobernador podría haber sido más radical con su nuevo poder, y era una pequeña victoria que no me excluyeran de la política galáctica. No podía decir que echara de menos la responsabilidad de todo un planeta. En todo caso, mi estrecha derrota nos permitía a Noah y a mí pasar nuestro futuro juntos sin restricciones.

Lo que le deparaba el futuro a la humanidad y a los venlilkind ya no estaba en mis manos, pero esperaba haber hecho lo suficiente para sentar las bases de un futuro pacífico entre nuestras dos especies.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 158
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe Cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
17 de marzo de 2137

Sabiendo lo poco querida que era mi especie en Kalqua, no se hizo ninguna oferta a la Homogeneidad Duerten para ayudar en la reconstrucción y la búsqueda y rescate; eso había sido una cortesía hacia la humanidad que no podía imaginar que mi especie aceptara por una presa. Los avianos no intentaron expulsarnos a nosotros y a los humanos del sistema, pero solo enviaron un agradecimiento formal a los Yotul. No estaba seguro de si los terranos se sentían menospreciados, aunque yo sí lo estaba. Los Duerten tuvieron suerte de que mi petición de ayuda temporal para reponer municiones, hasta que pudiéramos contactar con las Naciones Unidas, no se formulara como una exigencia. Mi falta de aplomo diplomático significaba que era mejor que dejara a los primates lameculos lidiar con las consecuencias, especialmente después de cómo se comportaron las razas aliadas con el Escudo al verme en la Cumbre.

Una críptica comunicación de Jones nos indicó un puesto de reparación a un día de viaje, reembolsándonos los gastos sin que yo lo pidiera. Era extraño tener nuestra flota reunida tan lejos del Sector Central, ya que el objetivo inicial de la rebelión había sido acosar a los agentes dentro del territorio de Wriss. Era consciente de que habíamos prestado una atención excesiva a la Federación, tras revelarse la sorprendente alianza entre Giznel y Nikonus. Proteger a Kalqua frustró el objetivo principal de los kolshianos y, ahora, el quid de la guerra dependía de si el empuje decidido de los terranos hacia Aafa tendría éxito. Esa era la tercera fase de la guerra de Zhao y se rumoreaba que la segunda fase, aislar a la conspiración de cientos de aliados, se había logrado gracias a la asombrosa falta de ciberseguridad de la Federación.

Si la humanidad consigue que la dinastía kolshiana se rinda, podrá luchar contra el Dominio. Giznel sabe que es más débil que la Federación, según él mismo admite, y por eso Betterment evitó su ira.

Entrecerré los ojos en la sala de reuniones. —El Dominio no ha intentado ganar una guerra, ¿verdad? Creo que no saben cómo hacerlo. No han estado activos desde el fracaso de Shaza en Sillis, que trajo la vergüenza sobre la reputación del Jefe Cazador. Puede que sea posible desmantelar sus operaciones lo suficiente como para que se decida no luchar contra la humanidad en absoluto».

«¿De verdad crees que Giznel se rendiría sin más? Estoy bastante segura de que desea mantener el poder a toda costa», respondió Lisa.

«Creo que si cree que no hay otra opción y ve una forma de negociar algún tipo de control, es posible. Estoy comprometido con un futuro pacífico para nuestro pueblo y, en este caso, imagino que tus amiguitos del SC no aceptarán la supervivencia de Betterment. Con nuestra rebelión fuera de la organización, me preocupa garantizar nuestra existencia como entidad independiente. Así que cuanto más podamos reducir el control de Dominion, más poder de negociación tendremos sobre el descendiente del profeta si Aafa cae».

Kaisal soltó un suspiro de cansancio. «La supervivencia. Entiendo por qué te has centrado en la coexistencia con la presa. Lo que hemos hecho, devolver el ganado, intentar comunicarnos y salvar a los duertos, podría moderar los llamamientos al genocidio de nuestra raza».

—En efecto. No creo que la humanidad permita que nos ataquen, dado que buscan poner fin a esta guerra eterna. Sin embargo, me preocupa cuánta libertad tendremos y cómo avanzaremos hacia un futuro mejor a pesar de la desconfianza de la galaxia. Y quiero a Wriss bajo nuestro control, no en otro mundo sin historia. Giznel no debe llevarse nuestro hogar con él.

Olek se ajustó las gafas. —Así que estás buscando formas de reducir la autoridad de Betterment. ¿Qué podría dejar a Giznel más paranoico que despojarlo de otro cazador jefe que se considera leal a la causa? De todos modos, estamos en el barrio.

—¿Ilthiss? Toda nuestra información sugiere que no se detendrá ante nada para demostrar su valía ante Betterment. Es joven, impulsivo y un verdadero creyente. ¿Qué demonios le convencería para cambiar de bando? —replicó Lisa.

—Bueno, le entregamos los mundos natales de Malti y Drezjin en bandeja de plata. Si aceptó un soplo que sabía que venía de nosotros, no puede ser más traicionero por su parte aceptar una negociación.

Azoté con la cola. —Esa fue una circunstancia diferente; una oportunidad de saqueo demuestra su ferocidad ante Giznel. Ilthiss no responderá a las palabras. Él responde a la fuerza abierta y a las recompensas personales, y la idea de un mundo sin violencia le repugnaría.

—Entonces demuéstrale que el Dominio es débil, jefe cazador. —Los ojos de Kaisal brillaron con nueva confianza y abrió la boca con entusiasmo—. Muéstrale a Ilthiss las imágenes del Dominio y cómo negocian con los kolshianos porque no pueden vencerlos. Cómo no desean ganar la guerra ni cazar bien.

«No es mala idea. Quizás podamos mostrarle a Ilthiss la fuerza de la humanidad. Si los humanos tienen el poder para seguir adelante, las recompensas de Giznel no valen nada. Está demostrando su valía al equipo equivocado. La verdadera fuerza no consiste en limitarse a cumplir tu función para evitar ser aplastado por los calamares, ¿verdad?».

Olek se rió entre dientes. —Me sorprende que hayas aprendido esa palabra.

—Escucho las tonterías de los humanos cuando me conviene. Si los yotul llaman a los kolshianos un manjar humano, sería una negligencia por mi parte no adoptar ese término. Los calamares son los responsables de la hambruna de mi pueblo con la cura, independientemente de si Betterment liberó el virus del ganado, así que no tengo muchos dilemas morales sobre nada de lo que se le haga a Aafa.

—Odio a esos lameculos. ¡Ojalá los kolshianos ardan vivos en sus casas por lo miserable que han hecho mi vida! —gruñó Kaisal—. Convence a Ilthiss de que la verdadera fuerza está en unirse a la lucha en Aafa, por su gloria personal en todo el Dominio y más allá.

«Bueno, los humanos están de camino a Aafa en estos momentos. Solo tienen que pasar los puestos fronterizos y los sistemas que hay entre medias. Así que, aunque puedo apoyar la idea de traer a Ilthiss al redil, deberíamos elaborar un plan para establecer contacto con él de inmediato, si quieres que llegue a tiempo».

Golpeé la mesa con las garras, sumido en mis pensamientos; la ubicación de Ilthiss era obvia, probablemente intentando ensangrentar a los Drezjin y a Malti. A diferencia de la flota de Kalsim, el dúo había retirado algunas de sus naves incluso sin la severa advertencia que había recibido el capitán Krakotl. Esperaba sinceramente que, entre los intentos del joven jefe cazador por hacerse con un botín fácil, especialmente con los Malti, que ponían huevos que eran un manjar delicioso, tuviera la previsión de destruir sus astilleros y bases. Junto con el ciberataque humano, eso debería garantizar que los leales no volvieran a aparecer. Incluso si Aafa fuera derrotado, los verdaderos cultistas de la Federación, como los Drezjin y los Yulpa, que sacrificaban a sus depredadores, probablemente no abandonarían la lucha.

—Muy bien, Kaisal, imagino que tu plan es que nos dirijamos al espacio de Drezjin y Malti y les ofrezcamos ayuda. No deseo especialmente presidir las incursiones, sobre todo por el daño que eso causaría a nuestra imagen. Esta rebelión tiene como objetivo demostrar que los arxur son capaces de ser algo más que bestias brutales y sin sentido», gruñí.

El enano dilató las fosas nasales. «Solo deseo que te acerques lo suficiente como para localizar la nave de mando de Ilthiss. No participará en el centro de la batalla, aunque alguien tan cruel como este jefe cazador intentará matar a algunos él mismo. Desde allí podrás establecer contacto».

—Si me lo permites, ¿por qué no contactamos con la inteligencia de la ONU y vemos si han interceptado las comunicaciones de los Arxur lo suficiente como para conectarnos a través de canales FTL? No hay necesidad de ponernos en la línea de fuego —dijo Lisa.

—Muy bien —asentí—. Zhao es la figura ideal para negociar, aunque...

—Jones es tu contacto para la inteligencia. Con todo respeto, señor, intentaré pasar por ella, siempre y cuando tenga su bendición; puedo evitar que presione demasiado.

—De acuerdo, pero si esa humana intrigante intenta alguna artimaña, quiero que llamemos a Zhao y solo a Zhao.

—Por supuesto. No se preocupe, me aseguraré de que sea rápido y conciso.

Observé en silencio, junto con el resto de mis asesores, mientras la primate marcaba el número del general Jones. La gurú de la inteligencia estadounidense tenía un brillo cómplice en los ojos, algo que nunca me gustó; era como si supiera lo que queríamos preguntar antes de que se dijera una sola palabra. Los terranos podían tener ojos y oídos indiscretos en lugares inesperados, utilizando la infraestructura tecnológica como arma. No me creía del todo que sus agencias no estuvieran espiando a mi gente. Suponía que los humanos escuchaban incluso las actividades de Tarva como gobernador, a pesar de la estrecha alianza. Era una suerte para la Tierra contar con un amigo tan devoto en el cargo más alto de Skalga.

Veamos si a Jones se le ocurre alguna idea sobre cómo utilizarme en su beneficio. Si Lisa no consigue que el jefe de espionaje ayude a la rebelión por decencia, no volveré a trabajar con ella. No voy a dejar que me manipulen para hacer cosas que no entran en mis planes.

La general Jones levantó las manos en señal de apaciguamiento. —Isif, no hace falta que te muestres tan escéptico. Lo único que queríamos era dividir el Dominio e inclinar la balanza de esta guerra. Era en interés de mi país y del planeta incitaros a actuar en algunos puntos clave, pero ahora ya no hay necesidad de subterfugios. Veo que dudáis de mis intenciones, pero sabed que estoy encantada de ayudaros a alcanzar los objetivos de vuestra rebelión.

—Lisa, creo que dijiste que te encargarías de la charla. No me apetece charlar; ya sabes cómo se cansan los Arxur de socializar.

Lisa resopló. —Sí, he oído que la mayoría de los Arxur son así. Eh, señora, esperábamos que pudiera ponernos en contacto con el jefe Hunter Ilthiss. Hablar con él podría ser una oportunidad clave para desviar a los aliados de Giznel, o al menos ese es el plan.

—Sí, apoyo sin duda los intentos de debilitarlos sin enfrentamientos directos. Déjeme consultar mi base de datos... ¡Ah, qué casualidad! —exclamó la general, moviendo un dedo—. Justo estaba mirando el expediente de Ilthiss cuando llamaste. Te enviaré sus coordenadas y, con este código de acceso, deberías poder comunicarte con su nave.

Contuve un suspiro mientras Jones deslizaba los dedos por la pantalla. Olek asintió con la cabeza para indicar que había recibido los datos y Lisa colgó tras dar las gracias formalmente. Me alegró que hubiéramos conseguido la información con tan poco intercambio y que no fuera una oferta condicional. Entrecerré los ojos y hice un gesto a los dos humanos y al escuálido Kaisal para que salieran de la imagen. No podíamos permitir que Ilthiss viera cerca a ningún ser inteligente que pudiera interpretar como un signo de debilidad. La máscara de crueldad que había perfeccionado para aparentar ante Betterment volvió a aparecer, un recuerdo desagradable de mi sangriento pasado. Mostré los dientes para mostrar ferocidad e indiqué a Olek que iniciara la llamada al fogoso jefe de cazadores.

Ilthiss respondió, tras un largo periodo sin respuesta a nuestras súplicas, como un avatar holográfico adecuado; el Jefe Cazador se había tomado la molestia de enviar la imagen completa de su tonificado cuerpo a mi proyector, en lugar de la imagen básica en 2D. Contuve un bufido, al darme cuenta de que debería haber hecho lo mismo. Así era como se comunicaban los oficiales de más alto rango del Dominio, por lo que, desde el principio, mi estatus parecía inferior al suyo. El impulsivo Arxur tenía cicatrices que le cruzaban el hocico y que parecían infligidas artificialmente, tal vez para simbolizar su dureza. Su piel gris tenía un tono verdoso y sus rasgos estaban fruncidos en un ceño permanente. Este comandante tenía el aire arrogante de alguien que había librado mil batallas.

Es evidente que intenta compensar su falta de experiencia con intimidación. ¿Sabe Ilthiss lo que es mandar lo suficiente como para plant cara a los kolshianos?

—Vaya, si es el traidor a la dominación de nuestro pueblo. La escoria que negocia con sus presas y se alía con nuestros enemigos —dijo Ilthiss con desdén—. ¿Qué es lo que quieres?

Levanté mi boca en señal de desafío. —Para empezar, me gustaría un poco de gratitud por la fácil caza que te he proporcionado. Sé muchas cosas sobre el estado de la galaxia. También sé cómo posicionar a Arxur para que sobreviva y se fortalezca. Olvidas lo primero, ¿no es así?

—No dejaría pasar una presa y la oportunidad de demostrar mi habilidad como cazador. Mis incursiones son mucho más crueles que las tuyas; lo mejor que has podido hacer ha sido gasear escuelas de Venlil y unos cuantos rollos de película.

—Estoy seguro de que tus incursiones son impresionantes. Por eso quiero hablar contigo sobre más oportunidades para demostrar tu talento y hacerte un nombre mientras te haces con el poder con la mayor destreza. Una vez que escuches mis razones para unirme a nuestra caza y lo que puedo ofrecerte, no tendrás ninguna duda sobre qué bando es débil y cuál te beneficia más».

«No tengo ningún motivo para escuchar tus tonterías y estoy cansado de esta conversación. Las palabras significan muy poco cuando no tengo ninguna razón para creer que no eres más que un hombre acabado y débil. Este servilismo ante las hazañas de mi incursión reconoce sin resistencia mi superior crueldad. Debes demostrar que eres mejor cazador jefe que yo si quieres que te escuche. Las palabras suaves que has puesto en mi boca son la única razón por la que he aceptado tu llamada, en interés de más banquetes, como bien sabes.

«Una prueba de fuerza es algo que puedo afrontar. He visto muchas batallas y estoy seguro de que puedo superar a alguien como tú. Mil de tus naves contra mil de las mías. Sin trucos ni subterfugios, sin refuerzos para una victoria cobarde, solo un enfrentamiento directo en el espacio. Si derrotas a mi pueblo, Giznel se alegrará de que hayas vencido a los molestos rebeldes y nos hayas atraído a campo abierto».

Ilthiss resopló con tono despectivo. —No obtendré ninguna satisfacción aplastando a tu ejército de despojos. Es a ti, al mismísimo jefe del poder, a quien desconfío. Tengo otra propuesta, una honorable. Ven a mi base, sin ejército ni refuerzos, y libremos un combate ritual con espadas, tliskis. A menos que hayas renunciado a los adornos de tu arma.

—¿Por qué iba a ser tan tonto como para ir solo, a tu territorio, a un duelo tliskis?

—Quiero demostrar mi valía derrotando al supuestamente gran Isif. Enviando tu recuerdo al pasto de las presas, donde pertenece. No soy un cobarde que se echa atrás en una pelea, especialmente una fácil contra un débil defectuoso.

—Está bien. Confío en que no estás tan aterrorizado por tus superiores como para buscar una victoria fácil. Noté que los humanos parecían horrorizados por mi rápida aceptación, como si creyeran que era una locura. Pensaran lo que pensaran los lameculos, a mí me quedaba algo de orgullo, y sabía que Ilthiss tenía demasiada confianza en sí mismo como para retractarse de su desafío. —Te veré humillado por mi espada, y después hablaremos de por qué deberías unirte a mí.

—Palabras vacías, como toda esta charla que tanto te gusta. Cuando gane, te ejecutaré. ¡Giznel sabrá quién ha matado al traidor de nuestras filas y que ha sido gracias a mi superioridad!», siseó Ilthiss.

El jefe de cazadores golpeó su consola y envió las coordenadas a su base; dado que quería reclutarlo para nuestro bando, no iba a aprovechar la oportunidad para atacar la instalación clandestina. Había enemigos más importantes que un Arxur demasiado orgulloso. Cuantas menos naves del Dominio tuviera que destruir para completar los objetivos de mi rebelión, mejor. Ilthiss desconectó la llamada tras un rugido amenazante, con desprecio en sus estrechas pupilas. Observé las expresiones de mis consejeros y noté que Kaisal parecía un poco celoso. El enano Arxur debía de envidiar lo respetable y poderoso que se había vuelto un soldado un poco mayor que él gracias a sus méritos y su fuerza.

Si Ilthiss cree que he perdido mi toque, se llevará una desagradable sorpresa; puedo ser calculador y paciente. Demasiadas ganas de demostrar su valía significarán que su juicio estará nublado por la ira... pero eso no significa que no pueda prepararme físicamente.

Sin discutirlo con mis consejeros, ya que el asunto estaba zanjado, me levanté de la mesa. No había nada que debatir, ya que teníamos que atacar los cimientos mismos del Dominio. Era hora de prepararme para el enfrentamiento con Ilthiss. Tenía la intención de afilar mi espada y volver a entrenarme en el arte del tliskis. Alcanzar la máxima preparación para nuestro duelo garantizaría que la probabilidad de victoria se inclinara a mi favor en la medida de lo posible.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 160
Memoria del sujeto de transcripción:

Embajador Tarva,
República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
22 de marzo de 2137

La primera convención de la Coalición Sapient me pareció una versión reducida de las reuniones de la Federación, con los rasgos diplomáticos que había visto durante años. Se trataba de las partes con las que había dedicado mi vida a negociar, mucho antes de saber que la unión pacífica entre las estrellas era una mentira. La agenda de hoy se centraba en todo lo relacionado con la investigación genética, aunque imaginaba que más adelante se abordaría la salvación de los duertos. Las Naciones Unidas merecían un mínimo de cortesía, después de haber perdonado a Kalqua, así que esperaba que los avianos hubieran entrado finalmente en razón. A título personal, Noah estaba presente como mi ayudante, aunque eso reducía un poco su verdadero propósito; yo quería intentar ver a través de sus ojos a la especie que conocía desde hacía años.

La humanidad había cultivado una variedad de 38 razas, más que las que se reconocían en la Tierra. La piel gris del representante takkan, encorvado sobre su puesto, me indicaba que su gobierno estaba listo para trabajar. El infame doctor Zarn, que había animado a Sovlin, no era representativo de la especie takkan en general, que había abierto embajadas a los humanos y había estado dispuesta desde el principio a plantar cara a los kolshianos. El caparazón iridiscente del embajador verin era visible frente a un asistente terrano; algunos depredadores no sentían mucho aprecio por los insectos, pero esta raza en particular siempre había pasado de neutral a amistosa. El diplomático letiano, que siempre me había parecido un poco espeluznante, parecía estar congeniando con todo un grupo de terrícolas. El agregado drilvar, como era de esperar, dormía plácidamente sobre su escritorio.

Los miembros más conocidos de la audiencia, los krakotl, los harchen y los tilifish, habían elegido lugares en la parte trasera de la sala, evitando a los diplomáticos de la ONU que deambulaban por allí. En el extremo opuesto, el embajador yotul Laulo parecía estar alardeando de imágenes de batallas ante cualquiera que quisiera verlas, acompañando su retórica jactanciosa con gestos exagerados. La vicepresidenta mazica Quipa había permitido que un líder colonial humano de Liberty's Bastion compartiera su puesto, lo que demostraba respeto hacia el asentamiento terrano en las proximidades de Khoa. Los distantes paltanos hojeaban un folleto sobre su problema de refugiados, con la clara intención de incluirlo en la agenda de la semana siguiente. Los fissanos y los nevoks estaban negociando acuerdos sobre materiales hasta que comenzó la reunión.

Si alguien me hubiera dicho cuando Noah aterrizó por primera vez en Skalga que todas estas especies compartirían una sala y que todo parecería tan normal, me habría reído. Pensar que los terranos estarían tan dispuestos a lanzarse a la diplomacia, a pesar de su accidentado pasado, era impensable por lo que todos sabíamos de ellos.

Noah esbozó una suave sonrisa. «Es agradable no tener que preocuparse tanto por las apariencias, amor. Sinceramente, las Naciones Unidas probablemente estén contentas con el conflicto de intereses, desde mi punto de vista, claro. Los venlil eran... circunstancias especiales, o nuestro pueblo nunca habría permitido que un astronauta muy cercano al gobernador se ocupara de nuestros asuntos».

«Sí, supongo que nuestra conexión era un dilema diplomático. Esperemos que el gobernador Veln no resulte demasiado difícil de manejar para tu sucesor. Es ambicioso».

—Veln es astuto, pero dos pueden jugar a ese juego. Si quiere intentar burlar a un diplomático humano genuino, bueno, no sabe lo que le espera. El pueblo venlil no sabía la suerte que tenía de tener a alguien honesto, sensible y sincero como tú en el cargo. Dios sabe que ojalá tuviéramos gente sincera como tú ocupando puestos de poder en nuestro planeta. La Tierra nunca olvidará lo que hiciste por nosotros, y me alegro de que ahora estés aquí, en el Consejo de Seguridad. Tú te preocupas».

«Por supuesto que sí. Por eso, cuando algunos de mis homólogos terranos me dijeron que querías hablar sobre diversas modificaciones genéticas, concretamente sobre la investigación realizada para revertir la cura, me aseguré de incluir en la lista la manipulación de Venlil. Y he invitado a un ponente para que hable sobre lo que han sufrido los humanos afectados».

«Aprecio lo que intentas hacer, pero puede que esta no sea la audiencia más comprensiva para «un depredador que quiere recuperar la capacidad de comer carne». Me sorprende que la ONU lo haya considerado una buena estrategia. ¿A quién has invitado?».

«A mí», resonó una voz ronca detrás de mí.

Noah no pudo ocultar su evidente sorpresa al ver a un humano pelirrojo con la nariz torcida y cicatrices entrecruzadas debajo de cada cuenca de los ojos. Marcel Fraser era casi tan conocido como mi astronauta, después de que las imágenes de su tortura se difundieran a miles de millones de personas en toda la galaxia; si algún terrícola podía ser un rostro comprensivo para los oyentes de la Coalición Sapient, era él. Por supuesto, hubo algunas controversias en torno a lo que sucedió con Slanek, pero según todos los indicios, Marcel era un héroe herbívoro que había sufrido mucho. También conocía bien la forma de pensar de Venlil y podía explicar por qué era importante buscar una solución, incluso para un vegetariano.

Todo forma parte de mi plan, porque lo que la SC realmente necesita abordar va más allá de los humanos curados. Se trata de cualquier omnívoro convertido a la herbivoría por la fuerza que quiera volver atrás.

Esa idea sería un tema delicado, dado el tabú que han sido las dietas de depredadores a lo largo de nuestras vidas. Se necesitó un gran esfuerzo para hacer la vista gorda ante el comportamiento de los terranos; la primera vez que Noah comió un sándwich de «jamón y queso» delante de mí en su casa, sentí que mis años de lavado de cerebro intentaban desinteligir al hombre que amaba. Por el lado positivo, al menos no estaba empapado en sangre ni masticaba cadáveres, como imaginé la primera vez que lo vi en Aafa. Si alguien me hubiera dicho hace años que aceptaría ese tipo de alimento... pero no importaba. Entendía las necesidades nutricionales de algunas especies y, ya fuera con la intención de volver a la omnivoría o de evitar reacciones alérgicas, las otras razas SC también debían tener voz en su dieta.

Extendí una pata en señal de saludo humano. —¡Marcel! Me alegro de volver a verte, en circunstancias mucho más agradables que en la Tierra devastada por la guerra o la última vez en el puesto avanzado.

«Me alegro de poder ayudar, Gover... embajador. Me duele un poco que todos estos oyentes me vean como el símbolo de las víctimas humanas», suspiró Marcel. «Estoy aquí para que todos sientan más lástima por mí de la que ya sienten, ¿verdad?».

«¡Levanta la cabeza, a menos que sientas lástima por ti mismo! La Federación ha hecho cosas horribles, y varias de ellas te han pasado a ti: eres el portavoz perfecto para los millones de personas afectadas por esto. Pero la verdadera razón por la que estamos aquí es para arreglar este desastre, y tú estás aquí para convencerlos de que hay que arreglarlo. Te guste o no, tienes influencia sobre las decisiones que se toman en las altas esferas del gobierno. Despeja todas tus dudas y decide cómo vas a utilizar ese poder».

Noah silbó en señal de aprobación. —Lo que ella ha dicho. Es bueno para nosotros verte aquí, erguido, desde donde estabas hace no mucho tiempo. No solo te mereces compasión... eres una maldita inspiración, un testimonio del espíritu humano.

—No sé nada de eso. Siempre he intentado hacer lo correcto por la gente y, créeme, no hará falta ningún teatro para lo que esta cura me ha quitado. Marcel esbozó una sonrisa forzada y se metió las manos en los bolsillos. Sus ojos color avellana se llenaron de intensidad melancólica. —Me ofrecí voluntario para el prototipo de antídoto. Para mí, los riesgos merecen la pena. No me malinterpretes, aprecio a todos nuestros investigadores, pero haber contado con los Archivos para determinar las modificaciones genéticas exactas es lo que lo ha hecho posible. Me pregunto si buscaréis modificaciones inversas para los Venlil.

Incliné la cabeza hacia un lado. —Sí, Noah y yo acabamos de hablar de eso. Es algo en lo que casi todos los Venlil están de acuerdo, y tengo el beneplácito de Veln para declarar nuestra intención de seguir adelante con la reversión. En el debate, reconoció que ambos consideramos que es importante para nuestro pueblo. La ONU ha estado recopilando los cambios que hay que revertir desde los Archivos.

—Eso es increíble. Ojalá Slanek estuviera aquí para verlo. No soportaba... ver lo que te hicieron.

Mi astronauta frunció el ceño. —No apoyo lo que hizo tu amigo, pero lo entiendo. Me enfurece que Tarva haya vivido toda su vida privada de cosas básicas porque alguien, hace cientos de años, decidió secuestrar a los hijos de sus antepasados y transformar su genoma.

—No fue tan malo hasta que supimos lo que nos habían quitado —suspiré—. Pero no te preocupes. Haré lo que sea necesario para que las generaciones futuras no estén encadenadas, ni los humanos ni los Venlil. El escenario es todo tuyo, Marcel, si estás listo.

El humano pelirrojo asintió. —No tiene sentido retrasarlo. Voy a ir, será breve.

Saludé con la mano al antiguo soldado de la ONU, que había sido curado durante un incidente en la batalla de Mileau. Lo que no le había contado a Noah al mencionar la reversión genética de Venlil era la decisión que había tomado por mi cuenta; con mi seguridad en juego, no estaba seguro de que él lo aprobara. Los archivos de los Archivos sobre el «45-G» detallaban las modificaciones exactas que habían realizado los Farsul, con una especificidad única, incluso en comparación con la información sobre el protovirus utilizado para diferentes armas biológicas curativas. Todo ese conjunto de archivos era un registro de cambios de mi especie. Los terranos habían realizado simulaciones que sugerían que podían revertir las modificaciones genéticas de los Venlil, pero podría ser difícil convencer a otros de mi especie de que confiaran en esas supuestas correcciones.

Para empezar, nunca disfrutaríamos de las ventajas de tener extremidades u órganos olfativos correctamente desarrollados. Aun así, si queríamos borrar el impacto de los Farsul en nuestra sociedad, la mayoría de la manada tenía que elegir volver a ser quienes éramos antes. Era difícil de vender, ya que podía tener consecuencias para nosotros en el presente y suponía que otro grupo de alienígenas alterara nuestro ADN. El éxito de la reversión y los posibles efectos secundarios en los niños recién nacidos no se verían hasta dentro de muchos años. Eso dejaba la... otra parte de mi plan. Iba a ser un tema muy delicado de abordar con Noah; no le había preguntado qué opinaba sobre los niños. Obviamente, no era posible entre nosotros dos, así que nunca había surgido el tema de formar una familia.

Noah sería un padre maravilloso, pero incluso si de alguna manera estuviera de acuerdo con esta idea descabellada, no sería realmente su hijo. Los lazos sanguíneos son importantes para los humanos, según tengo entendido.

Marcel subió al estrado y carraspeó. «Hola. Embajadores de la Coalición Sapient, es un honor. Siempre me ha encantado la diversidad de la vida en mi mundo natal y, aunque encontrarla en las estrellas nos ha traído mucho sufrimiento a mí y a mi pueblo, es maravilloso ver a docenas de razas que comparten nuestra visión. Quizá otros humanos no se lo hayan dicho, pero nosotros venerábamos y temíamos a los extraterrestres cuando ustedes eran solo mitos. Creo que nuestros miedos carecían de... imaginación. Un intento de destruir nuestro planeta, seguido de un arma biológica diseñada para imponernos cambios fundamentales, superó nuestros espeluznantes tópicos de ciencia ficción».

El embajador Thafki levantó una pata. «¿Perdón? Tú eres Marcel, ¿verdad? ¿El que casi te matan a golpes?».

«Eh, claro, debería haberme presentado. La mayoría de ustedes me conocen como el participante del intercambio que fue hecho prisionero y que recibió este cambio de imagen en la cara por las garras de un Gojid, con diez días de hambre gratis. Qué divertido. Lo que quizá no sabéis es que después me administraron una versión en aerosol de la cura, lo que me provocó una reacción inicial grave que me dejó postrado en cama durante semanas. Respirar vapores de productos animales... me puede provocar una anafilaxia. Ahora llevo siempre conmigo una jeringuilla de epinefrina, por si acaso, incluso aquí».

«Estás diciendo que eres un omnívoro convertido a la fuerza, como nosotros», pió la embajadora de Krakotl, Nuela.

«Exactamente. Estoy aquí para explicar por qué eso es un problema: un peligro para la salud pública de cualquiera que haya sufrido los efectos de esta arma biológica. Yo ya era vegetariano, pero ahora el más mínimo rastro de cualquier cosa que sea animal puede matarme. No puedo vivir en mi mundo natal, cerca de mi familia. Me estremezco al pensar en cuántos incidentes inexplicables ocurren en mundos de especies completamente curadas. Puedes tener la sincera intención de no acercarte nunca a la comida de los depredadores, pero ¿y si un insecto se cuela accidentalmente en la comida o un animal roza un cultivo que no has lavado bien? Problema. Podría ser tú, tus hijos o cualquier persona que te importe; la biología de cada persona reacciona de forma diferente. El herbivorismo forzado no puede existir en una sociedad libre».

Quipa, dignatario mazic, parecía disgustado. «No soy... omnívoro, pero ¿deshacer la cura no significaría que la gente podría comer carne? Eso es realmente inaceptable en nuestras culturas. Quizás debería dejarse como está, y los pueblos curados pueden tener más cuidado con la preparación de los alimentos, en lugar de que todos abramos la puerta a comidas mortales».

«Mira, yo también me preocupo por lo que ingiero. Siempre he entendido cómo te sientes respecto a la depredación y cómo te repugna la idea. Pero si crees tan firmemente en algo, no vas a cambiar de opinión solo porque tengas la opción de hacerlo. Crees que estas sociedades son morales y justas debido a la abstinencia alimentaria, pero no tienen libre albedrío para hacer otra cosa: están obligadas a cumplir. ¿Cómo puede ser justo si es el único camino que pueden tomar? Lo único que hace la cura es poner en peligro la vida de personas que, supuestamente, seguirían adelante de todos modos».

Levanté la cola. «Para información de mis compañeros delegados, Marcel participará en un ensayo clínico con un fármaco para revertir la cura, con el fin de comprobar su eficacia. Puedo afirmar que las modificaciones genéticas de Farsul nunca son inofensivas, sino que siempre tienen como objetivo controlar a cualquiera que desafíe su adoctrinamiento».

«Gracias, embajador. He dicho lo que tenía que decir, pero quería dejar claro cuánto sufrimiento me ha causado. No creo que me merezca esto. Tampoco creo que sus nietos se lo merezcan. Me marcharé y, según mis notas, ¿deberían hacer un breve receso para debatir esto? Por favor, apoyen la seguridad y la libertad de elección».

El humano pelirrojo bajó la cabeza y algunos de los individuos más familiares con los terranos intentaron hacer sonidos con las manos contra sus escritorios para imitar un aplauso. Siempre era refrescante ver cómo se popularizaban algunos aspectos de la cultura humana; apreciaba los aplausos como una forma imprescindible de hacer saber al orador que se apreciaban sus palabras. Una parte de mí se preguntaba dónde estarían Marcel Fraser y Slanek si no hubiera sido por su captura hacía tantos meses. Otra parte de mi cerebro se preguntaba dónde estaría ahora Venlil si nunca nos hubieran convertido en lo que somos ahora. No sabía si el resultado habría sido mejor, pero sin duda habría sido más auténtico.

Marcel tiene razón al decir que ninguna de las especies modificadas genéticamente se merece esto. Tenemos que arreglar esto para la próxima generación. Espero que Noah se tome bien lo que voy a decir...

—Oye, Noah. —Tenía el pecho lleno de nervios, aunque no de la misma forma que cuando acepté el saludo del capitán de los ojos de binoculares—. Siento sacarte esto así, pero ¿podemos hablar en privado? Tengo que decirte algo.

El humano se estremeció. —Uh-oh. No me gusta cómo suena eso. ¿He hecho algo mal? ¿Estamos rompiendo?

«¿Qué? ¡No! Tiene que ver con... lo que vamos a hablar cuando suba al escenario. Por favor, solo... sígueme».

Salí corriendo del auditorio y busqué una sala privada para hablar; Noah parecía aprensivo, pero cerró la puerta tras de sí. ¿Y si se ofendía por lo que iba a proponerle o despreciaba la idea? ¿Se enfadaría porque yo, de forma imprudente, quería ser uno de los primeros en revertir la edición genética y traer al mundo un niño sin discapacidades? Mis orejas se tensaron por la frustración, mientras luchaba por pensar cómo explicarle mi repentino cambio de planes. El astronauta estaba cada vez más preocupado, así que supe que tenía que soltarlo.

—Voy a revertir la edición genética. Quiero ser uno de los primeros, para demostrar a mi gente que pueden confiar en ello. Como dijo Marcel, los riesgos merecen la pena para ver cómo se revierte lo que nos quitaron —solté.

Noah se tocó la barbilla con los dedos. «Tarva... sabes que apoyaré tu decisión. Debes tener autonomía sobre tu cuerpo. Dicho esto, no cambiará nada de tu situación actual, ni ahora ni nunca; se trata de las generaciones futuras. ¿Vale la pena correr el riesgo cuando no hay, eh, descendencia?».

«Sí. Sobre eso...».

«Oh. Yo... ya veo. Es maravilloso que estés pensando en la maternidad, aunque admito que me pilla un poco desprevenido. Yo, eh, sé que no debería decir esto en voz alta, pero ¿no has pasado ya la edad de tener hijos? Ya sabes, ¿no has llegado a la menopausia? Joder, qué incómodo».

Me eché hacia atrás, confundida. «¿Menopausia? No tengo ni idea de lo que estás hablando».

La expresión de Noah se volvió más nerviosa. «Es... las mujeres humanas, eh, dejan de tener la regla y de poder tener hijos durante la... ¿mediana edad? Joder, voy a dejar de hablar. Debería haber investigado más sobre Venlil, pero ni siquiera se me ocurrió».

«Eso no existe para nosotras, ni para ninguna otra especie que yo conozca. Me encantan los humanos, pero sois extremadamente extraños a nivel anatómico. Además, ¿qué es un periodo?».

«Quizás... ¿deberías hablar de esto con Sara? No creo que yo sea, eh, la persona más indicada para hablar de esto. Pero no tengo ningún problema con que quieras tener hijos, en sí. Es solo que, ya sabes, eso no es algo que pueda suceder entre un humano y una Venlil; por eso me has llamado aparte, ¿no? ¿Me estás pidiendo una... relación abierta? Francamente, yo quiero una relación exclusiva».

«Te estoy preguntando si te parecería bien que buscara un donante modificado a la inversa, para que tú y yo pudiéramos criar a un niño, sin discapacidades y libre de modificaciones genéticas, como si fuera nuestro. Si eso violaría lo que tú consideras exclusividad o formar una familia...».

Noah se quedó callado durante unos segundos. «Lo siento, estoy procesando eso. Tarva, quiero pasar el resto de mi vida contigo. Si esto es lo que quieres, entonces lo haremos funcionar. Amaré a nuestro pequeño Venlil con todo mi corazón».

«Me... me alegra mucho que estés de acuerdo. Sé que es mucho pedir, pero necesito que formemos parte de la construcción de esa futura generación. Nuestro legado».

—¿Supongo que la paz en la galaxia y salvar a la raza humana no son suficiente legado?

—Nunca está de más añadir un poco más. Contigo a mi lado, siento que siempre puedo ir más allá de lo que jamás soñé que era posible. Ahora vamos a conseguir que el SC se ponga de nuestro lado. Estoy deseando contarles a todos nuestros planes para restaurar a los Venlil a su verdadera forma.

Mi humano me rodeó con un brazo por los hombros y yo le di un agradecido golpecito en la oreja por su apoyo incondicional. Mientras el depredador estuviera a mi lado, ningún reto sería insuperable. Juntos, regresamos al recinto principal para reunir a nuestros aliados en torno al programa de reversión genética que desempeñaría un papel fundamental en nuestras vidas futuras.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 161
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
23 de marzo de 2137

La marcha hacia Aafa desafió todas las expectativas, ya que no nos enfrentamos a ninguna confrontación abierta.

La Mancomunidad Kolshiana tenía un vasto territorio; como fundadores originales, sus colonias más legendarias eran anteriores a la propia Federación. Su población había necesitado extenderse por las estrellas, por lo que, incluso tras una hipotética conquista de Aafa, habría que ver si los miles de millones dispersos se rendirían. Esos bastardos tentaculares utilizaban todos los sistemas de su burbuja territorial oficial de veinte años luz, lo que explicaba su absurdo poderío industrial. Por eso esperaba que nos detuvieran puestos fronterizos como los de los gojidos, pero estaban desguarnecidos, con solo torretas automáticas y láseres. Los objetivos fijos podían ser eliminados sin apenas riesgo para nosotros.

Dentro de los sistemas habitados, había disruptores FTL en funcionamiento, lo que impedía nuestro avance. Elegimos la ruta que pasaba por el menor número de asentamientos, pero nos vimos obligados a perder días en viajes sublumínicos. Temerosos de que los kolshianos utilizaran los trucos de la humanidad contra nosotros, mantuvimos activas nuestras señales anti-FTL; lo último que necesitábamos era que se deformaran asteroides sobre nosotros o que naves saltaran directamente al centro de nuestras filas. Podríamos haber tomado los mundos colonizados, pero los bombarderos kolshianos se agruparon alrededor de sus propios planetas. ¿Qué sentido tenía eso? Comprendí que solo les importaba defender Aafa, pero esa maniobra debía de tener la intención de presentar a la humanidad como una banda de carniceros.

Quizá sea un farol, pero incluso si conseguimos que la ONU acepte arrasar las colonias, sería un desperdicio de municiones. Tal vez sea un sacrificio a sangre fría para inclinar la balanza en el evento principal. Tomar los mundos avanzados a pie no es viable, cuando tendremos suerte si conseguimos ocupar Aafa.

No podía imaginar cómo se sentían los kolshianos en tierra, viendo cómo su propio gobierno los utilizaba como rehenes. Varios humanos sospechaban que había una trampa en los límites del planeta, ya fuera munición lanzada desde el planeta hacia la superficie, bombarderos kamikaze o defensas orbitales ocultas. Optamos por ceñirnos a los parámetros de la misión y limitar nuestros enfrentamientos antes de llegar a Aafa. No pude evitar fijarme en las escasas defensas de las zonas apartadas, donde parecía que se habían cancelado las patrullas. ¿Acaso la Commonwealth planeaba salir con una gloriosa última resistencia? ¿El corte de más de 200 aliados les había llevado a conservar sus efectivos para su sistema natal?

Fuera cual fuera la razón de ese despliegue silencioso, parecía la calma antes de la tormenta. Era extraño que hubieran gastado tantos efectivos en emboscadas fallidas, aunque, como especie más poblada de la galaxia, las vidas parecían tener poco valor proporcional para ellos. Los kolshianos sabían que queríamos ocupar su mundo, por lo que atacar naves tripuladas significaría que esas naves necesitarían reparaciones. ¿Qué sentido tenía retrasar nuestro avance de antemano si ahora no nos estaban impidiendo avanzar en los sistemas circundantes? No conseguía entender cuál era su estrategia, pero estaban ganando tiempo para algo.

—Bueno, ya estamos. —Verifiqué la calibración de los sensores mientras salíamos de los disruptores FTL alrededor del sistema de Aafa—. Pronto sabré cuántas naves tienen. Ralchi, espero que no sean millones. Siempre han ocultado su verdadera capacidad.

—¿Y si son millones? Carlos no puede decirles «disparadles a todos», —refunfuñó Sovlin.

Carlos frunció el ceño, confundido. —Eh, ¿por qué no?

—¿Tenemos munición para eso? Incluso este yotul atávico sabe contar balas.

Samantha se apartó el pelo castaño rojizo de los ojos. —Llevamos mucho tiempo planeando acabar con estos cabrones. Es hora de arreglar el problema alienígena de la galaxia. Tengo una bala con el nombre de Melbourne para el primer kolshiano que se cruce en mi camino».

«Yo también lo hago por Leirn. Ya expulsamos a esos colonizadores de nuestro planeta una vez», dije. «No hay nada que podamos hacerles a esos cabrones que iguale el mal que han causado durante mil años».

Tyler resopló. —En primer lugar, no estoy en desacuerdo, pero esto no son los malditos Juegos Olímpicos. Antes de que lo preguntéis, alienígenas, se trata de una gran competición deportiva con medallas brillantes, nadadores y vallas...

—No hemos preguntado.

—Ja, ja, ja, ja, ja. Vaya, eso sí que es gracioso viniendo del géiser andante de datos curiosos. Verás, Sovlin, ese nombre le queda mucho mejor que «atávico».

—Hmph. Si tengo que luchar junto a un bárbaro total, me alegro de que sea este —admitió el Gojid—. Nunca hubiera imaginado lo mucho que me importarían un Yotul y unos depredadores literales cuando me entregué. Aunque todos dejáis mucho que desear, sois mi tripulación.

Samantha lo miró con el ceño fruncido. —No sé por qué espero que un criminal de guerra racista haga cumplidos adecuados, pero me estás haciendo alegrar de que estemos a punto de entrar en acción. Por favor, da algunas órdenes del tipo «ahora cállense la boca», oficial Cardona.

—Bien, escuchen, esto es lo que necesito que hagan. Onso, números. Sovlin, sugerencias tácticas —ladró Tyler—. Buena suerte. Ya sabéis a lo que nos enfrentamos. Los calamares tienen ventaja por jugar en casa y van armados hasta los dientes. Hemos reunido más de 100 000 naves propias, así que eso es lo bueno. Pero somos nosotros, un número reducido de naves de la Tecnocracia Yotul que podríamos traer y otro puñado de refuerzos de la Coalición Sapient. Se ha pedido ayuda a otras potencias, pero...».

—Ahora no las tenemos —suspiró Carlos—. Todo irá bien. Sea lo que sea lo que nos tengan preparado, sé que la táctica está de nuestro lado.

—Bueno, en la realidad no hemos desbloqueado un fallo que nos permita tener munición infinita, así que la táctica no servirá de nada si nos superan en armamento. El plasma tiene que recargarse y el resto de nuestras municiones no se reponen sobre la marcha. Onso, ¿tienes el número de enemigos?».

Agucé el oído, esperando a que los pitidos inconclusos se convirtieran en un recuento definitivo. Nuestro planeo casi nos había llevado al alcance visual de las naves más cercanas, pero había una formación más grande dispersa por el sistema. Anillo orbital tras anillo orbital, quedó claro que los kolshianos no habían dejado ningún punto sin cubrir. Avanzar hasta Aafa significaría vencer una brutal embestida a cada paso, y no podía imaginar que no nos esperaran otras sorpresas. Mi lectura obtenía datos de nuestra amplia red de naves y realizaba análisis predictivos para llenar los vacíos de puntos vagos y lejanos. Mis orejas se tensaron con inquietud mientras veía aumentar el número total de enemigos. Lo peor de todo era que una parte importante de los enemigos que se encontraban en nuestras proximidades no coincidía con los marcadores conocidos de la flota sombra.

Se estimaba que había noventa y seis mil naves de la armada kolshiana tripulada y pública, y más de doscientas mil de la flota sombra: una cifra asombrosa que eclipsaba nuestra fuerza de ataque. Sin embargo, vi cómo el recuento total de enemigos superaba los quinientos mil antes de estabilizarse; el ordenador no se creía que el resto fueran de fabricación de la Commonwealth. Buscó en sus bancos de datos otras alternativas, incluida la posibilidad más simple de que algunos de sus doscientos aliados hubieran acudido, a pesar de los catastróficos ciberataques. Sin embargo, la homogeneidad de las naves sugería que se trataba de una sola entidad, lo que llevó a mi cerebro a una posibilidad sorprendente.

¿Qué facciones de la galaxia tienen tantas naves? Supongo que se trata del Dominio Arxur, salvo que no veo cómo se podría haber convencido a los grises para que lucharan junto a la presa de la Federación.

—Empecemos con las noticias fáciles, mientras se realiza una búsqueda para obtener un análisis más completo —dije—. Tenemos unos quinientos mil enemigos en el sistema.

Tyler entrecerró los ojos. —¿Esa es la noticia fácil?

—Bueno, no son un millón de naves como temía Sovlin.

Sovlin agitó las garras con ira. —Oh, medio millón de naves, eso es mucho mejor. Espera, ¿y si Onso aplicó filtros de sensores por error? Quizás está exagerando.

—La primera vez que trabajamos juntos, me acusaste de lo mismo. Mi trabajo es muy bueno, tan bueno como el de cualquier humano aquí. Si no puedes verlo, eres tú el primitivo que nunca ha salido de casa.

—Lo siento, ¿quién era el capitán de un buque de guerra? ¿En quién se confía para el asesoramiento táctico?

—¿El capitán Monahan?

—Técnicamente, esa es la respuesta correcta, listillo —rió Samantha—. No veo ningún problema. Les hemos vencido muchas veces a pesar de ser menos, porque las mejores mentes están en nuestro equipo. ¿En qué se diferencia esto?

Carlos frunció el ceño a su compañero guardia. —Ya está. Van a usar todos los trucos que tienen bajo la manga contra nosotros. Esperamos que algunas de esas jugadas sean muy sucias. También tienen fortificaciones defensivas para proteger sus naves en todo el sistema; hay una razón por la que el plan es tomar manualmente las defensas orbitales de su luna. Los mandamás deben pensar que no podemos acercarnos lo suficiente con los bombarderos.

Me estremecí cuando mi consola parpadeó, confirmando mis sospechas. —Te diré qué más hay de diferente. Doscientas mil de las naves son del Dominio Arxur.

—¿Qué? —siseó Tyler.

Las espinas de Sovlin se erizaron con una peligrosidad lívida—. Esos malditos... ¿Los grises despiadados saben quién los mató de hambre, verdad? Y después de todo lo que los Arxur nos hicieron, a la manada, ¿Aafa está trabajando codo con codo con ellos? ¿No fue suficiente con que todo esto empezara por culpa de la Federación? ¿Tienen que seguir con ello? Sé que nuestro sufrimiento les importa una mierda, ¡pero los grises y los kolshianos son todos iguales!».

«Mantén la cabeza fría, capitán Racista. Sabemos que no hay ningún límite para ellos. No puedo decir que me lo esperara, pero también creo que el Dominio es menos peligroso que la flota sombra. Todavía nos queda una montaña que escalar... pero es ahora o nunca. Cuando las otras doscientas especies se recuperen...».

«Esas cifras serían más de un millón», terminé yo. «Insuperable. Canaliza tu ira, Sovlin, y úsala para matarlos a todos».

El Gojid apretó los dientes. —Con mucho gusto. Es hora de corregir mi último error: años de servicio a esta Federación mentirosa y con cerebro de Sivkit.

—¿Cuál es tu aportación táctica? —preguntó Tyler.

—Señor, creo que deberíamos apuntar a las naves del Dominio. No, no es solo por mi venganza personal contra esos bastardos. Son naves tripuladas, pero más competentes que las tripuladas por kolshianos; eso nos mantendrá alejados de los drones sin luces. Nuestras armas tienen ventaja, así que podemos reducir a los grises a su tamaño real.

—Onso, ¿estás de acuerdo?

Oculté mi sorpresa por que me pidieran mi opinión. —Estoy de acuerdo. No sé qué les han dicho a las tripulaciones del Dominio, pero estoy seguro de que varios no están muy contentos con su actual alianza. Parece que hay un grupo reuniéndose cerca del gigante gaseoso, intentando tender una emboscada si los dejamos en paz. No queremos perder sus señales y que los campos gravitatorios nos confundan.

—Entonces se lo comunicaré a la capitán; ella se encargará de coordinar con nuestros aliados. Búscanos un objetivo principal en los sensores, Onso, y centra la pantalla en él.

—Considera que ya está hecho.

Mientras Tyler se acercaba al puesto de Monahan, yo rumiaba mis dudas sobre nuestra desventaja numérica. Parecía que no teníamos suficientes naves para tomar el sistema, dadas las circunstancias; la mejor opción podría haber sido dar media vuelta y evitar una confrontación tan desigual. Sin embargo, otra parte de mi cerebro sabía que esas eran las mejores probabilidades que íbamos a tener. Ahora que la Federación no se disfrazaba de organización pacífica, podía fabricar más naves que la humanidad con la enorme extensión de su imperio. Si dejábamos que los kolshianos tuvieran tiempo para poner en marcha nuevas plantas de fabricación, los terranos no tendrían forma de igualarlos.

Es impresionante la rapidez con la que la humanidad aumentó su capacidad de fabricación de naves, poniendo todo el poderío industrial de la Tierra a toda marcha; pasando de cero naves aptas para el combate a miles y miles, ya fuera colocando motores donados por aliados o ensamblando drones desde cero. Dicho esto, es ahora o nunca para derrotar a Aafa... y, con suerte, a la Federación.

Tyler me hizo un gesto de confianza al regresar; mi elección había sido un bombardero Dominion que mostraba cicatrices de batalla en el casco. Al igual que los nuestros, las naves enemigas habían sido reparadas, pero nada podía volver a ser realmente igual después de haber sido destruido. Otras secciones de nuestra flota invasora fueron asignadas a tareas específicas. Las naves de la Tecnocracia Yotul se unieron a los drones terranos que avanzaban hacia los escondites de la flota en la sombra, adentrándose más en el sistema. Las escasas fuerzas de la Coalición Sapient desafiaban a las naves tripuladas por kolshianos, enfrentando a los dos eslabones más débiles entre sí. Este último parecía un cara o cruz para ver quién se acobardaba primero, aunque supongo que era ridículo pensar así.

—Pequeña estación láser activándose entre los restos del anillo —ladré, al ver la advertencia en mi pantalla.

La capitana Monahan frunció los labios. «No se desvíen de nuestro rumbo actual. Fijen el fuego de plasma en el enemigo del Dominio y prepárense para maniobras evasivas si nos disparan».

Mientras nuestros potentes cañones ferroviarios se enfrentaban a los dos del Dominio, confiaba en que teníamos ventaja en cuanto a alcance, aunque carecíamos de velocidad de recarga y medidas antievasivas. La verdadera ventaja eran los misiles rompeescudos, que se lanzaron contra los enemigos adyacentes al gigante gaseoso. A menos que los kolshianos hubieran cometido la imprudencia de pasar su tecnología replicada a los arxur, los grises no tendrían respuesta. Los enemigos desprotegidos se vieron obligados a dar vueltas detrás de la cobertura de los anillos del planeta, donde las partículas de hielo y las pequeñas rocas absorbieron varios rayos. Nosotros no teníamos un tiro limpio, mientras que ellos podían elegir su ángulo desde una posición estratégica.

Para hacernos sentir más rodeados, los láseres de la estación abrieron un camino a través de las naves terrestres; tenían suficiente energía para atravesar varias de nuestras naves, escudos incluidos, de un solo golpe. Nuestro avance se dirigió hacia las problemáticas defensas planetarias, lanzando todas las bombas de alto rendimiento que teníamos en dirección a la estación. Sus defensas lograron provocar algunas detonaciones prematuras, aunque la exposición indirecta fue suficiente para despejar los escombros circundantes. Eso dejó vía libre para que una munición de antimateria la atravesara, volando la instalación al dominio de Ralchi. Aunque habíamos podido resolver ese problema, entendía por qué las versiones más grandes alrededor de Aafa serían un problema mayor. El mundo natal de los kolshianos debía de ser una fortaleza.

Los arxur eligieron el lugar perfecto para establecerse y compensar sus debilidades. Puede que ahora sean perezosos, pero no son estúpidos; no hay duda de por qué han sido capaces de aterrorizar a la galaxia durante siglos.

—Todavía nos queda un largo camino por recorrer, señor —advirtió Sovlin a Tyler, mientras se mordía las uñas nerviosamente—. Han sido capaces de mitigar sus pérdidas y nosotros hemos sufrido algunos golpes. Si nos van mermando a este ritmo, hasta llegar a Aafa... no lo conseguiremos. Tenemos que replantearnos nuestra estrategia; no sé, averiguar por qué el Dominio está colaborando con la Federación. Odio la idea de trabajar con ellos, pero no veo cómo podemos enfrentarnos a ellos; convencerlos podría ser el mejor consejo táctico que puedo dar».

El oficial Cardona pareció sorprendido por la sugerencia. —Gracias por tu objetividad, Sovlin. Los servicios de inteligencia han sido informados de la llegada del Dominio, pero aún no tenemos suficiente información para intentar ningún acercamiento. Seré sincero con todos ustedes: necesitaríamos el doble de naves para tener alguna posibilidad. Ojalá tuviéramos más de 38 malditos aliados, porque esto es como David contra Goliat.

—¿De verdad... qué?

—El pequeño contra el grande. Solo tenemos que seguir luchando y rezar por un cambio de rumbo. Rescataremos a Aafa... o moriremos en el intento. Puede que sea sombrío, pero es la pura verdad.

Con esas palabras ominosas flotando en el aire, sentí que los amortiguadores inerciales se apresuraban para mantenernos a flote mientras zigzagueábamos; esquivar el plasma requería una vigilancia constante de los objetivos fijados y las municiones entrantes. Se desplegaron interceptores delante de nosotros, mientras un misil enemigo se dirigía hacia nosotros. Las armas acababan de recuperar el plasma, por lo que tuvimos que depender de las torretas cinéticas durante el tiempo de inactividad. Disparamos otra vez y una respuesta de plasma del Dominio provocó una ligera caída en nuestro escudo. Encontrar refugio era la mejor manera de defendernos. La flota terran había desplegado unas cuantas barreras para replicar la ventaja del anillo del gigante gaseoso, pero solo podían absorber unos pocos impactos. No era nada comparado con los millones de fragmentos creados por la naturaleza en los que podíamos escondernos.

Entrecerré los ojos para buscar en la pantalla del sensor cualquier información útil que pudiera transmitir, y mi cola se inclinó cuando detecté actividad de naves en el borde del sistema. ¿Los kolshianos tenían más naves preparadas, warpeando para rodearnos? Parecía que habían abandonado todos los puestos avanzados y guarniciones coloniales que poseían, pero supuse que eso también había sido un truco. Aunque nuestros compañeros terranos habían dejado una retaguardia, anticipándose a esta estrategia, ya estábamos muy dispersos frente a medio millón de defensores. La idea de hacer malabarismos con más combatientes y flancos supondría una carga aún mayor para nuestros recursos. Por mucho que me ilusionara enfrentarme a la Federación, no estaba seguro de que pudiéramos ganar esta batalla si el enemigo aún tenía más recursos que movilizar.

—Onso, ¿estás bien? Parece que hayas visto un fantasma —gruñó Tyler.

Intenté corregir mi expresión abatida, pero mi lenguaje corporal seguía desanimado. —Lo he visto: el nuestro. Estoy contando treinta mil nuevas señales del Dominio, recién aparecidas en el límite del disruptor FTL. Por cada pocos que derribamos, pueden traer más. No hay forma de saber cuántas naves tienen realmente.

—Eso cambia las cosas. Tenemos que ganar esta batalla, pero ningún comandante abogaría por el suicidio de nuestra flota. Si el número real de enemigos sigue siendo una incógnita, esta batalla ya está perdida. Se lo comunicaré a Monahan y, tal vez, como dijo Sovlin, tengamos que replantearnos nuestra estrategia. Espero que podamos encontrar otra solución... Os mantendré informados.

Asentí con la cabeza y observé cómo el primate se apresuraba a acercarse al capitán para transmitirle el preocupante mensaje. El optimismo se estaba convirtiendo en una lucha colosal, mientras zigzagueábamos por el campo de batalla para mantener nuestras vidas. Una vez que encontramos un camino para atravesar la fortaleza circular del Dominio, tenía fe en que podríamos empezar a aprovechar nuestro impulso en este campo de batalla. La pregunta era cuántos enfrentamientos podríamos sobrevivir antes de que nuestra flota colapsara bajo la presión; si había toneladas de refuerzos enemigos esperando al margen, llegar a Aafa podría ser un obstáculo demasiado grande incluso para la humanidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 162
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
23 de marzo de 2137

La capitana tenía una expresión sombría en el rostro cuando Tyler le comunicó por primera vez la noticia de los refuerzos del Dominio procedentes de Kalqua. Hubo algunas conversaciones en voz baja y apresuradas, mientras yo me esforzaba por captar el murmullo de las comunicaciones. Aunque no podía oír lo que decía nuestro personal, podía ver las diferentes emociones que se reflejaban en los rostros de los humanos. La tripulación del puente dividía su atención entre esta nueva situación y la batalla contra las naves Arxur atrincheradas en el anillo del gigante gaseoso. Avanzábamos lenta pero constantemente, con cuidado de no excedernos; su cobertura se estaba desmoronando, aunque nos costó algunas naves. El plasma salía disparado de nuestro cañón de riel, alcanzando un ángulo perfecto que yo había calculado gracias a mi análisis del campo de batalla.

Intenté concentrarme en ese único enemigo que estallaba en mil pedazos y en la mayor capacidad que teníamos para evitar los peligros desde nuestra posición más cercana. El Dominio no se movió de sus posiciones, mientras caían algunos aliados; nuestra propia nave fue objeto de un intento de fijación de objetivo, probablemente por parte del mismo enemigo que nos había seleccionado para un ataque de plasma anterior. Bajé la cabeza y busqué al malhechor que nos estaba disparando. Tras inspeccionar detenidamente, localicé una pequeña nave de guerra escondida a la sombra de un aliado más grande. Sin perder ni un segundo que pudiera significar la diferencia entre la vida y la muerte, envié el nuevo objetivo a las armas.

«El plasma se está recargando, pero con los nanodrones que hemos acumulado, ¡creo que es un buen momento para usarlos!», grité.

La capitana Monahan inclinó ligeramente la oreja hacia mí. «Ya has oído al yotul. Descarguen los nanodrones y lancen una salva de minimisiles para distraerlos mientras tanto».

La aportación de la comandante terran a mi plan era acertada, pero me decepcionó no haber pensado yo mismo en la solución. Los nuevos puntos en el radar, treinta mil, me distraían; una parte de mi cerebro estaba calculando su trayectoria y había llegado a una conclusión angustiosa antes de que mi mente consciente atara cabos. Mientras los vehículos de lanzamiento de minimisiles se entrelazaban alrededor del casco más grande y su carga golpeaba el casco desprotegido del enemigo que nos apuntaba, comprobé para confirmar mis sospechas instintivas. Todos los nuevos refuerzos se estaban acercando a nuestras naves tripuladas para ayudar a sus hermanos Arxur. Habíamos elegido este enfrentamiento porque era la opción más viable en el gradiente de competencia.

¿Hemos caído en una trampa? ¿Qué hacemos? ¿Retrocedemos y atravesamos la emboscada, con las armas a toda potencia, para reagruparnos? ¿Pedimos refuerzos con drones, cuando nuestros autómatas ya están luchando contra la flota en las sombras?

Los nanodrones alcanzaron su objetivo, atravesando el compartimento del motor; los Arxur que nos acosaban no pudieron hacer nada para evitar arder en llamas. La explosión lanzó restos helados de los anillos planetarios contra los compañeros cercanos, dañando a varios de sus aliados. Estaba seguro de que Monahan aconsejaría a las demás naves que se centraran en los nanodrones, pero esa táctica no solucionaba el problema que se avecinaba. Teníamos unos minutos antes de que el Dominio completara su movimiento de pinza. Mientras me devanaba los sesos en busca de soluciones innovadoras, los sensores fallaron. Las inconfundibles naves de asalto pasaron a marcarse en verde, como naves amigas.

—Tyler, treinta mil naves Arxur se acercan rápidamente —anuncié—. Recomiendo tomar medidas inmediatas para hacer frente a esta amenaza. Además, es posible que el enemigo haya accedido a nuestros sistemas, ya que de repente aparecen como amigos.

Sovlin resopló con escepticismo. —¿Has pulsado el botón equivocado por error? Con todos esos saltos y nerviosismos que haces con las patas traseras...

—No lo he tocado. Estás entorpeciendo asuntos de la mayor importancia; ¿quieres que Tyler te saque del puente?

—Bueno, solo he dado un consejo sensato. A menos que sean las naves del desagradable jefe cazador Isif, es obvio que las naves Dominion no son amigas. Y Isif es amigo íntimo de Zhao, así que me atrevería a decir que, como no sabíamos que venían, no es él. Los grises no tienen capacidades cibernéticas como los terranos, como bien debería saber Onso; el hackeo es una idea fantástica. Eso deja la posibilidad de que los marcadores hayan sido mal etiquetados por los yotul o por alguien más en una posición de alto rango. ¿Acaso algún humano traicionaría a los suyos para ayudar a los arxur?».

La capitana Monahan giró bruscamente la cabeza hacia nosotros. —No. Nos retiramos para alinearnos con las nuevas naves del Dominio. Hemos recibido nueva información que dice que han venido a llevarse a Aafa... y que se oponen rotundamente a cooperar con los kolshianos. Voy a contactar con el comandante de los recién llegados para recabar información para la flota; el segundo oficial Schwartz tiene el control de los puestos de combate. Comunicaciones, amplíe la llamada.

Parpadeé confundido, dudando si confiar en esas fuentes. Sovlin podría tener razón sobre los traidores hambrientos de poder a la causa terráquea, aunque yo sabía muy poco sobre ese «Isif» que mencionaba. Tyler me había dicho que era un ferviente partidario de algún gris de los Archivos, pero no conocía los detalles. Sin embargo, no era imposible que esa anomalía en los sensores fuera un trabajo interno para sembrar la confusión, una traición desde dentro. Como quedaba patente en los capítulos más sórdidos de la historia de Yotul, solo hacía falta una persona en el lugar adecuado que se dejara tentar por ofertas grandiosas para traicionar un movimiento. Si los primates confiaban demasiado en las personas equivocadas, ¡nuestras naves podrían estar entrando a ciegas en un fuego cruzado!

—Nuestra inteligencia aún no ha fallado, Onso, toquemos madera. Si esta es la conclusión de todas las agencias, debe haber algún fundamento. me tranquilizó Tyler.

Carlos asintió con la cabeza. «Quizá sea una nueva incorporación a los rebeldes Arxur. Creía que preferían las tácticas insurgentes al enfrentamiento directo, pero quizá este grupo se ha sumado a las doctrinas de la agresión orgullosa».

«La agresión suena muy bien. Demonios, mientras sus malditas armas apunten en la dirección correcta, me da igual que sigan los caprichos del Monstruo de Espagueti Volador», resopló Samantha.

Nuestra nave de guerra invirtió su impulso con cambios graduales en los propulsores y se deslizó hacia atrás; los hostiles arxur no iban a renunciar a su estratégica posición junto al gigante gaseoso para perseguirnos. De los miles de naves del Dominio que había en este cúmulo, habíamos eliminado a un pequeño porcentaje. También podía ver los restos de algunas de nuestras naves cercanas; no habíamos escapado ilesos. Incluso con escudos, unos pocos impactos bien dirigidos en rápida sucesión convertirían una nave terráquea en chatarra. La capitana Monahan era consciente de la concentración que requería una batalla espacial, por lo que se apresuró a completar la llamada a nuestro misterioso aliado. Pasaron los segundos sin respuesta de las treinta mil naves, que estaban casi sobre nosotros. Si no había respuesta de ese grupo gris, mis sospechas se intensificarían.

Cualquier ayuda genuina querría coordinarse con sus aliados. ¿Qué podía estar causando el retraso?

Antes de que mis dudas pudieran volver a aparecer, independientemente de la fe de los humanos en su inteligencia, un extraño Arxur apareció en la pantalla. Su rostro, de un inusual color gris verdoso, estaba cubierto de abundantes cicatrices. En lugar de mostrar su típica actitud de fuerza y ferocidad, este comandante se encontraba en una posición inusual, sentado. Si estaba respondiendo a nuestro saludo, debía de ser el Jefe Cazador desde una nave de mando; dado que Sovlin no reaccionaba con reconocimiento, no se trataba del «amistoso» Isif. El alienígeno carnívoro mostró los dientes en un gruñido auténtico, en lugar de la sonrisa relajada que preferían los terranos.

—Humanos. Soy el jefe de cazadores Ilthiss y estoy aquí para ayudaros a lidiar con estos traidores a la Mejora —gruñó el arxur—. La Mejora es un ideal de crueldad y dominio. Una amiga vuestra me lo recordó; pude contactar con el jefe de cazadores Usliff de mi sector vecino antes de que Giznel pudiera llegar hasta ella con esa súplica.

Monahan entrecerró los ojos. —¿Por qué nos ayuda, jefe cazador? Nos gusta saber con quién luchamos.

—Usliff y yo queríamos demostrarles a estos kolshianos que no necesitamos su permiso para hacer nada... ¡y que no trabajamos con presas! He conseguido una copia de unas imágenes comprometedoras entre esos vejestorios de Giznel y Nikonus, pero las naves del Dominio han desactivado las comunicaciones por ese motivo. Las naves de mando están interfiriendo las señales entrantes para asegurarse, con el pretexto de la ciberseguridad. ¡Podría convencer a muchos otros aquí de que se pasaran al otro bando si vieran este vídeo!».

«No hay forma de que acepten transferencias de archivos o llamadas sin hackear sus sistemas y obligarlos a escuchar. Si tuviéramos malware en sus naves, sospecho que se habría activado en cuanto nuestros jefes se enteraran de que el Dominio estaba aquí. Tendrás que luchar contra tus compañeros. ¿Te parece aceptable?».

«Hss, hablas como si me importaran mis compañeros, humano. No soy tan patético. Están en mi camino, defienden a la escoria lameculos que cree que puede controlarnos, y prefiero luchar contra un depredador llorón como tú que unirme a la Federación llena de mequetrefe. Al menos tú no rehúyes una amenaza».

«Creo que la Federación nos considera a los humanos los más problemáticos. Está claro que al Dominio tampoco le gusta la fuerza y el coraje que aportamos. Si me lo permite, jefe Hunter, ¿sabe cómo se convenció a los Arxur para que colaboraran con la Commonwealth?».

—Hrr, afirmaron que eliminarías cualquier amenaza a tu dominio sobre los animales de presa que pueblan la galaxia. Por lo tanto, los arxur no tendrían derecho a existir, y unir fuerzas con un herbívoro indeseable es proteger futuras incursiones. Dicen que se trata del derecho a la crueldad, pero en realidad se trata de control y falta de ambición. Isif me dijo que respaldarías a una sociedad con un déspota diferente a Giznel; no responderé ante más cobardes. Ese jefe cazador senil y defectuoso tiene la idea correcta de hacerse con el poder, pero el papel me parece más adecuado para mí».

«Podemos decidir el futuro del Dominio después de que la Federación haya desaparecido, jefe cazador». El tono diplomático perfecto de Monahan para este individuo egocéntrico. «Esta es una oportunidad para derrotarlos por completo y evitar que los Arxur sean controlados directamente por los herbívoros que te insultaron... intentando matarte de hambre. ¿Quién quieres que sea el responsable, incluso el héroe, de su derrota?».

Los ojos de Ilthiss brillaron con malicia. «Generaciones conocerán mi poder. Un verdadero jefe Hunter nunca lucharía por la Federación. Vamos a tomar el gigante gaseoso; si ustedes, lameculos, quieren venir con nosotros, ¡más les vale que nos sigan!».

El Arxur se desconectó de la llamada y la capitana Monahan dejó caer su máscara de neutralidad. Cerró sus ojos binoculares con un poco de cansancio, sin duda por sus intentos de negociación, todos ellos centrados en locos de regímenes desquiciados. Eso agotaría a cualquiera y pondría a prueba su tono profesional. Al menos podía estar seguro de que las intenciones de este recién llegado eran buenas, por lo que la inteligencia humana había interpretado correctamente la situación. Las naves tripuladas por terranos se unieron a las de Ilthiss, coordinándose con los comandantes de Arxur a través de las comunicaciones; con treinta mil nuevas naves de nuestro lado, deberíamos ser capaces de acabar con la fuerza inferior mucho más rápido.

Comprobé la lectura de mis sensores, evaluando los otros frentes de batalla. «Señor, una actualización sobre el estado de nuestros aliados. Las otras naves yotul han avanzado más en el sistema Aafa; si lo estoy leyendo correctamente, parece que los drones terran han activado silenciosamente sus propios rayos de partículas. La flota sombra está sufriendo pérdidas desproporcionadas. Sin embargo, la Coalición Sapient está luchando contra las naves tripuladas del enemigo y parece necesitar refuerzos urgentes».

—No podemos permitirnos desviar recursos. Estamos comprometidos con Ilthiss y, si el equipo A está teniendo éxito contra la flota sombra, también debe seguir adelante. Al fin y al cabo, eliminar esas naves es la máxima prioridad.

—¿Qué pasará cuando las naves de la SC caigan en su primer enfrentamiento, de los muchos que habrá? Estamos en los límites exteriores del sistema, no en Aafa.

«Si dedicamos esta batalla a rescatarlos, no podremos centrarnos en nuestros objetivos. Conocían los riesgos. Tienen que defenderse por sí mismos, a menos que consigamos refuerzos mágicos de donde no hay nada».

Aunque sabía que mi compañero de intercambio humano tenía razón, disponer de solo dos grupos principales para desplegar dificultaría nuestra capacidad para hacer frente a amenazas en constante evolución. Era una pena que los militares tripulados por herbívoros fueran siempre unos torpes; creo que ese conocimiento influyó en la percepción inicial que los terranos tenían de mí en este papel, más que las acusaciones primitivas a las que me enfrentaba en otros lugares. Decidido a diferenciarme de los demás voluntarios exmiembros de la Federación, me incliné sobre los sensores para encontrar alguna ventaja. Los puntos verdes que indicaban las naves de Ilthiss avanzaban a toda velocidad. Nos convenía que se hubieran enviado al frente para absorber lo peor del fuego enemigo.

Era novedoso ver naves del Dominio luchando entre sí, con una agresividad indescriptible que se anulaba mutuamente. Ilthiss querría entrar en el ring para atacar a corta distancia, disparando a sus oponentes con armas cinéticas y de plasma que no podrían esquivar. Sería una carnicería sin ganador, salvo que podemos aprovechar la distracción para lanzar ataques a media distancia.

—Es probable que Ilthiss se acerque a sus viejos amigos —advertí—. Debemos tener cuidado de no darle...

Sovlin refunfuñó entre dientes. «¿Ahora sí? Menudo sabio y prudente Sovlin, «encargado de las tácticas».

—Ejem. No le disparéis, porque necesitamos sus naves vivas para aumentar nuestras posibilidades en enfrentamientos posteriores. Sugiero que esperemos un poco antes de disparar, para que los enemigos estén distraídos cuando él se acerque a ellos.

Tyler sonrió con aprobación. —Buen trabajo, Onso. Traza los vectores de interceptación de Ilthiss e infórmanos cuando calcules que una nave está a diez segundos de desplegar la cinética.

—Sí, señor.

Treinta mil líneas superpuestas parpadearon en la pantalla de mis sensores, pero sabía que nuestra nave solo tenía que proteger a una; las demás naves terrestres se encargarían de las demás. Apliqué filtros para trazar solo los vectores de las naves más rápidas de Ilthiss y las que estaban más cerca del anillo del gigante gaseoso. Después de analizar los datos y dejar que nuestros nuevos aliados se acercaran al objetivo, tracé la ruta de una ágil nave de guerra. Volaba a toda velocidad hacia una lluvia de plasma, mientras nosotros conservábamos el grueso de nuestro armamento para el clímax de esta agresiva estrategia. Las nuevas naves del Dominio tenían una gran cantidad de misiles para descargar contra los enemigos aliados de Kolshian. Se estaban acumulando decenas de bajas en ambos bandos, pero el arrogante Jefe Cazador casi había conseguido meter sus naves dentro de los restos helados.

Acerqué una nave; apenas podíamos ver un ángulo de su panza. «Podemos hacer un agujero en la parte inferior de esta, o al menos asustarla. Plasma tiene que disparar en los próximos segundos».

«Armas, disparad ahora a este objetivo», ordenó Monahan.

Mis oídos se aguzaron cuando nuestro rayo fue disparado con impresionante rapidez; de alguna manera, los humanos no habían sacrificado nada en cuanto a precisión. Nuestros enemigos arxur prestaban más atención a sus compañeros que a la flota de la ONU que se mantenía atrás, quizá bajo la suposición de que los escombros les proporcionaban suficiente refugio como para ignorarnos. Su negligencia nos permitió abrir una brecha en el vientre del objetivo, comprometiendo su integridad. Las naves terranas que nos rodeaban dispararon tiros similares, impactando donde podían. Conseguimos algunas bajas y muchos daños a nuestros enemigos. Varias armas enemigas, que habían estado ocupadas lanzando fuego infernal sobre Ilthiss, que cargaba contra ellos, respondieron disparando plasma en nuestra dirección.

La flota tripulada terrana pudo evitar un fuego prolongado, ya que Ilthiss volvió a llamar su atención con su llegada. El jefe cazador, lleno de cicatrices, había perdido miles de naves por su imprudencia, pero era una forma de expulsar al Dominio de los anillos helados. Los amigos arxur asaltaron la fortaleza natural, alternando sus tres municiones principales tan rápido como les permitía su biología. Más misiles fueron lanzados desde corta distancia en un gesto excesivo y derrochador, mientras las torretas cobraban vida para disparar proyectiles cinéticos contra los cascos de las naves. El plasma apenas había destellado en los cañones de riel gemelos cuando colisionó con nuestros enemigos. La estrategia de Ilthiss consistía en disparar todo lo que tenía su fuerza, de una sola vez, sin darles un segundo para respirar, y estaba funcionando a las mil maravillas.

Ahora que nuestro plasma se ha recargado, otra descarga de apoyo debería hacerlos tambalear. Ni siquiera los propios Arxur esperaban tanta agresividad por parte de uno de los suyos. Este Ilthiss gris está desquiciado; no es mi aliado ideal.

Serví otro objetivo en bandeja y las armas necesitaron una rápida orden para lanzar su energía hacia la refriega. La flota terran se había acercado, lo que reducía el tiempo de impacto. Tenía la ventana enfocada en nuestro objetivo actual, mientras los técnicos humanos disparaban plasma directamente a los sistemas clave; la nave se mantuvo de alguna manera unida, pero el enorme agujero en el casco la dejó fuera de rumbo. La gente de Ilthiss se abalanzó sobre ella en un segundo, destruyendo una nave que ya estaba fuera de combate por si acaso. El número de enemigos del Dominio había disminuido ante nuestra nueva llegada, aunque dispararon desesperadamente sus últimos tiros hacia el nuevo Jefe Cazador. Nuestro loco aliado pudo abalanzarse sobre los últimos restos con nuestra ayuda, pero la rápida victoria nos costó la pérdida de diez mil de sus naves.

—La ayuda de Ilthiss no durará mucho si sigue perdiendo naves a este ritmo —ajusté la ventana hacia la extensión abierta de estrellas, mientras nuestra nave de guerra se inclinaba para unirse a nuestros aliados en las profundidades del sistema—. Hablando de aliados, la situación de la Coalición Sapient que mencioné ha empeorado. Deberíamos ayudarles.

Samantha puso los ojos en blanco. «En un giro sorprendente de los acontecimientos, la ayuda alienígena deja mucho que desear. Excepto las naves yotul; son lo mejor que pueden esperar los exfederales».

«Me halagas. Aunque no te falta razón. Con una ayuda así, nos vendrían bien más naves. Acabamos de superar su primera línea de defensa y los números no van a mejorar».

Sovlin golpeó la pantalla con una garra y encontró débiles indicios en el borde opuesto del sistema. —Entonces esto te va a gustar. Ya he marcado un verde provisional: el ordenador debe pensar que no son kolshianos ni del Dominio. Deberíamos pedirles que se dirijan hacia el centro de la acción, en lugar de quedarse a la deriva.

La primera oleada de refuerzos que estaban de nuestro lado había acallado mis dudas, pero el criminal de guerra gojid hablaba como si se estuvieran uniendo más refuerzos a nuestra flota. Centré mi atención en la actividad que él había detectado, buscando información adicional para poder informar al capitán sobre su origen. Las trazas subespaciales eran un poco extrañas y me llevaría un momento desentrañarlas desde esta distancia, pero estaba seguro de que lo conseguiría. Quienquiera que fuera este último grupo, esperaba que fuera alguien más fiable que el pistolero Ilthiss. La humanidad necesitaba ayuda adecuada para rescatar a sus socios de la Coalición Sapient.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 165
Memoria del sujeto de transcripción:

Embajador Tarva,
República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
24 de marzo de 2137

La primera reunión de la Coalición Sapient ya había quedado atrás, pero ahora más que nunca tenía la mirada puesta en el futuro. Los diversos aliados de la humanidad se habían mostrado muy receptivos a la idea de solucionar los obstáculos de los venlil, ya que en nuestro caso no tenía nada que ver con que no fuéramos herbívoros, sino con que no éramos herbívoros dóciles y deformes que seguían las directrices de la Federación. Noah y yo regresamos a Skalga con una nueva oportunidad en la vida; dentro de una semana, yo sería el primer Venlil en revertir la manipulación genética. Se televisaría en una rueda de prensa, en la que el gobernador Veln insistió en participar para dar buena imagen. Mi citación a la mansión del gobernador había sido principalmente para informar a nuestro líder sobre lo ocurrido durante la convención, pero Veln dejó para el final el tema del referéndum de hoy.

Veln movió las orejas plácidamente. —Gracias a los dos por venir a ponerme al corriente. Me he asegurado de acelerar la votación planetaria sobre el nombre del planeta, tal y como prometí; acataré los resultados, independientemente de mi aversión por Skalga. También prefiero que Venlil Prime no se quede, así que las opciones eran «Skalga» frente a «Otro o quedarse como está».

«Será maravilloso deshacernos de otra parte de la influencia de la Federación. Ese era nuestro punto de acuerdo», respondí. «Tenía pensado votar por internet en cuanto termináramos aquí».

«No te preocupes, no te entretendré mucho. Noah, veo que tus pies apuntan claramente hacia la puerta. ¿Es una señal de dónde te gustaría estar?».

El astronauta hizo una mueca. —¿Tengo que responder a eso?

—No, pero déjame recordarte que yo no te he pedido que vengas. Cuando Tarva te trajo, te dejé acompañarla como muestra de buena voluntad hacia tu pueblo. Preferiría hablar con mi embajadora en el SC sin un agente de un gobierno extranjero presente, pero imagino que ella te lo contará todo de todos modos.

—Para tu información, puedo separar mi trabajo, especialmente cuando están en juego los intereses de Venlil —siseé—. Noah no diría nada que no fuera para los oídos de la ONU; es un hombre honorable.

Una emoción oscura brilló en las pupilas de Veln, y dudó. —Debo preguntarte, ¿cómo demonios mantuviste a raya a los humanos, Tarva? En este momento, agradecería que Noah me diera alguna pista. Tienen... formas de ser persuasivos, coaccionando a la gente para que haga lo que ellos quieren. Atrapándola con sus propias palabras, encontrando todas las lagunas y tecnicismos de la ley. ¿Es por eso por lo que accediste a todo lo que te dijeron? ¿Me equivoqué con tus motivos?».

«Eso no se parece en nada a los terranos».

—Oh, eso suena muy a nosotros, amor —gruñó Noah, con una risa grave resonando en su garganta—. Nuestros diplomáticos son muy hábiles a la hora de proteger nuestros intereses.

—Entiendo de lo que sois capaces y lo que podéis hacer cuando os sentís amenazados. Pero, al contrario de lo que cree Veln, discrepábamos en muchas cosas. Nunca me sentí presionado para hacer nada que no quisiera.

—Porque te preocupas por nosotros y nosotros nos preocupamos por ti. Todos en la ONU sabían que tú apoyabas a la humanidad, así que nosotros te apoyábamos a ti. Sabíamos que querías lo mejor para nosotros, para Venlil y para toda la galaxia; ese era el único tema en el que teníamos que estar de acuerdo. Es así de simple. Veln quiere jugar duro e intercambiar favores, por lo que está pidiendo una relación completamente diferente entre nosotros.

El gobernador entrecerró los ojos. —Estoy tratando de no marginar a la humanidad. Los venlil son mi máxima prioridad, ¡pero no pretendo hacerles ningún daño!

—Si tú velas primero por los venlil, la ONU antepondrá los intereses humanos a los tuyos. Tarva nos consideraba tanto como a los venlil, al igual que nosotros os considerábamos a vosotros al mismo nivel que a nosotros. Depende de ti qué relación quieres tener con la Tierra, Veln, pero la forma en que estás actuando ahora no merece una verdadera hermandad. Somos ferozmente leales, pero también damos lo que recibimos. Creo que sabes que eso es justo».

«Lo que sé es que quiero que seamos independientes y no quiero que nos dicten nada desde fuera de nuestras fronteras. No es nada personal, son solo negocios».

Me levanté de la silla y agarré la mano de Noah. —Para mí y para ellos siempre ha sido algo personal. Los humanos son dulces, pero no son fáciles de manejar. Les dijiste que no querías que las conversaciones fueran personales, así que han eliminado la emoción de sus decisiones. Ahora solo son negocios: no veo cuál es el problema.

—¡El problema es que sus tácticas son francamente depredadoras, Tarva! ¡Son despiadados y manipuladores!

—Entonces sois perfectos el uno para el otro. Y Veln, no me pidas consejo a menos que quieras saber cómo empezar a tratar a los terranos como amigos de nuevo. Como he dicho, su bienestar es algo personal para mí. Vamos, Noah.

Mi humano intentaba no reírse de la expresión indignada del gobernador; supongo que se podría considerar una audacia por mi parte hablarle así a Veln, pero destituirme como embajador le haría perder puntos políticos. Sentía cierta curiosidad por saber qué había hecho la humanidad para que el astuto Venlil lo considerara depredador. Aun así, bastaba con saber que las Naciones Unidas estaban bien equipadas para hacer frente a sus planes egocéntricos. Había notado algunas modificaciones importantes en la ley sobre visores que se había hecho pública. También recordé cómo Elias Meier me había advertido de que ciertos elementos de su propio gobierno eran «serpientes en la hierba», algo con lo que Noah estaba de acuerdo.

El gobernador Veln sacó a relucir un lado de la humanidad que habían mantenido oculto. Con la legislación dirigida contra su especie, se trata de defensa propia.

Noah se permitió una sonrisa burlona cuando llegamos a nuestro vehículo. —Ha sido divertido, pero te aconsejo que no te enemistes con Veln en el futuro. No vas a conseguir ningún favor de él si te lo ganas como enemigo.

—Tú tampoco le has recibido precisamente con los brazos abiertos, y te has asegurado de que sepa que no le soportas —protesté.

—Yo nunca he sido tan directo, Tarva. Básicamente lo llamaste depredador; estoy bastante seguro de que ese es el peor insulto en tu cultura».

«Solo después de que Veln lo usara contra la humanidad. Que Venlil no se crea superior a ti».

«Lo sé, pero sé lo importante que es para ti tener margen de maniobra con la Coalición Sapient. No quieres que Veln te controle, perdona la metáfora depredadora».

Asentí con las orejas, asimilando su argumento. El gobernador Veln había estado dispuesto a considerar algunas de mis ideas y había dado todo su apoyo a ciertas iniciativas que me importaban. La reversión de la edición genética y el referéndum sobre Skalga eran avances positivos que habían surgido de su mandato, mientras que no había mucho que ganar con convertir a mi sucesor en un enemigo. Noah observaba con curiosidad mientras sacaba mi holopad, ansioso por ver nuestro proceso de votación en acción. Completé un doble escaneo de retina, autenticé mi decisión consciente de votar mediante un código enviado a mi correo electrónico y escaneé mi tarjeta de identificación frente a la cámara. Las dos opciones, Skalga y Otro/Mantener lo mismo, aparecían como botones en letra grande.

Pulsé Skalga, marqué una casilla para confirmar mi elección y envié la papeleta después de pulsar «Sí» cuando se me preguntó si quería transmitir los resultados. Noah sonrió mientras me acurrucaba contra él, antes de arrebatarme el holopad de las manos. El depredador buscó las encuestas a pie de urna y sus dientes brillaron intensamente cuando giró la pantalla hacia mí. La opinión pública estaba abrumadoramente a favor de recuperar nuestro nombre ancestral, con más del 75 % de los encuestados a favor de «Skalga». Los intentos de Veln por disuadir a la población de recuperar el nombre que la Federación nos robó fracasaron. Aunque no era una garantía segura, me dio la seguridad de que una de mis iniciativas había sido tomada en serio.

Nuestro hijo crecerá en Skalga, podrá correr, saltar y oler. Si todo sale como quiero, también estará libre de los instintos que nos han frenado.

Noah me miró. —¿Qué te parece si, antes de la reunión del Consejo Superior de la semana que viene, por fin nos vamos de vacaciones a la Tierra? Llevamos mucho tiempo sin poder hacerlo.

«Me encantaría ver dónde creciste. Al fin y al cabo, quiero asegurarme de que nuestro hijo conozca la Tierra; vamos a pasar mucho tiempo en suelo humano, como familia», le dije con voz melosa.

«Estás muy emocionada con ese... paso, ¿verdad? Yo también lo he estado pensando. Establecerme y tener hijos nunca ha estado en mis planes. Explorar el universo era mi vocación, y eso descartaba cualquier otra posibilidad. El hecho de que encontráramos extraterrestres fue como llegar a la meta de una carrera que creía que acababa de empezar. Fue la culminación de mis sueños».

«Si no te emociona la idea de tener hijos, Noah, no tienes que fingir por mí. No pasa nada. Tus sentimientos también son importantes y no quiero que seas infeliz en silencio por amabilidad».

«No es eso lo que intento decir. Solo te explico que es la primera vez que pienso en ello y que no tengo ni idea de cómo criar a un niño, y menos aún a uno de otra especie. Tú, por tu parte, tienes experiencia como madre y tienes ideas sobre cómo quieres criar al pequeño; no estoy seguro de poder contribuir o estar tan preparado como tú. Es una gran responsabilidad y, cuanto más lo pienso, más lo sé».

«Te abruma la perspectiva».

«Bueno, sí. Tuve un padre increíble y quiero ser como él. No me preocupa tener el temperamento equivocado ni nada por el estilo, pero no quiero subestimar el trabajo y el compromiso que nos exigirá a los dos. El hecho de que sea una empresa tan grande... es por eso que me preocupa sugerir la idea que no puedo sacarme de la cabeza».

«Respira. Vamos a averiguar qué es lo mejor para los dos y todo saldrá bien. ¿Cuál es tu idea?».

«Quizás sea pedir demasiado. No quiero arruinar tu visión».

«Noah, te solté de improviso que me voy a someter a modificaciones genéticas experimentales y que quiero tener un hijo sin avisarte. Creo que ya hemos cruzado la línea de «pedir demasiado».

Las manos del humano temblaban por los nervios, y yo le rodeé suavemente la muñeca con la cola para calmarlo. Nuestra conversación en la reunión de la Coalición Sapient había sido angustiosa para mí, así que si Noah estaba abordando un tema de tal magnitud para nuestras vidas personales, podía entender su aprensión. Le preocupaba poner en peligro nuestra relación o asustarme. Le acaricié suavemente la barbilla con la pata y le dediqué mi mejor mirada de afecto. Fuera cual fuera el cambio que se sintiera obligado a sugerir a nuestros planes, yo estaba dispuesta a escuchar. Los dos procedíamos de culturas y vidas diferentes, por lo que podíamos manejar las diferencias de opinión de forma madura.

Quizá Noah aún no está preparado para la responsabilidad; parece estresado. No vamos a rejuvenecer, pero podría esperar unos años si eso le ayuda a aceptarlo mejor. Quiero que hagamos esto juntos.

El astronauta respiró con dificultad. «Obviamente, yo no puedo dar a luz, pero... ¿y si adoptamos un niño humano?».

—Oh. —Mi voz sonó plana, mientras intentaba contener mis emociones—. La idea de separarme de Noah me dolía como un cuchillo, pero una diferencia de intereses tan grande sería difícil de superar—. Entiendo que criar a un Venlil no sea lo adecuado para ti, pero la única razón por la que quería esto era tener un hijo que pudiera vivir la vida que yo nunca tendré. No puedo renunciar a eso, ni siquiera por ti.

«¡No! No estoy diciendo que no tengamos un hijo Venlil, en absoluto; siento no haberme explicado bien. Me refiero a criar a un niño humano, junto a nuestra pequeña bola de pelusa, criarlos juntos. Es una responsabilidad añadida, lo sé, pero me parece una idea realmente... preciosa. Una familia que une a dos especies diferentes».

Ahora era yo quien se sentía desconcertada por la sugerencia de Noah sobre nuestros planes, aunque no me disgustaba la idea. Podía imaginarme a un pequeño primate y a un diminuto Venlil corriendo por el parque, riendo como una gran familia. Por supuesto, no tenía ni idea de lo que se necesitaba para criar a un humano, pero supuse que eso me ponía en la misma situación que mi pareja, que tampoco tenía ni idea de lo que suponía criar a uno de los pequeños de mi especie. Tener seres inteligentes e indefensos que dependieran de nosotros para sobrevivir significaría que podríamos aprender sobre la otra especie a un nivel fundamental. Llamar a un depredador mi propio hijo, cuidarlo y quererlo como mi astronauta querría a un Venlil, me parecía lo correcto. Era un reto abrumador para ambos, pero no pude evitar aceptar rápidamente esa idea tan conmovedora.

—Me parece una idea maravillosa, Noah —respondí—. ¿Criar a un humano y a un venlil juntos, como hermanos? Me encantarán nuestros pequeños terrícolas... No creo que pueda llamarlos «goobers». ¿Se te ocurre algún apodo adorable?

Los colmillos perlados del terrícola se mostraron con una sonrisa radiante. —Podrías llamarlos goober. Pero ¿por qué hacerlo cuando puedes decir «nuestros pequeños depredadores feroces»?

—Ah, sí. La humanidad, la especie feroz cuyo primer contacto con los zurulianos... fue cuando el embajador visitante se acurrucó en el zapato de un diplomático humano.

—El zapato feroz de un diplomático humano.

—¿Cómo puede ser feroz un zapato?

«Estoy seguro de que la Federación inventaría alguna mala intención que tenemos con nuestros cubrepiés. Obviamente, los usamos para endurecer los pies y patear a los animales de presa, como esto». Noah golpeó ligeramente mi tobillo con el zapato, con una mirada divertida en los ojos. «Espera, de hecho escuché una historia en la embajada sobre alguien que le tiró un zapato a un recepcionista para distraer a la seguridad en una base de la ONU. No sé cuánto hay de cierto en eso».

«Podrías haberte quedado en la primera parte, pero tienes que corregir tus palabras, ¿verdad?».

«La precisión es importante. La ciencia no juega con la verdad, mi amor. No querría que nadie dijera que omito aspectos poco halagadores de la verdad; valoro mi integridad».

«Yo valoro tu integridad y todo lo demás de ti, Noah Williams. Eres la persona que me completa, que me entiende y me hace sentir libre para ser feliz de nuevo. Estoy tan contenta de que el universo haya cruzado nuestros caminos; te amo con todo mi corazón».

Los ojos binoculares del humano se fijaron en mí con intensa concentración. «Yo también te amo. Ahora, para siempre y siempre. Te amaré hasta la muerte térmica del universo».

Apoyé la cabeza contra el robusto pecho del depredador y exhalé con satisfacción. Todo lo que había deseado en los últimos meses era un futuro pacífico entre nosotros y la humanidad. Aunque no podía trabajar con el mismo fervor en la esfera política, los acontecimientos de mi vida personal podían alinearse con ese sincero objetivo. También podía dedicar mi pasión a devolver a los venlil a sus raíces y descubrir quiénes éramos sin la Federación. El referéndum parecía garantizar el regreso de nuestro nombre a Skalga, lo que significaba que la opinión pública estaba de acuerdo. Quizás, después de que Noah y yo allanáramos el camino para una vida tras la reversión genética, otros nos seguirían.

Por primera vez desde la muerte de mi hija, sentí que los mejores días de mi vida personal estaban por llegar. La llegada de la humanidad me había dado la oportunidad de volver a tener una familia, liberándome de mi ignorancia y abriéndome nuevas puertas hacia el futuro. Estaba agradecido de tener una pareja que se había comprometido con mis sueños y los había convertido en un esfuerzo conjunto que nos podía brindar una oportunidad única y maravillosa. No sabía lo que nos deparaba el futuro, pero estaba emocionado por ver adónde nos llevaría el viaje.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 168
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
24 de marzo de 2137

Los humanos realmente lo habían hecho.

Los depredadores desquiciados se ataron a trajes espaciales de múltiples capas y saltaron directamente al espacio. No estaba seguro de qué impulsaba mis robustas piernas a seguir su ejemplo, pero allí estaba yo, volando junto a Carlos y Sam sin posibilidad de regresar. El propulsor junto a mi oxígeno me dio un pequeño empujón hacia la superficie lunar, con su ordenador de vuelo programado teniendo en cuenta mi masa y mi diferencia de altura. Mis garras se aferraron al rifle, que estaba sujeto a mi pecho; lo último que necesitaba era que mi arma saliera flotando. No estaba del todo convencido de que fuéramos a sobrevivir a esta acrobacia. Suponiendo que lo hiciéramos, una sola bala que atravesara o rodease las placas blindadas del traje nos expondría al vacío.

Era una locura absoluta, agravada por el hecho de que habían lanzado hacia la Luna, con propulsores, unos vehículos militares de enorme tamaño y armados con cañones gigantescos. No parecía posible que no se rompieran al chocar contra el suelo, sin un motor de verdad acoplado. Ese era también nuestro destino más probable; ahora parecía idílico flotar por el espacio, pero lanzarse hacia la superficie craterizada y de color pizarra sería aterrador. ¿Acaso los humanos no eran conscientes de la caída o de las alturas? ¿Por qué había aceptado ir con ellos: solo para demostrar mi valía ante estos reclusos que deberían ser depredadores?

La buena noticia era que disparar a seres vivos en el espacio era casi tan difícil como clavar un nanodrón; éramos microbios para una estación de armas de una flota fantasma. Eso reducía las posibilidades de que nos friera el plasma, aunque no las eliminaba por completo. Eché un vistazo atrás, a nuestra nave de guerra, justo a tiempo para verla retirarse apresuradamente de las defensas planetarias. Los drones de la ONU luchaban con uñas y dientes contra los kolshianos, pero los enemigos cerraban fácilmente el hueco temporal formado por nuestras bombas. No se sabía si nuestros amigos sobrevivirían a la batalla que se libraba sobre nuestras cabezas, mientras nos precipitábamos hacia la atracción del satélite. Había que desactivar las defensas planetarias si queríamos que el resto de la tripulación tuviera alguna posibilidad de luchar.

—Sam, ¿estás segura de que esto es seguro? —pregunté por el enlace de comunicaciones.

Podía imaginar la expresión de ira de la humana bajo su casco. —Ay. ¿Necesitas que te cambien el pañal, Sovlin?

—Que te jodan. Quiero saber cuáles son nuestras posibilidades reales.

—Bueno, incluso si te desmayas como un gato asustado, la nave es automática. Ha calculado la mejor ruta con sus reservas de combustible. Hicimos una prueba a pequeña escala de la tecnología en Luna, pero es bastante nueva. Incluso si nos orienta en la dirección correcta en un mundo alienígena, cuando nuestras mediciones dependen de la ciencia federal, que es jodidamente fiable, depende de ti aterrizar de pie y salir pitando.

Carlos se conectó a nuestro enlace de cascos. «Por suerte, solo tendréis que caminar hasta el rover más cercano. Si la trayectoria es correcta, nuestro transporte estará a unos cientos de metros. Desde allí, tenemos armas pesadas y un poco más de protección entre nosotros y una bala perdida».

«¿Tenéis vehículos terrestres armados específicamente para lunas?».

—Y para planetas con terrenos difíciles como Caato o Marte. La ONU tiene estos chicos malos en Marte, principalmente para búsqueda y rescate, pero también por si se necesita alguna acción de seguridad. No sé por qué no usan orugas de tanque; bueno, podrías preguntárselo a Onso, si quieres saberlo.

—Bah, apuesto a que ese primitivo leyó todas las respuestas en un libro. Yo también podría hacerlo.

Sam resopló. —Entonces, ¿por qué no lo haces?

—Estoy ocupado. Por ejemplo, ahora mismo estoy aterrizando en una luna con solo un propulsor a reacción. Pero no voy a establecer contacto con ese ingeniero de pacotilla hasta que necesitemos volver a la nave; lo único que tienen que saber es cuándo tendremos las defensas planetarias bajo nuestro control y cuándo necesitamos que nos recojan.

—El mando de la ONU estará en contacto con nuestros líderes en tierra durante todo el trayecto. Solo tendremos que llamar a casa cuando queramos salir de esta roca estéril.

—¿Cómo sabrá la flota si fracasamos?

—La instalación explotará —respondió Carlos con un tono demasiado alegre—. Una bola de fuego gigante, la base desaparecerá. Será bastante visible.

Me agité dentro de mi traje espacial. —¿Qué?

—Sí. ¿No escuchaste la sesión informativa? Todas las instalaciones de la superficie lunar, incluida la que vamos a asaltar, tienen una función de autodestrucción para que no queden fuera de su control. Sin embargo, se necesitan las claves de autorización de dos personas. Querrán mantener las defensas planetarias en la batalla espacial el mayor tiempo posible, por lo que permanecerán junto al receptáculo hasta que su base esté a punto de caer.

—La parte que escuché fue la parte en la que seguíamos planeando asaltar su refugio. ¿A vosotros, simios belicistas, os gusta que os exploten complejos en la cara?

—Preferimos no inmolarnos en explosiones gigantes. Gracias por preguntar —chilló Sam.

La superficie lunar se veía cada vez con más detalle y podía sentir cómo la gravedad influía en mi aceleración. El aumento de la velocidad aparente me revolvió el estómago, lo que me hizo desear desesperadamente que los humanos siguieran hablando para distraerme. Mis garras querían soltarse del arma; el pánico instintivo me decía que estaba a punto de morir. Los depredadores cruzaron los brazos frente al pecho mientras se precipitaban hacia tierra firme. Por desgracia, cuanto más oía hablar del plan, menos tranquilizadoras me parecían sus voces gruñonas. El hecho de que supieran que la base estaba preparada para detonar en cuanto nos acercáramos sugería que se trataba de una misión suicida.

¿Y si los humanos nos están sacrificando para destruir las defensas planetarias, igual que los kolshianos enviaron a la muerte a los civiles en esas naves de evacuación? ¿Cómo es posible que unos depredadores tan inteligentes como mis guardias no vean que esto es una sentencia de muerte?

«Estoy dispuesto a morir por lo que he hecho, pero me hubiera gustado que me lo hubieran dicho desde el principio. Aún así lo haría para que la Tierra pudiera sobrevivir, por la deuda que siempre tendré con vosotros, ¡pero no me gusta la idea de volar en pedazos!», siseé.

El suspiro de Carlos se oyó dentro de mi casco. —Como te decía, los dos kolshianos autorizados tendrán que permanecer a la espera para iniciar la autodestrucción. Eso los convierte en un blanco fácil. Los francotiradores eliminarán a uno de ellos y se asegurarán de que nadie más coja la llave. Nuestra misión será despejar las instalaciones y tomar el control del centro de mando.

—Hum. Te has dejado la parte del trabajo en la que competimos por ver quién mata a más kolshianos de mierda —intervino Samantha—. Ah, y Carlos, el Calvo está pensando que debería haberse quedado con Onso. El yotul era el listo, sentado delante de una pantalla sangrienta.

—Espero que no le pase nada a ese taushana —comenté, comprobando con picardía si los humanos conocían esa palabra.

—No se ha traducido. ¿Qué significa «taushana»?

—Es un término cariñoso. Onso pidió que le llamaran así en lugar de «primitivo».

—No te fío un pelo.

—Lo digo en serio. Si me pasa algo, decidle que Sovlin estaba orgulloso de trabajar junto a un taushana tan brillante.

—Hum. Suena casi bonito.

—Lo es. Te lo prometo, «taushana» ocupa un lugar especial en el idioma yotul, especialmente en Rinsa. Onso y tú os unisteis en combate, así que significaría mucho viniendo de ti, Sam.

—Lo... lo pensaré. Respeto a ese sabiondo piñón. No está mal para...

El resto del cumplido ambiguo de Samantha se me escapó. Mi atención volvió a centrarse en mi trayectoria, una vez que los propulsores retrógrados se activaron para frenar mi caída. Al no poder distraerme con la conversación, me di cuenta de por qué se estaba activando la potencia de impulso. Estábamos lo suficientemente cerca del suelo como para que fuera hora de pisar el freno; mi propulsión personal luchaba contra la gravedad, pero esta parecía estar ganando. Los picos contra los que había luchado se clavaban en la parte trasera de mi traje. Esta sensación de caída libre no era algo a lo que los gojidos hubieran evolucionado para soportar, y mi cabeza daba vueltas por la rapidez de todo. El miedo me oprimía el corazón sin tregua, amenazando con privarme de mis facultades.

La superficie lunar se expandía en mi campo de visión, como si se estuviera ampliando a través de una ventana. Los cráteres que desde lejos parecían pequeños hoyos se convertían en cuencas abiertas; a pocos kilómetros de nuestro lugar de aterrizaje, el complejo de defensa planetaria adquiría por fin una apariencia tridimensional. Mi cerebro sopesó los estímulos acumulados y proclamó que mi muerte era inminente. No podía imaginar cómo se sentían los soldados terran que se habían lanzado en paracaídas sobre la cuna, en un planeta con una gravedad que superaba con creces la atracción de esta luna. Los depredadores estaban construidos de forma diferente a nosotros, pero los humanos eran una raza intrépida incluso entre los cazadores. Estaba seguro de que los Arxur no se atreverían a enfrentarse a alturas tan intimidantes.

¿Eso me hace más valiente que los grises? Ese pensamiento casi me da la fuerza de voluntad para mantener la cordura; además, no es que pueda deshacer el hecho de haber saltado de una nave espacial con primates suicidas a estas alturas.

—¡Joder! —grité por el comunicador—. ¿Dónde está la lona que había en la cuna? ¿Se les ha olvidado, depredadores locos e insufribles?

La risa de Carlos sonaba demasiado despreocupada. —¡Esto es mejor que el paracaidismo normal! Es tan suave y tranquilo... Lo haría por diversión. La adrenalina, Sovlin. ¿No te sientes vivo?

—¡Yo quiero saber dónde está la lona para planear! ¡Tenemos que reducir la velocidad, joder!

—Bueno, un paracaídas sería inútil. No hay aire en el espacio para que se abra.

—No hace falta ser Onso para entender cosas básicas —espetó Sam.

Tragué el oxígeno que circulaba por mi traje y me recordé mentalmente que, si alguna vez tenía la oportunidad, debía hacer que Sam chocara contra mi espina dorsal. Esos humanos con la mente retorcida no tenían derecho a burlarse de lo aterrador que era aquello. Mi cuerpo cayó en picado cientos de metros en muy poco tiempo, mientras las vibraciones del propulsor se hacían más insistentes. Solo cuando el suelo estaba a la altura de un rascacielos, la velocidad se redujo hasta que me deslicé como una hoja; floté en una burbuja de aire y aterricé con un suave toque. Mis pies se apoyaron en la superficie lunar con menos fuerza que si estuviera saltando de la cama. Los depredadores también aterrizaron sin problemas, bajando lentamente al suelo en pequeños incrementos.

El cálculo perfecto del ordenador del propulsor era impresionante. Estaba más que agradecido de tener los pies en tierra firme; ahora era el momento de avanzar hacia el complejo que podía detonarse en cualquier momento. Por toda la superficie de la Luna, otros grupos asaltarían instalaciones similares sin detenerse a descansar. Carlos comprobó el HUD de su casco antes de señalar un rover que había aterrizado con elegancia en la Luna. Era incómodo correr con mi traje espacial bajo la baja gravedad, sobre todo porque los depredadores podían mantener su ritmo con ligeros saltos. Encontré energía extra para mis piernas cuando un cohete aterrizó muy cerca de nuestra posición: los kolshianos nos habían visto.

Van a ser unos largos minutos conduciendo hacia la base. Por suerte, no creo que tengan un gran suministro de misiles, pero nos dispararán durante todo el trayecto.

Me ardían los pulmones y el abdomen al acercarnos al rover, pero me obligué a seguir adelante. Samantha se agachó detrás del volante del vehículo, mientras Carlos me empujaba hacia el compartimento trasero. En cuanto entramos, me derrumbé por el agotamiento; tardaría unos minutos en recuperar el aliento. El guardia masculino me echó un breve vistazo antes de abrir una escotilla del vehículo. El humano se subió detrás de una ametralladora fijada en la parte superior, lo justo para que asomara la cabeza fuera del rover. Sus manos enguantadas giraron la torreta en todas direcciones y buscaron objetivos.

Samantha terminó de introducir las coordenadas y se volvió hacia mí. —Sovlin, tú serás el cargador. ¿Ves esas cajas de munición? Cárgalas en el arma principal y no la cagues.

Me puse de pie y estudié la tarea que tenía entre manos. —Sí, puedo hacerlo. No usamos vehículos terrestres muy a menudo en la Federación... nada como estos... pero he visto algunos durante las incursiones de Arxur. No será un problema.

—Más vale que no, o irás andando a la base.

El rover avanzaba hacia la instalación kolshiana y, sin sonido en el espacio, era imposible saber cuándo nos disparaban. Veía a Carlos disparando contra los objetivos, pero decidí quedarme en mi sitio y ayudarle a recargar. El papel de los humanos era vigilar el campo de batalla y evaluar las actividades hostiles. Con suerte, el blindaje del vehículo podría absorber la energía cinética de los kolshianos que nos veían llegar. Un ejército de rovers militares espaciales, lanzados desde el cielo, arrasando la superficie llena de cráteres... era imposible que no nos vieran. Quizás era mejor que no me hubieran relegado al estresante papel de artillero, que me obligaba a exponerme a cualquier cosa que volara por la zona.

Samantha, como conductora, no estaba contenta sin poder ver la acción. El rover carecía del parabrisas que esperaba encontrar en un vehículo de exploración, pero parecía tener un periscopio por el que ella podía mirar. Me limité a cumplir con mi deber, absteniéndome de hacer preguntas sobre nuestro progreso. Los minutos de trayecto sin ver nada me hacían dudar de cuánto nos quedaba para llegar a nuestro destino; por la tensión de las piernas de Carlos, estábamos recibiendo más fuego. Sabía que eso significaba que nos estábamos acercando, aunque ninguno de nosotros saldría del vehículo hasta estar a las puertas de la base. No había forma de saber si los francotiradores de la ONU habían conseguido eliminar a los portadores de las llaves de autodestrucción.

Supongo que lo sabremos cuando la base haga «¡bum!» al irrumpir en el centro de mando. No pensemos en eso. Daré por hecho que conseguiremos controlar esos estúpidos láseres y que mis conocimientos adquiridos al defender la cuna me serán útiles para saber cómo utilizarlos.

Carlos siguió disparando ráfagas, mientras ayudaba a Samantha a estar atenta a las trampas. Los dos humanos solo se comunicaban cuando era necesario, prefiriendo concentrarse en nuestra situación de vida o muerte. Como siempre, me impresionó su eficiencia y compostura ante el peligro extremo. La confianza de los terranos me contagió un poco, a pesar de lo descabellada que era esta misión. No había suficientes soldados kolshianos defendiendo la base para detenernos, siempre y cuando pudiéramos absorber el fuego un poco más. El rover parecía tener sistemas integrados que podían interferir con los sistemas de rastreo de los misiles o destruirlos en vuelo. Los explosivos eran la mayor amenaza para nosotros durante el trayecto, pero podían neutralizarse.

Las increíbles maquinaciones ideadas por estos depredadores podrían ser suficientes para llevarnos a nuestro destino sanos y salvos. No pude evitar soltar un gruñido de satisfacción, sabiendo cómo podría cambiar el rumbo de la batalla espacial si conseguíamos el control de las defensas planetarias. Unas armas tan poderosas eran una pesadilla para la armada de la ONU, algo que podía destruir nuestras naves espaciales más avanzadas de un solo golpe. Sin estas instalaciones, la flota en la sombra estaría mal equipada contra nuestros rayos de partículas, nanodrones y otras municiones superiores.

Decidí romper mi silencio para dirigir unas rápidas palabras de ánimo a Carlos. Quería compartir la sensación de triunfo que recorría mis venas con el guardia que siempre me había dado orientación moral con la mayor integridad, el que creía en un futuro mejor y había tratado de comprender lo que me impulsaba desde el principio.

Sin embargo, cuando volví la mirada hacia el depredador para evaluar su comportamiento, vi que un espasmo repentino recorría su cuerpo. Su cabeza se echó hacia atrás con un leve chasquido en la escotilla y sus manos se deslizaron de la torreta. Las piernas del humano se doblaron bajo su voluminoso cuerpo, como si le hubieran quitado la alfombra. El pánico se apoderó de mí al darme cuenta de lo que había sucedido; corrí a su lado y me arrodillé junto a su cuerpo caído. Samantha también se giró en el asiento del conductor, gritando el nombre de Carlos a través de nuestro enlace de comunicación, sin obtener respuesta.

Mis ojos se fijaron en el agujero de bala en la parte delantera de su casco espacial, que exponía al humano al vacío, y en la sangre carmesí que burbujeaba en los bordes agrietados. El horror se apoderó de mi conciencia mientras buscaba desesperadamente una forma de mantener con vida al bondadoso depredador.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 171
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
25 de marzo de 2137

Después de que las tropas humanas saltaran de nuestra nave hacia la superficie lunar, sobrevivir en las estrellas resultó ser una tarea angustiante.

Hubo varios factores que dejaron a nuestra nave de guerra en una situación precaria. A mayor escala, la brecha que habíamos abierto con tres rondas de bombas de antimateria se había cerrado. Los drones de la ONU nos habían prestado unos segundos contra un enemigo superior en número, cayendo por miles; la mitad de nuestros aliados se encontraban al otro lado de la flota en la sombra, pero no podían ayudarnos a retirarnos debido a sus propios problemas. Dar marcha atrás no era una opción, y con esa puerta cerrada, se trataba de evitar la muerte inmediata. Las armas nucleares escondidas en la Luna se lanzaron tan pronto como pasamos la flota, dejándonos una carga radiactiva de la que evadir. Los drones se apresuraron a derribarlas, a pesar de tener a los kolshianos escupiendo plasma a sus talones.

Aunque nuestros drones en este lado del globo habían sufrido grandes bajas, las naves tripuladas tampoco habían salido indemnes. Nuestra nave había recibido una paliza, con varios impactos directos en la parte inferior, y nos quedamos sin escudos una vez que estos fueron derribados. Sinceramente, si alguien no ideaba una forma de facilitar la corriente del escudo a pesar de la magnetorresistencia, serían prácticamente inútiles en futuras batallas; las Naciones Unidas aún no habían encontrado ninguna innovación alternativa en ese frente. Aunque yo estaba atento a cualquier lanzamiento de misiles, no podíamos permitirnos recibir muchos más impactos de armas convencionales; nuestra nave se sostenía por un hilo, y un solo golpe podría hacer que la integridad estructural se desmoronara.

Incluso si Sovlin, Carlos y Samantha logran tomar el control de las estaciones terrestres, eso llevará tiempo. No sé cómo vamos a resistir contra las armas nucleares, los disparos libres de los láseres de defensa planetaria y las naves de la flota sombra.

Los cazas terranos no eran más que una molestia para los drones y estaban recibiendo una paliza. Aunque era difícil discernirlo a través del mar de señales de los sensores, el Escudo Duerten y la Coalición Sapient parecían estar luchando contra un ataque del Dominio. Los Arxur habían traído toneladas de naves espaciales a la refriega; mientras que la alianza aviar mostraba una agresividad novedosa, los grises eran los veteranos experimentados en ese campo. Los carnívoros no esperaban tal lucha por parte de la Homogeneidad, pero adaptaron sus estrategias rápidamente. Al mismo tiempo, en el lado más alejado de Aafa, la flota de los cazadores jefe Ilthiss y Usliff había quedado reducida a unos pocos restos dispersos. Los drones de la ONU y las naves de la Tecnocracia se quedaron en inferioridad numérica, solos y sin poder unirse a nuestro combate junto a la luna.

—No es así como queríamos que fuera la batalla. Los rayos de partículas por sí solos no ganarán esta lucha —siseé.

Tyler se rascó el cráneo rubio. —Esperemos que basten las defensas planetarias. No nos quedan muchos trucos en la manga. A menos que tengas algo en mente, Onso.

—Mi sugerencia es que nos vayamos a algún lugar donde esos láseres no puedan dispararnos libremente. Pero no podemos volver por donde hemos venido y hemos sufrido enormes pérdidas. Tal y como yo lo veo, solo necesitamos más naves. El Escudo y el Ilthiss no son suficientes.

—Esto demuestra por qué no hemos provocado al Dominio. No queríamos luchar contra ellos y contra la flota sombra al mismo tiempo, ni que Betterment supiera lo mucho que les teníamos controlados. Supongo que ya es demasiado tarde, ¿no?

—Creo que si las cosas empeoran mucho, los duertos cumplirán su promesa de bombardear Aafa. Dado que estamos al borde de la derrota, quizá deberías decirles que lo hagan.

Los músculos de la mandíbula de mi amigo se tensaron. —No quiero autorizar eso.

—Lo sé. Yo tampoco, después de ver lo absurdo que fue la destrucción de Caato... pero incluso si activamos las defensas planetarias, será demasiado tarde para recuperar nuestras pérdidas. Podríamos haber perdido cincuenta mil naves entre todos nuestros aliados, lo que supone una gran parte de nuestra flota. Las bajas enemigas son de unos veinte mil hasta ahora, y casi todas por armas de partículas... que la mayor parte de nuestra flota no tiene. No veo ningún escenario en el que podamos ganar aquí».

El oficial de sensores frunció aún más el ceño, descontento con mis sugerencias. Sus ojos azules parecían contar los minutos que habían pasado desde que Sovlin y su equipo saltaron al espacio; a estas alturas ya deberían estar irrumpiendo en los complejos, dada la proximidad de sus lugares de aterrizaje. Era un milagro que hubiéramos logrado mantenernos fuera de su alcance y con vida durante tanto tiempo. ¿Qué pasaría con las tropas si caíamos y se quedaban abandonadas en esa luna con oxígeno limitado? ¿Qué sería de la humanidad y los yotul si nuestro ataque total fracasaba? Supuse que antes de que se autorizara una acción drástica de tierra quemada, deberíamos ver si las defensas planetarias podían ser lo suficientemente efectivas.

Se identificó un láser procedente de la luna que nos apuntaba, lo que nos dejaba solo unos segundos para desviarnos de su vector. Sentía cómo el corazón me latía con fuerza en el pecho, mientras mi cerebro se quedaba en blanco, incapaz de idear una estrategia de última hora. Habríamos ganado esta batalla si solo se tratara de los kolshianos; habíamos hecho un trabajo admirable para llegar hasta aquí, con el Dominio uniéndose a nosotros. Pero ahora veía dos naves de la flota sombra persiguiéndonos, alineándose para cuando sus armas de plasma se recargaran. Desesperadamente, pasé las coordenadas del dron más cercano a las armas, pero gracias al dramático giro del enemigo, nuestro disparo no lo inutilizó como esperaba. Solo le hizo una abolladura en el blindaje, tan insignificante que el hostil no redujo la velocidad en su persecución.

Hubo una pausa momentánea en los disparos de la defensa planetaria, pero ahora podía ver todo el complejo iluminado debajo de nosotros. Era una pena que estuviéramos fuera del alcance de los bombardeos y que nos hubiéramos comprometido a que los soldados de a pie tomaran la instalación de todos modos. Busqué a tientas en la lectura del sensor, tratando de trazar la trayectoria del láser. ¿Cómo íbamos a esquivar dos rayos de plasma que podían dispararse en cualquier momento y un láser? Aún teníamos una barrera física que desplegar para impedir la entrada de una de las municiones, pero no podíamos proteger ambos lados. Tomé una decisión en una fracción de segundo y transmití la sugerencia de lanzarla delante de la flota en las sombras. Aunque los láseres eran más potentes, las posibilidades de esquivar los arcos de plasma sincronizados eran escasas sin algún tipo de fortaleza.

Los ojos cansados del capitán Monahan se volvieron hacia la tripulación del puente. —Hemos recibido noticias de nuestros líderes de unidad en tierra. Todas las defensas planetarias están bajo nuestro control, excepto un único módulo que ha podido iniciar la autodestrucción».

Pude ver una explosión cerca del borde sombrío de la luna, donde la luz del sol no iluminaba su superficie craterizada. La lectura de los sensores había cambiado los complejos defensivos a indicadores amigos, después de que la nueva información se introdujera en su base de datos. Incliné la cabeza, confundido, preguntándome por qué los láseres más cercanos se estaban activando y apuntando hacia nosotros. Mi desconcierto se convirtió en una risa, tal vez una señal de que estaba delirando por el estrés de la batalla. Puede que no estuviéramos en camino de ganar la batalla, pero era divertido que la flota en las sombras no tuviera ni idea de lo que se le venía encima. Un destello azulado irradió de las poderosas armas y seguí su trayectoria relámpago a través de la ventanilla.

El ordenador del complejo había calculado el ángulo óptimo para atravesar ambos drones kolshianos, cortándolos por la mitad antes de que los algoritmos se dieran cuenta de lo que había pasado. Las defensas planetarias se activaron a nuestro lado, dando por fin un respiro a nuestra maltrecha flota. Sin tener que preocuparme por volar directamente hacia una lluvia de láseres hostiles, transmití un rumbo sugerido a los sensores; nos llevaría lo más cerca posible de la superficie lunar. Además, ese lugar estaba en el punto ciego de los complejos, por lo que no teníamos que preocuparnos por el fuego amigo. También nos ayudaría a recuperar las lanzaderas y evacuar a nuestros soldados de vuelta a la nave. Por muy insensible que pudiera ser Sovlin, me resultaba extraño estar en el puente sin sus pinchazos.

Con nuestros antiguos perseguidores muertos en el agua, nuestra nave de guerra se dirigió directamente hacia la luna con una nueva oportunidad de vida. Resalté el marcador de la lanzadera de la ONU asignada a nuestra nave, al ver que estaba sobrevolando el punto de evacuación. Los soldados necesitarían unos minutos para llegar a pie al lugar de recogida; que yo supiera, los rovers se habían dejado atrás y se habían improvisado con explosivos, por si algún kolshiano pensaba retomar las instalaciones. Sovlin, Samantha y Carlos tardarían un poco más en regresar. Intenté concentrarme en seleccionar objetivos a larga distancia, sabiendo que necesitábamos inclinar la balanza de bajas a nuestro favor. Los láseres habían derribado a miles de enemigos en el breve lapso de tiempo que los tuvimos operativos, pero los kolshianos se estaban movilizando en una ruta de bombardeo.

Teníamos que hacer retroceder a la flota fantasma, a pesar de lo mal equipados que estábamos. Sería estupendo poder reunir a las naves de la Tecnocracia y de la ONU del otro lado del planeta, pero estaban en apuros. La flota fantasma los estaba acribillando con misiles y plasma, y si los enemigos agotaban sus reservas de munición, se estrellarían contra las naves terrestres. No podíamos replicar esa estrategia de choque y destrucción, dado que nos superaban en número. En nuestro lado, sería una jugada sacrificial convocar al Escudo Duerten y a la Coalición Sapient para acosar a los kolshianos por detrás. Aun así, aunque el Dominio los tenía acorralados, creía que teníamos que atraerlos hacia nosotros.

Si las defensas planetarias son bombardeadas y apenas tenemos oportunidad de causar bajas, se acabó. Nos han arrasado como moscas al tomar el complejo, así que necesitamos algo que nos iguale.

Apreté las orejas contra la cabeza. —Tyler... señor. Póngase en contacto con los Duerten. Sé que no les gustarán nuestras órdenes, pero convénzalos de que abandonen sus posiciones contra los Arxur. Necesitamos algo que acose a la flota sombra por detrás.

—¡El Escudo será masacrado y luego el Dominio vendrá a por nosotros! —objetó el oficial Cardona.

—Lo sé, pero los mantendrá a raya unos minutos más. Hemos invertido demasiado en las defensas planetarias. Los drones de la ONU han sufrido demasiadas pérdidas para llevarnos al punto de lanzamiento, y no podemos enfrentarnos solos a la flota sombra. Los láseres son todo lo que tenemos; es un simple cálculo de cuál es nuestro mayor activo.

«Joder. No podemos haber pasado por todo esto para perder los láseres, y los Shield van a caer uno a uno contra los Arxur de todos modos. Yo... le diré a Monahan que transmita el mensaje. Ella les dirá la verdad, que es la única manera, y esperaremos que acepten».

«Si les recuerdas que todo esto es para impedir que la flota sombra marche sobre Kalqua, creo que los Duerten harán ese sacrificio. Quieren acabar con los kolshianos a cualquier precio».

Mi amigo humano se alejó arrastrando los pies y yo eché un vistazo al punto del sensor de la lanzadera cerca de la superficie lunar. Estaba despegando con nuestros compañeros a bordo, suponiendo que todo hubiera salido bien. Sovlin era un gojid valiente por realizar esa hazaña temeraria junto a los primates; estaba deseando escuchar alguna versión de cómo un primitivo como yo no habría sido capaz de manejar un propulsor a reacción (ignorando el hecho de que los había utilizado durante las caminatas espaciales de mantenimiento). A pesar de la grave situación de nuestra flota en la batalla por la galaxia, algunas cosas nunca cambiaban. Si no hubiera algún tipo de comentario sobre mi capacidad intelectual, estaría preocupado.

Mi atención volvió a las circunstancias actuales en el puente, donde Monahan se encogía sobre sus comunicaciones. No envidiaba esa conversación, pero fuera lo que fuera lo que estuviera diciendo, parecía estar funcionando. El Escudo intentaba esquivar a las naves Arxur, que se habían acercado para dar el golpe de gracia. La Coalición Sapient estaba interfiriendo; como eslabones más débiles, sus tripulaciones seguían demostrando su altruismo, interponiéndose en el camino de las armas abrasadoras. Nuestras armas de plasma podían acertar algunos disparos a larga distancia, pero entre la capacidad de evasión de los drones y la distancia, nuestra precisión era deficiente. Al ver las acciones desesperadas de nuestro bando, deseé no haber tenido tantas esperanzas cuando llegaron los primeros refuerzos al sistema.

—Oye, no te pongas tan pesimista. —Tyler dio un golpecito con la palma de la mano en la estación de trabajo para llamar mi atención—. Tienes la moral por los suelos, amigo, y no voy a tolerar eso en mi estación. Dame una buena noticia, Onso.

—Eh, ¿no estamos muertos todavía? —Mi cola se encogió aún más entre mis piernas, mientras luchaba por encontrar el lado positivo. Al leer los datos de los pasajeros del transbordador, que mostraban tres muertos en combate entre las docenas de soldados que regresaban a nuestra nave, no podía garantizar la seguridad de nuestros amigos. —Oh, tengo una noticia positiva. Sovlin, Sam y Carlos están regresando en el transbordador... Suponiendo que estén vivos, los veremos pronto.

«¡Eso es fantástico! Sabes, me preocupaba enviar a Gojid a una misión tan extrema como esa. Ha avanzado mucho desde que lo conocimos, y me alegro de que hayamos tenido la oportunidad de arreglar las cosas entre nosotros».

«Por arreglar las cosas, te refieres a que le diste un puñetazo en la cara».

«Bueno, estaba enfadado, ya sabes cómo es eso, Onso. Puede que le haya rozado la mandíbula con los nudillos, pero todo ha salido bien. Esta lucha también saldrá bien, así que mantén la cabeza fría. Necesito que vigiles las naves del Dominio, por si nos atacan. Tenemos que luchar hasta el final y estar preparados por si toda la maldita flota viene a por nosotros».

—Sí, señor. Tendré los vectores del Arxur mapeados enseguida. Podría ser útil enviar cualquier evaluación al SC y al Escudo.

Tyler me dio una palmada en la espalda mientras yo intentaba no mirar cómo el Escudo y la Coalición perdían efectivos. Los duertos lanzaban munición con furia hacia la flota en las sombras, lo que obligó a algunos a desviar su atención de nuestro campamento junto a la luna. Los Arxur no habían cedido ni un momento, y podía ver sus naves quemando propulsores a toda velocidad en nuestra dirección. Sin embargo, entre mi última visión y la actual, parecía que algo los había desorganizado. Sus movimientos parecían inciertos y desorientados, como si hubieran sido expulsados del subespacio por un pulso disruptor. Mi curiosidad me impulsó a resolver el enigma, buscando qué había causado esa repentina vacilación.

La mayoría de las naves del Dominio parecían haber tomado una decisión y avanzaban con vacilante determinación. Sin embargo, ante mis ojos, se produjo una inexplicable ruptura. Algunas naves arxur comenzaron a disparar contra sus propios restos; otras naves cazadoras agitadas apartaron la mirada de los duertos y acribillaron a la flota en la sombra por la retaguardia. Un puñado disparaba tanto al Escudo como a la Coalición, y a su propio bando, difuminando aún más su lealtad. Cualquier atisbo de cohesión se desmoronó con la lucha interna, ya que ninguna de las partes tenía ni idea de hacia dónde dirigir sus armas. Los kolshianos fueron tomados por sorpresa por la traición de los grises y, tras un momento de reflexión, comenzaron a disparar a todas las naves arxur con una condena generalizada.

—Señor, los arxur y los kolshianos han empezado a dispararse entre sí... No tengo ni idea de por qué. Ilthiss dice que no ha podido atravesar el bloqueo de las comunicaciones —expliqué—. Lo que puedo decir es que el mismo caos se está desarrollando en el otro lado del planeta. Nuestros drones parecen estar recuperando su eficacia.

Los ojos fríos de Tyler se abrieron de par en par. —Esto lo cambia todo. ¡Tenemos que aprovechar esta oportunidad, mientras están desorientados!

—¿Cómo se dice? «Joder, claro». Tenemos que darles una paliza antes de que aparezca Sovlin, para que sepa que lo hemos hecho todo sin él.

«No estoy tan seguro. Aún quedan cientos de miles de naves por eliminar, incluso si la mayoría de las que están aquí son del Dominio. ¿Cuántas hay de nuestro lado? Podríamos tener ventaja numérica ahora».

«No es tan sencillo, señor, pero los kolshianos están tratando a todos los arxur como enemigos. Por lo tanto, me atrevería a decir que los que no se han rebelado contra su misión lo harán ahora. Mi... opinión es que deberíamos atacar a la flota sombra con todo lo que tenemos».

«Tienes toda la razón. ¡Todo lo que nos queda, lo lanzaremos contra ellos lo antes posible!».

Tal y como había conjeturado, el ataque de los kolshianos contra todas las naves arxur provocó que toda la flota de Betterment se volviera contra ellos. Mientras el impresionante número de naves de ambos bandos intercambiaban golpes, estaba claro que la flota sombra estaba aniquilando al Dominio. Aunque los grises causaban miles de bajas gracias a su superioridad numérica, sus filas se veían diezmadas mucho más rápido. El Escudo Duerten se reagrupó en medio de la confusión y lanzó con entusiasmo las bombas de antimateria destinadas a Aafa contra la flota en las sombras. Todos los nanodrones y bombas de racimo que le quedaban a la ONU atacaron al enemigo, aprovechando la confusión. Las defensas planetarias no habían sido atacadas gracias a la distracción y seguían disparando sin descanso sus láseres destructores de naves.

Pasé con entusiasmo un objetivo para nuestro cañón de plasma y observé que el indicador que señalaba el transporte de Sovlin había cruzado hacia nuestra nave. Como era probable que Gojid estuviera de camino al puente, eché un vistazo hacia el otro lado del globo; no habría ningún vacío en mi conocimiento que él pudiera cuestionar. La tecnocracia yotul estaba persiguiendo agresivamente a la flota en las sombras. Con el Arxur distrayendo a nuestros enemigos, los rayos de partículas los estaban diseccionando quirúrgicamente. Los kolshianos de ese lado estaban tan desorientados que la ONU finalmente pudo desviar algunos drones para ayudar a nuestro flanco más débil aquí. Estábamos a punto de ganar por completo el combate en la mitad más lejana, lo que debería inclinar la balanza lunar a nuestro favor.

Mi mente daba vueltas después de que, de la nada, pareciera que podríamos acabar con la Federación en menos de una hora. ¿Qué había cambiado dentro de la flota Arxur para sembrar tanta división? ¿Había encontrado la humanidad una forma de burlar su ciberseguridad o estaba pasando algo más? Las naves del Dominio se unían a los restos de Ilthiss y Usliff en el lado más alejado, aunque en este lado su número se reducía rápidamente a cero. Teníamos que mantener la presión mientras la flota sombra seguía centrada en los Arxur. Los kolshianos no solo habían perdido a sus aliados, sino también decenas de miles de sus propias naves por la traición.

A pesar de nuestras pérdidas anteriores, seguíamos teniendo ventaja tras este cambio. Contábamos con rayos de partículas y defensas planetarias para ayudar a nuestra flota revitalizada.

Observé con gran expectación, preguntándome si esta repentina infusión de caos sería el factor decisivo en la batalla de Aafa. La victoria estaba al alcance de la humanidad y ahora dependía de nosotros no dejar escapar esta oportunidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 172
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
25 de marzo de 2137

Los láseres de las defensas planetarias no dieron tregua a los kolshianos, mientras la humanidad intensificaba sus esfuerzos contra la flota sombra. Mientras los arxur eran destripados por los drones de mayor calidad, nosotros nos encargamos de dirigir a nuestros aliados. La Coalición Sapient, que había estado distrayendo al Dominio para que los Duerten pudieran perseguir a la Commonwealth, se unió a los avianos para atacar al enemigo con todo lo que tenían. Los autómatas de la ONU se movilizaron desde junto a la luna, mientras la Federación estaba ocupada con los frenéticos grises. Más drones nuestros llegaron para reforzarlos, procedentes del otro lado del planeta, donde la flota de nuestros enemigos estaba naufragando.

Las naves del Dominio se habían unido a Ilthiss y se dirigían hacia nuestra mitad del globo; las naves de la Tecnocracia Yotul estacionadas allí se encargaron de dar caza a los últimos rezagados. Mientras tanto, nuestro buque de guerra disparaba rayos de plasma y todos los minimisiles que nos quedaban, disfrutando de nuestra cómoda posición fuera de la línea de fuego. Incluso cuando los Arxur aislados cerca de nuestro combate se debatían, estaban empeñados en lanzar regalos de despedida, es decir, todos los misiles o proyectiles cinéticos de corto alcance que podían lanzar contra el metal kolshiano. Ningún algoritmo podía escapar a la cantidad de armas que disparaban alrededor de nuestro enemigo. El número de naves de la flota en la sombra disminuía como la arena en un reloj de arena.

Yo estaba paralizado ante la ventanilla, mientras rayos de partículas de largo alcance atravesaban las naves kolshianas con una garra invisible. El Dominio constituía casi la mitad del contingente enemigo aquí, por lo que solo con la pérdida de sus naves ya habíamos igualado las fuerzas numéricas. Las defensas planetarias estaban construidas para destrozar a cualquier enemigo invasor, lo que significaba que podían aniquilar a miles de defensores de Aafa hasta que fueran eliminados del juego. El enemigo no tenía ninguna posibilidad de desconectar los complejos; ¡lo estábamos consiguiendo! No estaba seguro de que la flota sombra pudiera repeler el asalto, incluso si se eliminaban de la ecuación las naves de la ONU, el SC, la Tecnocracia y el Escudo Duerten.

Los Arxur son los refuerzos milagrosos que necesitábamos, aquí mismo. Antes no valía la pena arriesgarse a provocar a Betterment, pero ahora era el momento oportuno para dar la vuelta a la tortilla; fuera como fuera que la humanidad lo consiguiera, sería un Ralchisend.

Agucé el oído. —Señor, seguro que lo sabe, pero debemos tomar precauciones con nuestras naves tripuladas. Necesitamos tantos barcos como sea posible intactos para ocupar Aafa; lo ideal sería que esto no se convirtiera en una masacre en ambos bandos».

«De acuerdo. Cuando terminemos esta lucha, iré al suelo para averiguar qué le ha pasado a Slanek. No sé si quieres venir conmigo, pero no tienes por qué hacerlo. No sabemos en qué nos estamos metiendo», respondió Tyler.

—No te dejaré ir solo. Después de lo que han pasado, tendremos que ver si Sovlin y compañía están listos para otra excursión por tierra; podrían estar agotados. Quizás necesiten dormir un poco.

—Bueno, esta batalla ha durado muchas horas. Todos estamos cansados, pero podremos descansar cuando la Federación deje de existir como entidad. ¿Alguna idea de cómo podemos matar a los de ahí arriba, rápido y fácil?».

Señalé hacia el mar de explosiones, mientras los kolshianos eran bombardeados por miles de municiones. «Yo digo que nos sentemos y disfrutemos del espectáculo. ¿Así son los «fuegos artificiales» en la Tierra? Ya entiendo por qué decías que eran bonitos».

«Es un bonito espectáculo de luces, pero quedarnos mirando no es aprovechar la oportunidad, Onso. Creía que querías hacerles pagar».

«Bueno, también quiero volver a Leirn y veros a ti y a todos los demás en el vuelo de vuelta a la Tierra. Todavía podemos darles una paliza desde aquí. Solo hace falta un poco de imaginación».

«Me apunto. ¿Cuál es tu plan?».

«¿Recuerdas en el submarino, con los torpedos... cómo pasaron junto al enemigo y dieron la vuelta? ¿Por qué no lo intentamos con nuestros misiles? Con la abundancia de estímulos que hay ahora mismo, los drones kolshianos podrían pensar que no son el objetivo y desviarían menos ojivas».

Tyler tocó mi pantalla. «Reenvía tu ruta sugerida a armas. Pondré a todos al corriente».

Orgulloso de mí mismo por improvisar esa idea en medio de la conversación, comencé a pasar los vectores de objetivo a las armas. Se podían transmitir nuevas instrucciones a los misiles en pleno vuelo, coordenadas que yo tendría preparadas para que los humanos las enviaran y los hicieran dar media vuelta. A pesar de sus enormes pérdidas, todavía quedaban sesenta mil naves activas de la flota sombra. Aunque ese número era muy inferior al de nuestras fuerzas combinadas, teníamos que derribarlas antes de que pudieran lanzar un contraataque. Las naves del Dominio volcadas iban a ser un recuerdo en los próximos minutos. Eso significaba que pronto tendríamos toda la atención del enemigo si no aumentábamos la presión.

Además, el viejo racista de Gojid volvería en cualquier momento. No quería que dijera ni una palabra, cuestionando mis habilidades en esta estación.

Era como si el solo pensamiento de aquel antiguo capitán de la Federación lo hubiera invocado. Podía oír el clic de las garras en el suelo detrás de mí, el paso metódico de los pies de Sovlin; sin embargo, los ligeros golpes de las botas pertenecían a un solo par, y no eran los golpes secos y contundentes de la corpulenta figura de Carlos. Samantha parecía inusualmente desanimada, sin la habitual mueca de desprecio en el rostro. El aire altivo del Gojid también había desaparecido, sustituido por sus garras, que se curvaban con rabia. Respiré hondo, mientras ataba cabos sobre lo que había sucedido en la luna. Aunque no conocía bien a Carlos, siempre había sido una presencia bondadosa en el puente.

Tyler abrió la boca con tristeza, mientras sus pobladas cejas se inclinaban hacia abajo. —¿Es muy grave?

—Carlos no va a volver —dijo Sovlin, con voz sin tono. Apretó los ojos, como para enterrar sus emociones—. Dime que las defensas planetarias sirvieron de algo. Si no teníamos ninguna oportunidad, toda nuestra misión habrá sido en vano.

Puse mi cola sobre su muñeca durante un breve instante. —Esos láseres destruyeron al menos diez mil naves de la flota sombra. Te lo diré: la venganza no me hizo sentir tan bien como pensaba... pero tú eres diferente. Gira hacia la ventanilla y observa el fin de la Federación. Se me ha ocurrido una idea genial para nuestros misiles.

—Tienes muchas ideas buenas, Onso. No necesitas demostrar nada a nadie.

—Eh, ¿quién eres tú y qué has hecho con Sovlin?

Samantha me miró. —Te diré lo que él no te dirá. Sovlin accedió a no llamarte primitiva. Me dijo que estaba orgulloso de trabajar junto a una «taushana» tan brillante.

Mi cola se apartó del brazo del Gojid. —¿Qué coño acabas de decir?

—Era una broma, pero ya no tiene gracia —suspiró el Gojid—. No tengo valor para meterme contigo.

—Eso no es meterte conmigo. Eso es cruzar una puta línea. La única razón por la que no te tiro al suelo, al carajo con la ley militar, es porque estás sufriendo por Carlos. Si vuelves a decir esa palabra, te reestructuraré los rasgos faciales como tú le hiciste a Marcel».

Tyler miró con ira a Sovlin. «Luego te arrojaré a otro armario para asegurarme. Pero te daré un respiro y daré por sentado que no estabas en tu sano juicio debido a lo que le sucedió a Carlos; es una maldita tragedia. Me caía bien ese tipo. Tenía toda la vida por delante».

—Lo siento —refunfuñó Samantha—. No sabía que esa palabra tuviera nada de malo.

El Gojid encogió los hombros. —Solo quería molestar a Onso. Por si sirve de algo, solo me tomé la molestia de investigar la cultura Leirn porque él me cae bien.

—Ya basta con este tema por ahora, pero más tarde te explicaré por qué los insultos son tan jodidos —reprendió Tyler—. No quiero mancillar la memoria de Carlos con esta mierda ahora, porque no es el momento adecuado. Además, no quiero perderme cómo la flota sombra vuela por los aires por tu culpa. ¡Las ideas de mi mejor amigo van a destrozar esos barcos!

Si alguien más me hubiera llamado así, un término tan ofensivo para los rinsianos, habría resuelto el asunto en el acto. Sin embargo, mi opinión era que Sovlin era sincero al considerarlo una broma inofensiva, sin comprender que iba mucho más allá de lo aceptable. Era difícil enfadarse cuando el gojid parecía tan devastado por la muerte de Carlos. Me vi obligado a pensar en lo fácil que sería para cualquiera de nosotros morder el polvo. Después de perder a uno de los miembros de nuestra estación, me di cuenta del riesgo que correríamos al aterrizar en Aafa. Intenté alejar de mi mente el pensamiento del peligro, pero sabía, ahora más que nunca, que era responsable de ayudar a proteger a nuestro grupo. La promesa que le había hecho a mi mejor amigo no era algo de lo que fuera a arrepentirme, por mucho que me gustara quedarme allí.

Lo que sí sabía era que Sovlin y Samantha también estaban decididos a llegar hasta el final. Aunque no se lo habíamos pedido, sabía que tenían la intención de ir con nosotros a la superficie de Aafa tan pronto como se eliminara la flota en la sombra. Era difícil recuperar mi antiguo entusiasmo tras recibir noticias tan duras, pero quería grabar la caída de la Federación en mi memoria. Años de resentimiento hacia los alienígenas que nos robaron nuestra cultura y se burlaron de mi especie nos habían llevado hasta ese momento. La humanidad necesitaba una última oleada de bajas enemigas y la amenaza del control kolshiano desaparecería. La llegada de los primates nos había dado la oportunidad de volver a ser nosotros mismos.

Los misiles han sido lanzados y se alejan de sus objetivos. Veamos si las tácticas submarinas dan resultado... si podemos asestar el golpe final. Estoy listo para que todo esto termine; he visto y hecho demasiadas cosas que han puesto en peligro mi bienestar.

La importancia de este momento no se le escapaba a ninguno de los rostros que miraban a través de los prismáticos en la sala; los terranos habían soportado mucho en muy poco tiempo. Al igual que las especies que habían sufrido bajo el dominio de la Federación durante siglos, la humanidad había visto su visión del mundo patas arriba tras el primer contacto. Yo sabía lo que se sentía al ser tratado como un primitivo, pero la carga de ser considerado un monstruo, indigno de existir, parecía peor. Habían pasado muchas noches en vela contemplando la posible extinción de su especie. Cuando los explosivos comenzaron a serpentear de vuelta hacia la flota en las sombras, me hice eco del deseo del comandante duertano de que los terrícolas pudieran ganar y encontrar la paz.

El enemigo parecía desconcertado por los explosivos que pasaban a su lado, mientras acababan con los últimos arxur. Los rayos de partículas estaban acabando con cientos de kolshianos, desde drones de la ONU que se acercaban por el lado más alejado. El escudo Duerten volaba con una agresividad sin sentido, sin dar tiempo a los bastardos a procesar lo que estaban haciendo los misiles; nuestra armada acosaba a los objetivos de la Commonwealth con rayos de plasma desde la distancia. Los láseres causaban muertes instantáneas desde los complejos que Carlos había perdido la vida para poner en nuestro poder. Cuando miles de ojivas enviadas desde una serie de naves terranas regresaron en un instante, la flota en las sombras estaba demasiado abrumada para responder.

—¡Allá vamos! —declaró Tyler, con una sonrisa de schadenfreude en el rostro. Debía de decir la verdad cuando me dijo en Leirn que compartía mi deseo de venganza—. ¡Esto va a ser un espectáculo de fuegos artificiales, Onso!

Yo estaba hipnotizado junto al humano rubio, mientras las explosiones sacudían la flota en las sombras. Los impactos se sucedieron en rápida sucesión, lo que animó a la Coalición Sapient a enviar más misiles. Los restos de las detonaciones enemigas golpearon a sus propios aliados, mientras miles de drones se desmoronaban ante una nueva táctica y una sobrecarga sensorial. Fue entonces cuando las naves humanas más cercanas se lanzaron al ataque, dando todo lo que tenían para acabar con el enemigo. Con la ventaja numérica de nuestro lado, los autómatas de la ONU encontraron la forma más segura de eliminar a la flota sombra. Se estrellaron contra las naves kolshianas supervivientes, disparando a quemarropa mientras se acercaban.

Las defensas planetarias se encargaron de los pocos supervivientes que quedaban, disparando a los enemigos sin necesidad de recargar. Mientras tanto, el grupo restante de Ilthiss había llegado desde el otro lado del planeta; los Arxur persiguieron a la flota sombra, hambrientos de venganza después de que los kolshianos aniquilaran a sus compañeros en esta mitad. Los rayos de partículas seguían diseccionando a los enemigos, algunos procedentes de naves de la Tecnocracia que se apresuraban a ayudarnos. Mis ojos incrédulos se fijaron en la lectura del sensor, mientras nuestra avalancha de amenazas acababa rápidamente con los pocos miles de enemigos que quedaban, tras los misiles y los kamikazes de la ONU. Era difícil encontrar indicadores hostiles en la pantalla.

El control de Aafa es nuestro, así de simple. Mientras el Escudo Duerten mantenga su acuerdo de destruir a los kolshianos y los arxur nos dejen hacer las «incursiones», es hora de empezar a prepararnos para dirigirnos al planeta.

Escudriñé mi pantalla en busca del momento decisivo y moví la cola con entusiasmo cuando llegó. «La flota sombra ha sido eliminada de la órbita. Se acabó: la humanidad tiene el control del corazón de la Federación. ¡Hemos ganado!».

El capitán Monahan no acalló los vítores y aplausos cuando mi anuncio llegó a los oídos de la tripulación. Los humanos se abrazaron, con la mirada al frente y los ojos llenos de emoción. Tyler me dio una palmada en la espalda, con demasiada fuerza. Samantha buscó a su compañero de guardia, pero no lo encontró; finalmente dejó que las lágrimas brotaran, mientras lanzaba miradas fugaces hacia Sovlin. Mi mirada se endureció con determinación, ya que sabía que lo que había dicho no era del todo cierto.

No había terminado. Lo que venía ahora era descubrir la verdad sobre cómo operaba la flota sombra, para asegurarnos de que no se escondían en algún lugar del espacio. Si descubríamos los orígenes de la conspiración por el camino, eso cerraría finalmente el caso sobre por qué los kolshianos estaban haciendo esto. No me importaban sus razones, pero a la humanidad sí; Tyler mencionó algo sobre registrar la historia para evitar que volviera a suceder en el futuro. Suponiendo que pudiéramos aterrizar sanos y salvos, las Naciones Unidas aún tendrían que lidiar con el destino de Aafa... y de toda la galaxia.

Tyler frunció los labios, una vez que las celebraciones se calmaron. «Muy bien, aún no vamos a descorchar el champán. Los que vayan a la superficie, seguidme al hangar. Allí nos informarán de todo lo que necesitamos saber y de cualquier dato sobre la casta de las sombras que pueda ser útil, y luego nos pondremos en marcha. No hay mejor momento que ahora. Los demás, estad atentos a los rezagados y refuerzos enemigos. Según los servicios de inteligencia, esas eran todas las naves que tenían, pero no podemos permitirnos que nos pillen por sorpresa. ¿Quién viene conmigo?».

—Yo voy contigo —dijo Sovlin.

Samantha encogió los hombros. —No he disparado a suficientes kolshianos por lo que pasó ahí fuera. Vamos.

—Me alegro de que nos mantengamos unidos. Tengamos cuidado con las trampas que nos hayan preparado ahí abajo —gruñí.

Tyler enseñó los dientes. —Sí, según he oído, todos los soldados humanos llevarán máscaras antigás. Yo soy un amante de la carne roja, no quiero acabar curado.

—¿Carne roja? —Sovlin frunció la nariz con total repugnancia, dejando entrever su actitud habitual—. ¿Te refieres a empapada en sangre?

—No, me refiero al color de su carne, tío.

—Que viene determinado por la cantidad de oxígeno que contienen los músculos —añadí con un guiño travieso.

El Gojid agitó las garras. —¿Cómo coño sabes eso? ¡Yo no tenía que pensar en eso, Onso! Quiero decir, Protector, ¿estás haciendo un doctorado en depredación?

—Sé muchas cosas. Te sorprendería lo que se puede aprender leyendo palabras en un papel.

Tyler sonrió con aire burlón. —Algo me dice que Sovlin no quiere saber nada de nuestra cultura. ¿Por qué no retomamos la discusión sobre el consumo de carne durante el trayecto?

—Prefiero que no —espetó Sovlin—. Caminá, depredador.

Mi compañero de intercambio se rió entre dientes; estaba claro que nuestra victoria orbital había levantado el ánimo de todos, excepto el de Sam, que permanecía taciturno y en silencio. Necesitábamos encontrar una nueva normalidad sin Carlos para poder tener éxito en nuestra misión. Mientras marchaba hacia el hangar, pensé en cómo podría desarrollarse nuestra estancia en Aafa. Probablemente, la humanidad estaba dando sus primeros pasos como líder por defecto de la galaxia. Aunque agradecía que trataran a los alienígenas de la Federación de forma diferente, esperaba que siguieran siendo un ejemplo moral en este nuevo futuro.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 173
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
25 de marzo de 2137

Aparte de mi visita tras la Batalla de la Tierra, hacía mucho tiempo que no había estado en el mundo natal de los kolshianos. Recel solía invitarme a las celebraciones familiares, cuando regresaba a casa y contaba sus historias del frente. En ocasiones, aceptaba la oferta de mi protegido de mezclarme con su familia. No me interesaba recordar a mis seres queridos, que ya no existían, al ver su felicidad con sus parientes, por lo que hacía años que no paseaba por esta ciudad. El transporte de la ONU aterrizó en una plataforma en la azotea y pude ver que el tiempo no había cambiado mucho la capital de la Federación. En lo alto de los edificios se mantenían enormes arreglos florales, y las obras de arte más complejas denotaban prestigio.

La botánica se consideraba el pasatiempo más pacífico y parecido a la caza, pero este era el único planeta donde era una carrera lucrativa. No había ninguna arquitectura con tantos adornos como la Escuela de Flora, que acogía a estudiantes de toda la galaxia. Cada edificio tenía su propia combinación de colores, con palabras escritas en kolshiano y pretenciosos grabados en lengua común. Se me pasó por la cabeza que incluso el nombre de la lengua de los diplomáticos provenía de la palabra «Commonwealth», lo que revelaba quién estaba realmente al mando. Sin embargo, durante siglos, ninguna raza se había dado cuenta de a quién servía la Federación. Con la magnitud de lo que se le había arrebatado a Gojidkind, el horizonte que una vez me inspiró asombro y determinación ahora olía a podredumbre.

Mientras Tyler y Samantha, enmascarados, se deleitaban con la vista desde las alturas, yo no quería perder ni un segundo en hacer turismo. Aún quedaba trabajo por hacer para asegurarnos de que la casta secreta desapareciera hoy mismo; no podía volver a la Tierra, donde Hunter y Vysith necesitaban mi orientación, hasta que la misión se hubiera completado. Ni siquiera me había permitido pensar en el futuro hasta que la victoria fuera nuestra. Podría volver a actuar como un padre. Me alucinaba que hubiéramos derrotado a la flota sombra y que las especies subordinadas pudieran recuperar el poder sobre sus propias vidas. Aafa estaba a merced de la humanidad, y esperaba que los depredadores utilizaran ese poder para descubrir cualquier otro secreto que ocultara la conspiración.

—Vamos, movámonos —refunfuñé—. ¿Me recuerdas por qué aterrizamos en los tejados y no en las calles?

Tyler suspiró. —Ya sabes por qué. No se sabe cómo reaccionarán los kolshianos al ver a los depredadores aterrizando en su territorio. Lo último que necesitamos es vernos envueltos en una estampida, o que nos acosen o nos disparen. Por lo que sabemos, puede que haya agentes de la casta de las sombras esperando para dispararnos.

—Creo que hay algo de cierto en eso. Quizá alguien nos ha visto aterrizar aquí y quedarnos admirando las vistas es como pintarnos una diana en la espalda.

—Baldy tiene razón —intervino Onso. Mis garras se clavaron en él en un gesto amenazador, debido al uso de ese apodo—. Cuanto antes averigüemos qué le ha pasado a Slanek y salgamos de aquí, mejor.

Samantha se echó hacia atrás sobre los talones. —Necesitamos una forma de bajar a la superficie.

—Bueno, puedo ver toda la ciudad mientras «admiro las vistas». Hay mucha gente junto al edificio de la Federación, y algo está ardiendo. Eso significa que podemos bajar. Yo digo que cojamos el ascensor y salgamos por la puerta principal —gruñó Tyler.

La humana se encogió de hombros. —Es mejor que escuchar a Calvo gritándome al oído mientras descendemos por la fachada del rascacielos. No sé muy bien cuál es nuestro plan para acabar con la casta de las sombras, pero me alegro de que otro equipo se encargue de tomar el salón de gobierno.

—Ahí es donde yo puedo ser útil. He estado aquí varias veces y conozco la distribución básica —intervine—. Algún civil podría hablarme de quién está involucrado en actividades sediciosas. Es nuestra mejor baza para obtener información privilegiada.

Tyler asintió con la cabeza, de acuerdo con mi plan, antes de que nos apresuráramos a bajar por el acceso de la azotea. El rascacielos, que parecía haber sido una empresa de gestión de fondos de cobertura, estaba prácticamente vacío; reunir los recursos de los inversores ricos no parecía ser una prioridad, con naves depredadoras en control orbital. No habían cortado la electricidad, así que los cuatro nos apretujamos en el ascensor. Me eché el rifle al hombro, preparado para cualquier amenaza cuando llegáramos al vestíbulo. No había nadie para recibirnos cuando se abrieron las puertas en la planta baja. Incluso el kolshiano más tonto sabía que acampar en un edificio tan alto no era lo ideal si caían bombas de antimateria.

Aunque dije que podría conseguir que los kolshianos hablaran con nosotros, eso podría ser más difícil de lo que parecía con los humanos que había allí. Recuerdo cómo se estremeció Recel cuando vio a Marcel por primera vez.

La razón por la que buscar información sería una tarea difícil se hizo evidente en cuanto alguien vio a nuestro grupo salir apresuradamente a la calle. Un solo grito de un transeúnte, seguido de un gesto con un tentáculo índigo que nos señalaba, hizo que todos los que pasaban por allí se dispersaran. Pensé en los lugares a los que los kolshianos no podrían huir, lo que dejaba a todos los que se quedaran en sus residencias. Tras tomarme un momento para orientarme, conduje a los humanos hacia la puesta de sol. Nuestro grupo avanzó por la inquietante acera; sabía que nos veríamos obligados a irrumpir en la casa de alguien e intimidarlo. Solo buscábamos una pequeña pista que nos indicara la dirección correcta, alguien que estuviera dispuesto a hablar con nosotros.

—¿Dónde está la casta de las sombras? ¿No están resistiendo nuestra invasión? —reflexionó Onso en voz alta mientras avanzábamos por la ciudad transitable.

Samantha se rió entre dientes. —Creo que están más preocupados por mantener a raya a sus propios ciudadanos. Las acrobacias que han hecho hoy no han podido gustar mucho... Además, han perdido contra nosotros.

—Ya veremos qué opina el kolshiano medio sobre su gobierno y la conspiración, si conseguimos que alguien hable con nosotros —murmuré—. Pero primero, necesito que vosotros dos actuéis como depredadores. Nadie va a salir de su escondite para hablar con nosotros, así que tenemos que irrumpir en la casa de alguien y obtener alguna pista».

«¿Qué? ¿Quieres que vayamos a intimidar a la gente?». Tyler se puso tenso al ver la hilera de casas compactas, que parecían cajas de almacenamiento de gran tamaño. «Joder. ¿Cómo estás tan seguro de que queda alguien vivo que se opuso al gobierno antes de todo esto?».

—Porque sabía que Recel no habría tolerado las cosas que hemos descubierto sobre la Commonwealth. No era el único kolshiano íntegro que se habría rebelado contra esta tiranía. Me imagino que los más inteligentes actuaban en secreto, como la casta oculta a la que se oponen.

—Más te vale que tengas razón, Sovlin, o estaremos perdiendo un tiempo precioso que podríamos dedicar a atar cabos sueltos.

—Lo que le pase a Slanek no depende de mi plan. No tienes ideas alternativas sobre dónde empezar la búsqueda, ni información sobre la ubicación de la casta de las sombras. ¿Estás dentro o fuera?

Tyler dudó. —Tienes una forma maravillosa de hablarle a tu oficial al mando, pero tienes razón en que no tenemos nada contra estos tipos. Son fantasmas. Los civiles tienen tantas teorías como cualquiera. Quizá los kolshianos tienen un lugar como el Área 51.

—¿Un qué? —preguntó Onso.

—Una base secreta donde todo el mundo especula sobre lo que hace el Gobierno. Aunque esté bajo el océano, como sus armas nucleares, es un área de búsqueda demasiado grande. Tenemos que reducirla, así que dime qué puerta vamos a derribar.

Busqué la casa con el jardín más bonito y me acerqué a la puerta. Los humanos me siguieron, antes de que Tyler derribara la barrera de un poderoso puntapié. Los soldados terran irrumpieron en la casa con las armas en ristre. Encontraron a una kolshiana lloriqueando debajo de la mesa de la cocina y la sacaron a rastras mientras gritaba. Samantha le apuntó con el cañón justo debajo de la barbilla y la hizo callar con un gesto amenazador. El oficial Cardona parecía vigilar al guardia, aunque no mencionó nuestra desunión.

Elegimos a alguien que no estaría dispuesto a enfrentarse a la agresividad humana. Estoy seguro de que responderá a nuestras preguntas bajo la amenaza de que le volaran los sesos.

—¿Quieres que nos vayamos? —ladró Tyler, con el tono más gutural que pudo.

La kolshiana se quedó paralizada, con dos depredadores armados sobre ella. —Por favor, marchaos. No soy... buena comida.

—No queremos comerte, imbécil. Te estamos pidiendo que hables —gruñó Samantha—. Si te portas bien y respondes a las preguntas del Gojid, no tendrás que volver a vernos. Si no hablas, te dispararemos y buscaremos a otra persona que lo haga. ¿Qué decides?

—¡Ayudaré! Por favor, solo pídanlo y váyanse. ¡Lo que sea!

—No tan rápido. Si juegas con nosotros o descubrimos que nos has mentido en algo, volveremos. Desearás que te hubiéramos matado antes, así que piensa bien cómo respondes. Recuerda también que somos depredadores, por lo que somos mucho mejores que tú engañando. ¿No es así?

—¡Sí! ¿Qué... qué es lo que quieren saber?

Me acerqué a la kolshiana, que temblaba en el suelo. —Es una pregunta fácil. ¿Conoce a alguien involucrado en actividades sediciosas contra el régimen kolshiano? ¿Alguien sospechoso de traición, deslealtad, simpatía por los humanos o algo por el estilo?

—Yo... yo no estoy involucrada en ese tipo de cosas. ¡Espera! —exclamó la civil mientras Samantha le giraba el arma—. Mira, solo conozco a una persona que está bajo sospecha: la hermana de un traidor kolshiano muy odiado. Ha sido... marginada, ya que nadie sabe hasta qué punto está involucrada. ¿Quizás sea ella?

Tyler se inclinó hacia delante. —¿Dónde está la sospechosa?

—Vive a dos manzanas... Gira a la derecha al salir de mi casa. Es el bungaló con enredaderas que cuelgan del alféizar de la ventana. ¡No tiene pérdida! ¿Es todo?

—Sí —gruñí.

—¿Vas a matarme?

Samantha retrocedió con la pistola, aunque pude percibir su ceño fruncido. —No. Hora de irse, chicos. Ya he escuchado suficientes súplicas patéticas por hoy.

Me di la vuelta, ignorando la mirada de Onso, que estaba anormalmente callado. Ese Yotul debía de haber percibido mis dudas; pensaba, al igual que yo, que el rumor del kolshiano parecía una pista demasiado superficial como para actuar en consecuencia. Esperaba que esta pista diera sus frutos, pero nuestra búsqueda podía convertirse en una larga búsqueda. El parentesco con un traidor no significaba que esta sospechosa estuviera de acuerdo con sus ideas o que participara en la resistencia contra su gobierno. Sin embargo, ella podría saber con quiénes había estado en contacto su hermano, por lo que podríamos interrogar a esas personas con su ayuda. Merecía la pena investigar, aunque no estuviéramos seguros de su parcialidad hacia nosotros.

Esperemos que Sam tenga claro que no vamos a intimidar a este kolshiano. Necesitamos que nuestro posible aliado nos aprecie.

No podíamos buscar a la casta oculta sin la información adecuada. Me guardé para mí mis quejas sobre la interminable caminata y, en su lugar, conduje el camino hacia la casa de la presunta rebelde. La casa de una sola planta era más elegante que la estrecha vivienda en la que habíamos entrado; el tamaño de la última parada había facilitado un registro rápido para nuestro interrogatorio inicial. Tal y como había prometo, gruesas enredaderas fluían en entrelazados artificiales desde cada ventana. Un leve reconocimiento resonó en mi cabeza mientras contemplaba el estuco color melocotón y el cuidado césped verde azulado. ¿Era este un lugar que había visitado hacía mucho tiempo? No había tratado con mucha gente en este planeta.

—Esto me resulta familiar —murmuré.

Onso ladeó la cabeza. —Te resulta familiar por el césped. Ese pintoresco tono turquesa coincide con el de una especie de hierba autóctona de Skalga. Debe de haber sido importada de otro mundo. El propietario se toma muy en serio la botánica, para gastarse tantos créditos en...

—No es eso. Es como si este lugar me hiciera cosquillas en la memoria.

Samantha cruzó los brazos. —Si dices que te ha venido en un sueño, te voy a dar una bofetada.

—Quizá no sea nada, pero no es que todos los edificios de Aafa sean iguales. En fin, no deberíamos perder el tiempo. Voy a llamar, no queremos que os vea primero.

—Vale. Nos quedaremos en la esquina, castigados.

Onso aguzó las orejas y se adelantó trotando hacia la puerta. —¡Y yo hablaré con esta kolshiana sobre la interesante flora y sus peculiaridades evolutivas! Si yo tengo algo que decir, seguro que nos llevaremos bien.

Lo seguí apresuradamente y golpeé el marco con las garras. —No harás tal cosa. No necesitamos que un primitivo balbuceante la asuste...

La puerta se abrió segundos después de llamar, lo que sugería que la habitante nos había visto llegar. La piel de la kolshiana era de un color púrpura claro, con rasgos que reconocería incluso después de una década. Su actitud era tímida, pero su postura cambió en cuanto se fijó en mí. Sus ojos saltones se agrandaron al reconocerme, con una mezcla de emociones en su interior. La miré conmocionado, sintiendo cómo resurgía la culpa por cómo había tratado a Marcel. Eso respondía quién era su «traidor» hermano; se me partió el corazón al saber que el nombre de mi primer oficial estaba siendo arrastrado por el barro.

El yotul entrecerró los ojos con desconcierto mientras me lanzaba hacia delante y abrazaba a Aucel. —Oh, ¿así que eres amiga de esta kolshiana?

Sam se acercó resoplando. —Estoy pensando lo mismo. ¿De qué lado estás, Sovlin?

—Sí, está... bien. Vi a los depredadores cuando os acercabais; sabía que estaban aquí —tartamudeó Aucel, evitando mirar a los terranos—. Tengo muchas preguntas que hacerte, Sovlin. La primera es por qué estás con ellos.

—Porque son buenas personas que merecen apoyo. Están tratando de reparar la galaxia y confío en ellos para esa responsabilidad. Además, les debo una», refunfuñé. «Debería haber protegido a Recel, Aucy, y lo siento».

Tyler se adelantó un poco e inclinó la cabeza. «Hablando en serio. ¿Por qué conoces tan bien a una kolshiana?».

«Es la hermana de Recel, Tyler. Ya sabes, mi primer oficial: ¿la que salvó a Marcel?».

—¿En serio? ¡No me jodas! —El lenguaje corporal del humano alto se suavizó en un instante, abandonando su postura distante—. A Marcel le encantaría hablar contigo, pero por ahora te cuidaremos nosotros. No he olvidado lo mucho que la humanidad le debe a Recel; los gojids podrían habernos exterminado si no fuera por él. Eso te convierte en uno de los nuestros. ¿Te llamas «Aucy»?

Aucel se movió incómoda, entrelazando sus tentáculos. —Eh, me llamo Aucel. ¿Tú... no me odias?

—¿Por qué iba a hacerlo? ¿Porque naciste kolshiana? Eso es tan estúpido como odiar a alguien porque tiene los ojos diferentes. Estamos aquí por la casta de las sombras.

—Yo... no soy su mayor admiradora. Por favor, entra; no quiero que nadie te vea hablando conmigo.

Aucel se apartó, mientras los humanos entraban en la residencia. Onso y yo los seguimos, inspeccionando las fotografías y las plantas del interior. Mi conexión personal con esta kolshiana probablemente la ayudó a aceptar que los terranos no eran una amenaza inmediata. No se sabía qué sabía ella sobre el gobierno conspirador, pero me alegró que expresara su disgusto. También era tranquilizador que Tyler hablara como si fuera una amiga, porque no podía dejarla sola para enfrentarse a las consecuencias que se avecinaban. Se lo debía a Recel: tenía que sacarla de este mundo, sana y salva, con la antimateria de Duerten sobre Aafa.

Había un problema. Si no me equivocaba, Aucel parecía francamente disgustada por los depredadores. No estaba seguro de que realmente quisiera invitarlos a entrar, o de que quisiera quedarse con nosotros, incluso con una garantía de protección.

Tyler, ajeno a todo, se puso cómodo, encorvado en una silla de la cocina. —Bien, voy al grano. ¿Es cierto que estás trabajando contra el gobierno kolshiano?

—¿Quién te ha dicho eso? —siseó Aucel.

—Por eso estamos aquí. Hemos preguntado por ahí y nos han dicho que tu hermano... que Recel era un traidor y que tú también podrías serlo.

—¡¿Otra vez difamando el nombre de Recel?! Perdona que haya levantado la voz. No te estoy desafiando.

Suspiré profundamente. —Aucy, los humanos no van a enfadarse por un simple insulto. Lo creas o no, son inmensamente pacientes. He desafiado sus deseos directamente, incluso he discutido de mala fe, y no ha pasado nada. No sienten sed de sangre.

—Mis problemas de ira son mucho peores que los de Tyler —añadió Onso—. Los humanos son blandos. Estaba verificando científicamente que se les puede manipular con solo adoptar una expresión «bonita».

—Si quieres que te traten como a un niño —gruñó el oficial Cardona—. Mira, Aucel, estamos tratando de averiguar dónde se ha estado escondiendo la flota sombra todos estos años. Buscábamos a alguien que ya quisiera acabar con ellos y que tuviera ventaja en la búsqueda. Dado que te he oído decir que no te gustan, estamos en el mismo bando.

«¡No, no lo estamos! ¡Yo no he levantado un tentáculo contra el Gobierno!», protestó el kolshiano. «La gente se rebeló cuando se enteró de los omnívoros, y todos desaparecieron en un día. Nuestros líderes me dan casi tanto miedo como ustedes. Sé que no velan por nuestros intereses y que son capaces de sacrificar naves de evacuación... pero ¿qué podía hacer yo? No quería acabar como Recel. Todo el mundo odia a mi raza, así que no puedo irme».

Rodeé con mi brazo los hombros de Aucel, mientras las lágrimas corrían por su rostro. «Tranquila. Entiendo lo que es que te vean como un monstruo... quizá incluso verte a ti misma como un monstruo. Los humanos también lo entienden. El hecho de que no quisieras que te mataran no significa que apoyaras a la casta de las sombras».

«¡Pero yo no estoy con la humanidad! No me gustan ni confío en los depredadores, y desde luego no me alegra que hayan conquistado mi planeta. Recel me dijo que confiara en los humanos, igual que tú, Sovlin, pero yo esperaba no tener que interactuar nunca con ellos. Digas lo que digas sobre su sed de sangre, están hechos para matar. Del mismo modo que una flor está programada para florecer. Así que no creas que voy a pasar por alto su maldito estilo de vida: no voy a servirte, humano. Si tienes que matarme por eso, hazlo de una vez».

Samantha había dado la espalda a la conversación, luchando por contener sus comentarios. Onso se había acercado a ella, ya que la habilidad del yotul residía más en su intelecto que en su capacidad para cuidar a los demás. Yo ya había dicho lo que pensaba sobre la bondad de la humanidad, pero fue en vano. Eso dejó atónito a Tyler, que se levantó lentamente de la silla. El humano se arrodilló ante Aucel, en lugar de permanecer de pie. La kolshiana jadeó cuando el depredador la atrajo hacia sí y la abrazó con ternura, a pesar de los insultos que ella había lanzado contra su especie. Si esa muestra de empatía no la convencía, nada lo haría.

Tyler se apartó e inclinó la cabeza. —Me decepciona oír esos pensamientos, pero gracias por tu sinceridad. Lamento que te asustemos tanto, pero no vamos a matarte. Promesa de honor. No tienes que hacer nada que no quieras, ni tener que gustarnos. Quiero decir, yo quería gustar a los alienígenas, pero supongo que es difícil cuando mi estilo de vida os repugna. Lo que necesito es recordarte que a los dos nos desagrada la flota sombra, así que su desaparición nos beneficia a todos».

«Además, si hubiéramos querido matar a todos los habitantes de Aafa, podríamos haberlos vitrificado», comentó Sam.

—Tiene razón. Pero no nos corresponde a nosotros decidir qué partes de la naturaleza, qué formas de vida y qué estilos de vida son aceptables. Creemos que la galaxia ha visto demasiada muerte y sufrimiento. Ojalá todos pudiéramos llevarnos bien. Aunque no creas en las palabras de un depredador, la casta de las sombras no puede fingir que le importa. ¿No demuestra eso que somos menos malos que ellos?

Aucel se quedó en silencio durante varios segundos, antes de obligarse a mirar al humano. —Yo... pensé en contactar con la Tierra antes, pero sabía que no podías ayudarme. Eres peligroso. Debo de estar loca para considerar esto. Pero la flota de las sombras también son depredadores, así que supongo que solo los estoy vendiendo a los de su propia especie.

—¿Sabes dónde se esconden? —jadeé.

—Yo... tengo una sospecha. La casta de las sombras siempre se esconde a plena vista, y el nombre que se han elegido a sí mismos tiene que ver con esconderse bajo el gobierno oficial. ¿Y si es literal? ¿Qué mejor lugar para acampar bajo nuestras narices que debajo del salón de la Federación? Debe de haber una razón por la que la capital no autoriza la construcción de nuevos búnkeres ni nada subterráneo.

—Eso... en realidad tiene sentido —reconoció Sam, con un tono de sorpresa.

Asentí con mis garras. —El edificio está construido como un maldito laberinto. Perfecto para ocultar pasillos o habitaciones.

—No estoy seguro, pero vale la pena investigar. Gracias, Aucel —gruñó Tyler—. Únete a nosotros. Sé lo que piensas de los humanos, pero no creerás que Recel estaba totalmente equivocado. Podemos ayudarte a empezar de nuevo. Además, si encontramos a la casta de las sombras, podrás ver la verdad con tus propios ojos. Sabrás que ellos son los enemigos de toda vida inteligente, no nosotros.

El kolshiano se estremeció. —Me uniré a vosotros, por si necesitáis más información sobre Aafa. Es mejor que esos monstruos sean eliminados. Además, no es realmente una elección. Si la casta de las sombras sigue por aquí y descubre que os he ayudado, estoy muerto.

—Eso no sucederá bajo nuestra vigilancia... y te doy mi palabra de que nos aseguraremos de que el nombre de Recel no se vea mancillado nunca más. Él sintió compasión por uno de los nuestros y eso le costó la vida. Solo espero poder mostrarte la mitad de la bondad que él te mostró a ti. Bienvenido a nuestra familia.

Onso movió la cola. —¡Bienvenido! Me pondré en contacto con el mando de la ONU por el camino. ¡Vamos a enviar a esos cabrones de la sombra a una muerte prematura!

Samantha levantó su arma en señal de acuerdo. —Vamos. Ya has oído al Yotul.

Empujé a Aucel hacia la puerta, agradecido de poder expiar en parte la muerte de Recel. Sus parientes eran lo más parecido que tenía a una familia, aparte de Hunter. Esperaba que nuestra teoría sobre la ubicación de la casta de las sombras fuera correcta y que coincidiera con el lugar al que habían llevado a Slanek. Más allá de rescatar a ese Venlil, merecíamos saber la verdad sobre por qué los kolshianos se habían propuesto librar a la galaxia de los depredadores. Después de todo lo que habíamos soportado para llegar hasta allí, estaba seguro de que nuestro equipo podría afrontar juntos estas revelaciones finales. Me parecía justo que la humanidad descubriera los secretos de la Federación el mismo día en que su imperio se derrumbaba.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 174
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
26 de marzo de 2137

Los soldados de las Naciones Unidas se estaban reuniendo en el salón de gobierno, el mismo edificio donde alguna vez se reunían todos los diplomáticos de la Federación. Si el escondite de la casta de las sombras se encontraba en esa intrincada construcción, casi podía respetar la audacia de mantener el secreto tan cerca de todas las demás razas. Había una arrogancia maravillosa en ello, el mismo rasgo que llevó a los kolshianos a subestimar a la humanidad, hasta que ya no tuvieron la oportunidad de acabar con la Tierra. Siempre asumieron que eran intocables y que ganarían la guerra fácilmente, hasta el momento en que Aafa fue nuestra.

Mientras los terranos aún calculaban sus movimientos, los civiles kolshianos habían irrumpido en el salón y las llamas bailaban peligrosamente cerca del edificio. Dado que las Naciones Unidas necesitaban la información que había dentro, estábamos apagando los incendios. La multitud estaba enfurecida porque su gobierno había desechado las naves de evacuación y porque habían perdido contra los invasores depredadores. Una vez evaluada la situación, Tyler nos encontró un grupo de soldados humanos con los que asaltar el salón. No estaba seguro de adónde íbamos, pero necesitábamos que uno de los guardias nativos nos ayudara.

Incluso los kolshianos responsables de proteger este lugar parecen haberse vuelto contra su gobierno; no creo que estén al tanto de la ubicación de la casta oculta. Le he aconsejado a Tyler que necesitamos otra forma de preguntar.

Mi mirada vigilaba a Aucel, una kolshiana que no parecía tenernos mucho cariño; aunque no me gustaba que se mezclara con nuestro grupo, respetaba que tuviera cerebro. Si tenía razón y la casta de las sombras estaba enterrada bajo tierra, nuestra misión sería mucho más fácil. Mi principal preocupación era que, si acababa suponiendo un problema para nosotros, no confiaba en la lealtad de Sovlin. El Gojid no traicionaría a la humanidad, pero dudaba que fuera capaz de disparar a la hermana de Recel. Podría tratarse de una trampa tendida por el gobierno secreto para atraernos a un lugar donde ellos tuvieran todas las cartas.

—Supongo que no encontraremos un plano tirado por ahí, ¿no? —preguntó Samantha.

El Gojid se mantuvo cerca de Aucel mientras nos dirigíamos hacia la puerta. —He estado en el sótano. Te dará vueltas la cabeza al intentar llegar hasta allí, pasando por todo tipo de pasillos sinuosos y finalmente bajando por una escalera mecánica. Tienen un tren subterráneo que te lleva desde el vestíbulo hasta las oficinas. No vi nada relacionado con la casta de las sombras en ese momento, así que...

—No pasa nada. Nikonus debía de tener algún tipo de búnker al que acudir en caso de que intentaran matarlo. Puede que el idiota no esperara un asesinato, pero no es tan tonto como para no tener un plan para ello —explicó Tyler—. Solo tenemos que preguntar a los guardias si saben adónde iba Nikky en caso de emergencia. Un búnker privado o alguna mierda por el estilo.

Aucel tragó saliva nervioso. —¿Qué vas a hacer con los civiles que han entrado por la fuerza?

—Si no nos molestan, nosotros no les molestamos. Si quieren atacarnos, tenemos que defendernos, pero esperemos que sepan que estamos aquí por la casta de las sombras. Si empiezan a volar las balas, mejor que te agaches y te cubras, porque yo no te voy a dar un arma. Ese casco azul les dice a nuestros chicos que estás con nosotros. ¿Entendido?

—Eh... No me siento bien aquí, con un montón de... depredadores armados.

Mostré los dientes con exasperación. —¿Te han disparado esos depredadores con esas armas? Sovlin, tu amigo, garantizó que los humanos no perderían los estribos. Hemos vivido con ellos en un buque de guerra durante meses, en batallas a vida o muerte. Quédate atrás si quieres, Aucel, pero no tenemos tiempo para andarnos con miramientos.

—Quiero ver qué ha estado haciendo la casta de las sombras mientras todos nosotros vivimos aquí arriba. Quiero saber por qué les importa tan poco la vida de su propio pueblo y por qué nos mintieron. Ahora estás en mi planeta, así que dudo que puedas evitar a los humanos de todos modos.

—Después de todo lo que tu pueblo ha hecho, creo que ya es hora de que dejes de tratarnos como si fuéramos unos malditos monstruos —refunfuñó Sam.

Las espinas de Sovlin se erizaron bajo su chaleco. —Aucel no puede evitar lo que siente, ¡y ella no es responsable de lo que hicieron los kolshianos! Me ha costado mucho tiempo dejar de tener miedo a los humanos. No es fácil veros como seres normales.

—¡Siempre actúas como si para nosotros hubiera sido muy fácil, Calvo! Nosotros os saludamos y todos intentasteis exterminarnos: más de mil millones de muertos. Todos han perdido algo, pero no ves a los humanos acobardándose ante cada alienígena que ven».

«¡Ya basta!», espetó Tyler. «Entiendo que estéis enfadados con los kolshianos, pero Sovlin tiene razón. Aucel no tuvo voz ni voto en lo que hizo su gobierno. No puede evitar los sentimientos con los que la programaron, y merece tanta paciencia como le hemos dado a cualquier otro xenomorfo. Sé que no es fácil, Sam, sobre todo después de lo de Carlos, pero él sería el primero en advertirte de que no hay que meter a toda una población en el mismo saco».

El gojid imitó un asentimiento humano. ««La creencia que nos convierte a todos en monstruos». Se refería a no ver a tus enemigos como personas. Carlos nunca vaciló en esa creencia. No pienso dejar que tú o Aucel cometáis mis errores».

—Y yo no pienso permitir que nos carguemos con alguien que se interponga en nuestra misión —repliqué—. Esto es mucho más importante que lo que le debes a Recel. Es un favor para Marcel y también la respuesta a por qué él y nosotros hemos sufrido tanto. Si Aucel no puede controlar sus sentimientos, no vendrá con nosotros.

Aucel envolvió su torso con sus tentáculos en un gesto para calmarse. —Estaré bien. Mataron a mi hermano, y lo que hicieron es la razón por la que los «depredadores armados» están aquí. Si tienes la oportunidad de deshacerte de ellos y revelar sus verdaderos motivos, no me interpondré en tu camino. Solo deseo que terminemos con esto.

¿Se trata simplemente de facilitar la venganza por el asesinato de su hermano? Sigo sin confiar en ella, no creo que no vaya a ser un lastre, pero no parece una infiltrada de la casta sombra. Sé cómo me sentí al ver cómo los exterminadores quemaban a mi hensa.

Recordaba cómo llegó el camión de los alienígenas a la casa de mi familia y cómo papá disparó a los hensa para que murieran rápidamente. ¿Por qué los exterminadores no podían darles a los depredadores un final rápido e indoloro, si tenían que matar a nuestras queridas mascotas? Al pensar en la mirada de nuestra domesticada cazadora de plagas, podía imaginar su pelaje marrón y negro desapareciendo bajo las lenguas de fuego. El hecho de que el color de Dino fuera exactamente el mismo me trajo todos los recuerdos, el momento en que vi por primera vez a un perro terrano. Imaginar lo que le habían hecho a nuestros queridos animales me enfureció, tanto como los pensamientos sobre el Farsul que me había recetado la medicación contra la enfermedad de los depredadores.

Mis garras se curvaron con furia, mientras los desaires contra los yotul se arremolinaban en mi mente. La destrucción de Caato no me había hecho sentir mejor, pero tampoco había aliviado mi odio hacia los kolshianos. Si era sincera, odiaba tener que trabajar junto a alguien que había vivido una vida cómoda en Aafa; según sus propias palabras, Aucel no había desempeñado un papel activo contra la casta de las sombras. Eso la convertía en cómplice, desde el momento en que supo la verdad sobre su gobierno. Yo estaba allí para cumplir la promesa de Tyler de buscar a Slanek, no para descubrir los secretos que buscaba la humanidad. Cualquiera que fuera la razón que diera la Commonwealth para justificar lo que estaba pasando, no era suficiente. No me importaba lo más mínimo.

Tyler me puso una mano en el hombro, haciéndome dar un respingo. —¡Onso! ¿Me has oído? Nos vamos y necesito que tu mente brillante trabaje para nosotros. ¿Estás bien, hermano?

—Estoy bien. Solo estaba recordando el día en que quemaron mi hensa —admití—. Escuchar a los kolshianos justificar lo que han hecho... No estoy seguro de querer estar allí para eso.

—Sinceramente, tampoco estoy seguro de poder soportar su desprecio hacia nosotros. No tienes por qué escucharlo de primera mano, amigo. No creas que no sé que has venido por mí, te lo agradezco. Veamos si la casta de las sombras está allí, ¿de acuerdo?

Levanté el rifle en señal de asentimiento y seguí a los soldados de la ONU. Nos abrimos paso entre la multitud, asustándola con unos disparos al suelo. Resultó ser una forma eficaz de despejar el camino mientras avanzábamos hacia la puerta principal. Divisamos a un kolshiano con armadura de guardia que parecía estar ayudando a los rebeldes que se arremolinaban en la ornamentada entrada. Las imponentes imágenes de especies trabajando juntas en la legislación se burlaban de mí desde las paredes, la falsa promesa de la Federación plasmada en forma visual. Intenté no fijarme en el lenguaje corporal amistoso de los diplomáticos del pasado y del presente, y en su lugar observé a Tyler rodeando al guardia.

Se podían sentir los ojos impacientes del humano rubio bajo su máscara de riesgo biológico. —¿Sabes dónde está el búnker de Nikonus... la sala de seguridad, o como quieras llamarlo... ¿dónde se esconde si las cosas se ponen feas?

Ah, Tyler. Siempre tan elocuente.

—Eh, sí. Lo sé —jadeó el kolshiano.

—Entonces llévanos allí. Queremos visitar a tu líder.

—De acuerdo, pero el búnker del jefe Maronis está sellado. Ni siquiera los guardias tenemos autorización para acceder...

Samantha levantó una carga explosiva. —No te preocupes. Tengo una llave.

Tyler apuntó con su arma al guardia local, que sabiamente entendió la indirecta y se puso en marcha. El camino a través del vestíbulo de entrada había sido transitado por muchos diplomáticos, aunque los manifestantes se habían dedicado a destrozar todo lo que parecía frágil. A diferencia del que ahora estaba a nuestro servicio, los pocos defensores de Aafa que se resistieron a la turba habían sido derrotados y estaban bajo la custodia de furiosos civiles kolshianos. La mayoría de los rebeldes prestaban poca atención a los cientos de soldados de la ONU que se agolpaban en dirección al búnker de este tal «Maronis». El grupo más numeroso de disidentes se había filtrado en el auditorio, ahora vacío, donde Noah había pronunciado su discurso no hacía mucho. Parecía otra vida, pero ninguno de los secuaces de la Commonwealth se dejaba ver por allí hoy.

La casta oculta se ha escondido, está bastante claro. Creen que pueden pasar desapercibidos y reagruparse, pero no lo permitiremos.

Un puñado de manifestantes se dispersó asustado al vernos, pero los que simpatizaban en silencio con la humanidad se colocaron detrás de nuestras tropas. Debían de haber deducido que buscábamos a la casta oculta, que en ese momento carecía sin duda del apoyo de la ciudadanía. Sovlin tenía razón al decir que el salón estaba construido como un laberinto desorientador; a menos que se recorrieran esos pasillos todos los días, se necesitaba un escolta para encontrar cualquier destino concreto fuera del auditorio. Tyler preguntó si el guardia nos estaba engañando, antes de que Gojid interviniera para decir que, efectivamente, se trataba de un laberinto sinuoso. Aucel observaba en silencio los lugares por los que pasábamos y parecía estar considerando la posibilidad de volver a mezclarse entre la multitud de seguidores de Kolshian. No me importaría dejarla con los de su especie.

Antes de que la hermana de Recel pudiera actuar, el guardia que seguíamos nos dirigió hacia una escalera mecánica. Los ojos de Sovlin se iluminaron al reconocerla, lo cual era una buena señal de que estábamos llegando a algún sitio. Había una incomodidad indescriptible entre los cientos de soldados terran, que tenían que bajar la escalera mecánica en fila india. Siguiendo las instrucciones de Tyler, Sam y yo nos subimos a una barandilla con ruedas, con Sovlin delante del terrano grande en un escalón, de modo que cuatro armas apuntaban a cualquier trampa que hubiera debajo. Aucel se pegó justo detrás de nosotros; parecía tan curiosa como yo por ver si su teoría era cierta. Me emocionaba la idea de llevar a cabo esta misión y asegurarme de que el legado de destrucción de los kolshianos llegara a su fin.

El guardia kolshiano señaló lejos de un tren subterráneo, caminó hasta el lugar que nos indicó y abrió una pared falsa. —Bajen unos cuantos tramos más de escaleras y encontrarán una puerta blindada. No estoy seguro de que sus explosivos sean lo suficientemente potentes... Necesitan pasar un escáner de retina con autorización y usar el código de hoy; yo no tengo ninguno de los dos. En cualquier caso, si Maronis está allí, no dejará entrar ni salir a nadie.

—¿Así que está cerrada con un interruptor eléctrico? Obviamente, solo tenemos que cortar la corriente de la puerta —señalé—. ¿Tenemos granadas EMP?

Tyler gruñó con satisfacción. —El alcance de esas bestias es corto, pero sí que las tenemos. ¡Escanearemos las paredes para encontrar el interruptor y lo iluminaremos!

«De acuerdo. Espera», intervino Aucel. «¿Cómo sabes dónde encontrar al jefe Maronis o qué nos espera dentro?».

«Bueno, no lo sabemos, pero voy a encontrar a alguien que sí lo sepa. Dejemos que los especialistas hagan su trabajo y veremos si lo que hay ahí atrás es realmente un búnker».

Un soldado humano buscó la ubicación exacta del interruptor antes de colocar una granada EMP cerca. Hizo un gesto para que todos los que tuvieran dispositivos electrónicos se apartaran, para evitar que se freyeran, y luego activó el dispositivo. Como si le hubieran abierto las mandíbulas, el mecanismo que sellaba las puertas blindadas soltó su agarre. Las gruesas barreras se deslizaron lentamente y dejaron al descubierto la misteriosa construcción que había detrás. Aucel abrió los ojos con sorpresa al vislumbrar la magnitud del cavernoso espacio que se extendía detrás de la entrada. Su teoría sobre la ubicación de la casta de las sombras era acertada.

La puerta no ocultaba la entrada al búnker del jefe de Estado; una ciudad se extendía hasta donde alcanzaba la vista, con bordes redondeados y cavernosos en lugar de un cielo natural. Se habían colocado plantas en los caminos, entre módulos de varios pisos y hangares de naves espaciales de kilómetros de largo. Las luces flotaban sobre la vegetación para ayudar a su crecimiento, simulando la luz del sol e iluminando la caverna. Miles de kolshianos se arremolinaban por las calles, algunos acudiendo en masa a las tiendas. Había unos pocos centinelas armados apostados junto a las puertas abiertas, aunque ninguno nos apuntó con sus armas. Los terranos se apresuraron a desarmarlos y a alinearlos junto a las puertas.

Pude apreciar la impresionante hazaña de ingeniería que suponía construir un asentamiento tan extenso aquí abajo. Respondía a numerosas preguntas sobre cómo la conspiración había reclutado a sus perpetradores y dónde había estado escondida su avanzada flota durante todos estos siglos. Creía firmemente que, a pesar del esfuerzo insignificante de enviar a civiles corrientes a búnkeres, los líderes de la Commonwealth se habían escondido aquí ante nuestra invasión. Estaba en consonancia con su egoísmo habitual y su desprecio por la vida.

Esperemos a que los manifestantes kolshianos entren detrás de los humanos y vean cómo se les ha ocultado toda una sociedad. ¡Vamos a hacer que alguien nos lleve ante el jefe Maronis!

—¿Dónde está Maronis? —ladró Tyler, inclinándose lo suficiente como para que su aliento golpeara las mejillas de un centinela—. Creo que debería discutir los términos de su rendición.

El matón de la flota sombra tragó saliva. —El jefe Maronis... pensó que nos encontrarían. No se preocupen, ¡no ha huido! Quería negociar y nos dijo que los enviáramos con él. El edificio de cinco pisos pintado del color de las algas, justo a su derecha, es la verdadera oficina de los jefes. Está a pocos pasos del vestíbulo.

Agucé el oído. —¿Cómo sabemos que no es un truco? No lucháis limpio.

—Porque se ha acabado. Esta es la única oportunidad de que nuestro trabajo se mantenga, para la continuidad de toda la vida, y Maronis apostó a que quizá tú lo entenderías. Sabemos que quieres respuestas, así que escúchalas de boca de los superiores. Déjanos explicarte con detalle nuestras pruebas de que matarás a todos tus amigos, lo quieras o no.

Tyler dudó antes de alejarse del kolshiano. —Llévanos hasta él. Si intentas algo, olvídate de la piedad. Olvídate de seguir con vida.

Mientras Samantha, Aucel y Sovlin seguían a Tyler, yo me quedé junto a un grupo de soldados de la ONU que no se movían. No quería escuchar el origen de la propaganda kolshiana, que explicaba por qué la humanidad se volvería loca y exterminaría a sus aliados inteligentes. ¿Qué sentido tenía entretenerse con delirios tan descabellados, sobre todo cuando podía tratarse fácilmente de una trampa? Tenía intención de quedarme con mi compañero de intercambio todo el tiempo, pero él dijo que no me obligaría a escuchar las tonterías de la Federación. Podía cubrirle las espaldas desde allí, buscando señales de traición por parte de la flota en la sombra. Cuando llegara el momento de buscar a Slanek, estaría allí para ayudar a mi amigo humano a cumplir su promesa.

Aclaré la garganta para llamar la atención. —Ve tú primero. Yo esperaré aquí fuera. Si huele mal, sal de ahí.

Tyler miró por encima del hombro antes de asentir con la cabeza. —Odio separarme de ti, pero respeto que quieras cuidarte. No te preocupes. Nos vemos al otro lado, Onso.

Asentí con las orejas y observé cómo los manifestantes kolshianos seguían a su contingente de soldados terranos; esas respuestas significaban mucho más para ellos que para mí. Lo único que me importaba era proteger a Leirn y a mis amigos. Una parte de mí sentía curiosidad por saber qué justificación creía la casta de las sombras que le importaría a la humanidad, pero sería una locura pensar que realmente creían que la Tierra continuaría con su trabajo. Me recosté sobre los talones tras un agotador día de exploración y me comprometí a vigilar diligentemente el exterior del edificio donde se suponía que Maronis estaba esperando.

Mientras la humanidad encontrara el cierre que buscaba, tal vez este esfuerzo no sería del todo en vano.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 180
Memoria del sujeto de transcripción:

Embajadora Tarva,
República de Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
7 de abril de 2137

Cuando me volví para volver al auditorio para la reanudación de Zhao, me di cuenta de que Noah no me había seguido. Una preocupación inmediata floreció en mi corazón, sabiendo lo inusual que era eso. Desde que había comenzado mi embarazo, el astronauta se había pegado a mí, como si fuera un objeto frágil que pudiera romperse si lo dejaba solo. Solo unos momentos antes, el exembajador Williams me había estado consolando después de que el tema de Farsul despertara mi dolor por mi especie. ¿Estaba el humano sufriendo alguna complicación médica repentina? Me di la vuelta para ver cómo estaba y descubrí que el depredador había perdido el equilibrio de forma inexplicable.

Noah estaba encorvado sobre una rodilla, extendiendo una caja de terciopelo en sus manos. Sus ojos binoculares me miraban con amor y sinceridad; abrió el recipiente para revelar una banda de metal con una piedra preciosa brillante en la parte superior. Incliné la cabeza, confundida, sin entender qué estaba haciendo el depredador. ¿Era algún ritual terrano que yo no conocía? A pesar de mi desconocimiento, podía sentir el aura cargada de emoción entre nosotros. Los labios del astronauta se curvaron hacia arriba, mientras daba voz a la pregunta tácita que había estado en su mente.

«Tarva, nadie me ha hecho sentir tan completo y seguro como tú. Eres mi mundo y quiero pasar el resto de mi vida contigo. ¿Quieres casarte conmigo?», rugió el humano.

«¿Qué?». Las lágrimas que habían brotado de la tristeza se renovaron, pero esta vez eran de un torrente de amor abrumador. Parecía que era una tradición de los depredadores para pedir matrimonio a sus seres queridos; Noah quería un compromiso, mantener nuestra relación hasta el final de nuestros días. «Sí. ¡Sí! Estoy deseando formar una familia contigo, como marido y mujer».

El humano se levantó y me tomó la muñeca con delicadeza, antes de deslizar con cuidado el anillo en mi dedo del pie. Me resultaba un poco extraño y apretado, pero debía de ser algún tipo de símbolo de compromiso. Había visto a humanos llevar objetos similares antes y, ahora que lo pensaba, todos ellos tenían relaciones duraderas. No habíamos hablado en absoluto sobre los rituales matrimoniales entre nuestras dos especies, aunque estaba segura de que tendríamos mucho tiempo para planificarlo y mezclar nuestras tradiciones. Cuando mi exmarido me pidió matrimonio hace muchos años, lo hizo con los signos de la cola que significaban «Cásate conmigo». La ceremonia fue nuestra fusión tradicional de las familias, en la que los parientes y amigos intercambiaban simbólicamente sus lugares entre los novios.

Me comprometo a esta unión, dos almas que se funden en una sola. Los objetivos del otro son mis objetivos, y sus deseos son mis deseos. Avivaré el fuego del amor bajo la lluvia y el sol; lo reconstruiré de las cenizas o las brasas. Durante el resto de nuestras vidas, avanzaremos juntos, decían los votos Venlil.

No había cumplido al pie de la letra mi primera promesa, después de que la devastación causada por la muerte de nuestra hija hiciera imposible que surgiera nada de las cenizas. Con Noah, creí que tenía la oportunidad de empezar de nuevo, de cumplir esos votos. No sería solo la fusión de dos almas, sino la fusión de dos culturas; tenía la intención de integrar las costumbres terranas con los ritos venlil. Las palabras debían servir para apoyar a mi humano tanto en los momentos difíciles como en los buenos. Juntos, después de todo lo que habíamos pasado desde nuestro primer contacto, sabía que podríamos superar cualquier cosa.

—Te contaré todo sobre nuestras bodas tradicionales... Podemos intercambiar historias, para que quede claro lo que significa el matrimonio entre nosotros —gruñó Noah—. Por ahora, tenemos que volver a la reunión. No podía esperar ni un segundo más para preguntártelo.

Me acurruqué a su lado mientras volvíamos al auditorio. «A menos que tus bodas sean algo íntimo, tenemos que pensar en la lista de invitados. ¿Familia, amigos y gente con la que hemos trabajado de cerca?».

«Sí, me gustaría limitarla a los más cercanos. Pero no le preguntes a Glim. Le deseo lo mejor y le he aconsejado que busque ayuda, pero lo convirtió en algo personal al traicionarnos. Sé que cree que nosotros le traicionamos primero al dejar hablar a Isif, y es... un hombre muy traumatizado, pero escupió sobre nuestro amor. No quiero trabajar con él y, desde luego, no le quiero en nuestra boda».

«Estoy de acuerdo; lo que hizo quemó los puentes entre nosotros. Imagino que eso significa que, solo por las apariencias, debemos asegurarnos de que Sara Rosario no traiga a Haysi. Sara debe estar en nuestra boda, y me alegro de que ella y Haysi sigan siendo amigas... pero, aparte de no fastidiar a Glim, no queremos a nadie allí que pueda menospreciar las tradiciones de los depredadores».

«Eso significa que definitivamente no vamos a invitar a Coji, independientemente de lo mucho que haya cambiado».

«¿Por qué no? Creo que sería muy divertido que te interrumpiera cada vez que dijeras una palabra de nuestros votos».

«Divertido es una palabra para describirlo. Se me ocurre otra, pero no es muy diplomática. En fin, parece que Zhao está listo para reanudar su discurso, así que podemos ultimar todos los detalles en el viaje de vuelta a Skalga. Estoy aquí si necesitas ayuda con Farsul o la guerra, solo tienes que pedírmela, ¡y no te esfuerces demasiado! Por favor».

«Controlaré mis niveles de estrés, por el bebé».

«Y por ti».

«Y por mí. No te preocupes, Noah, estoy bien».

El astronauta estabilizó mi silla mientras me sentaba, mientras yo intentaba concentrarme en el secretario general a pesar de mi vértigo y mi emoción. Había asuntos serios que atender y no podía permitirme distraerme; sin embargo, la perspectiva de casarme con mi alma gemela había hecho que el dolor que sentía antes por las discusiones sobre Farsul se evaporara. Estaba listo para abordar temas difíciles con la mente clara y para ultimar los detalles de la paz. Cualquier cosa que pusiera fin a la guerra y a la muerte, y que marcara el comienzo de una era de armonía para la humanidad, me parecía bien.

¿Qué le queda por discutir a Zhao, aparte de los doscientos poderes de la Federación? ¿El Dominio? Me pregunto cómo habrá resistido la rebelión de Isif... y si la humanidad considera apropiado que los Arxur sean castigados por sus inconcebibles granjas de ganado.

El secretario general recorrió la sala con la mirada, asegurándose de que todos los diplomáticos tuvieran tiempo de volver a entrar. «Muy bien, entonces. Antes de pasar página al tema de Farsul, quiero plantear dos temas que tenía intención de abordar en nuestras reuniones internas: enfatizar que odiamos el sufrimiento de nuestros amigos y que tenemos la intención de abordar todos los problemas descubiertos en los Archivos. Ya sabéis lo de las reversiones genéticas, pero aún no hemos repasado nuestro «Proyecto Crónica». En resumen, estamos reclutando historiadores para clasificar los datos de la cámara de cada especie».

—¿Solo historiadores humanos? —preguntó Laulo, el embajador yotul, con recelo—. Confío en tu gente, pero no quiero que más alienígenas se ocupen de nuestra historia. Con todo respeto.

—Por supuesto, y en nuestra reunión interna discutiremos lo que cada raza considera importante y desea incluir en sus planes de estudio. Solicitaremos profesionales de vuestros planetas para que trabajen con nosotros y garanticen que todo sea justo y transparente. Lo que hemos empezado es... incentivar a algunos prisioneros archiveros para que nos ayuden y realizar una clasificación a gran escala. Tengo la intención de involucrar a cada uno de vosotros en vuestras propias historias. El compromiso de la humanidad es deshacer no solo las modificaciones genéticas, sino todas las mentiras que os han contado. Por favor, comprendan eso».

Moví las orejas, reconociendo que Zhao se dirigía a mí. «Lo entiendo, y te agradezco tus esfuerzos por sacar a la luz la conspiración y todos sus crímenes contra la inteligencia. De verdad. No nos controlarán».

«Tampoco secuestrarán a posibles candidatos a la elevación. Reconozco que algunos Estados miembros han acogido de nuevo a ciudadanos del pasado, que podrían ser útiles para el Proyecto Crónica. Recomiendo utilizarlos como ventanas a una era perdida, pero también establecer disposiciones para abordar sus... circunstancias únicas. Reconocemos tanto los beneficios como los peligros de la criotecnología avanzada, y tenemos la intención de debatir la legislación sobre el uso de criocápsulas la semana que viene. Nos tomamos muy en serio lo que han hecho».

El presidente Cupo de Mazic infló la trompa. «¡Entonces destruyan la tecnología! No puede salir nada bueno de conservar a seres inteligentes como fruta congelada durante cientos de años».

Se escucharon algunas voces de asentimiento entre los diplomáticos reunidos, y me pregunté si Cupo tenía razón. Los secuestrados que habían sido transportados a nuestro tiempo tenían dificultades para adaptarse y habían perdido sus vidas y sus familias. No había nada positivo en convertir a las personas en obsoletas en sus propios mundos. Las criocápsulas facilitarían experimentos similares realizados por cualquiera que se creyera la ideología de la Federación e intentara reinstaurar la cura en sujetos vivos. Si incluso Zhao reconocía los peligros potenciales, ¿por qué no prohibir el uso de criocápsulas en nuestro territorio?

El líder terrano carraspeó. «Hay muchas preocupaciones válidas, pero la tecnología es a menudo un arma de doble filo, es decir, puede utilizarse para el bien o para el mal. Si alguien padece una enfermedad terminal y decide ser preservado hasta que se encuentre una cura, las criocápsulas pueden salvar vidas. Podrían permitir a los astronautas hibernar durante largos viajes. Incluso con motores warp, se necesitaría una gran cantidad de tiempo y suministros para viajar a galaxias vecinas. Solo cruzar la anchura de la nuestra lleva años. Podemos debatir esto en profundidad en nuestra próxima reunión, donde expondré las investigaciones científicas sobre los aspectos positivos que podría aportar esta tecnología».

«Muy bien. Escucharemos sus argumentos», reconoció Cupo.

«Es todo lo que pido. Ahora, dejemos de lado los problemas relacionados con Talsk y abordemos lo que debemos hacer con el resto de la Federación. Como saben, la ONU lanzó un ciberataque contra todos los principados alineados con Kolshian. Permítanme comenzar diciendo que esta fue la medida que ganó la guerra; si esos doscientos grupos hubieran acudido a Aafa, nos habrían masacrado. Sin embargo, los ciberataques tuvieron la lamentable consecuencia de la pérdida de vidas civiles, debido al colapso socioeconómico».

El diplomático dossur, Alar, movió los bigotes. «Estas especies eligieron bando y apoyaron a los kolshianos después de todo. La Federación no se arrepintió de haber eliminado a civiles dossur, algunos de los cuales acababan de ser rescatados de los sótanos de la casta sombra, en condiciones terribles».

«El trato a los prisioneros de Mileau fue criminal y se vio agravado por el hecho de que solo se les acusaba de apoyar a la humanidad. Sin embargo, reitero nuestro deseo de limitar la pérdida de vidas y no radicalizar a los civiles; buscamos la reconciliación. Queremos que estas más de doscientas facciones se rindan, para no vernos obligados a continuar con esta guerra. Eso significa que estamos dispuestos a enviar ayuda humanitaria y restablecer el suministro eléctrico a cualquiera que se rinda. También es importante señalar que no todos los miembros de la Federación pertenecen a la misma categoría».

«Disculpe la interrupción», comenzó Coji, con un tacto inusual, «pero ¿cómo es eso? Acabo de oír al embajador Alar señalar que apoyaron a los kolshianos después de todo, incluidos los ataques a Mileau y Kalqua».

—El Escudo Duerten dudó inicialmente en ponerse del lado de la humanidad, por temor a oponerse a los kolshianos. Kalqua demuestra que desafiar a la casta de las sombras era realmente peligroso. Muchas partes temían represalias si se separaban de la Federación. Hubo bastantes que votaron a favor de la neutralidad tras el discurso de Noah, pero no querían cambiar de bando. Tú estuviste en la misma situación, Coji.

—Lo admito. Creo que una vez le dije a un homólogo de Venlil que era difícil arriesgar el cuello. Por eso las conversaciones con la humanidad no habían dado resultados antes que nosotros.

—Exacto. Creo que podemos llegar a un acuerdo con los que no participaron como agresores. Su existencia como potencias neutrales no nos amenaza. Sinceramente, si así lo desean, no creo que esto cambie nada de nuestros esfuerzos diplomáticos anteriores. Seguimos queriendo ganarnos a posibles amigos. Esto podría abrir la puerta a nuevos miembros de la Coalición Sapient, si buscan esa vía de buena fe.

—Eh, ¿y qué pasa con los que... no actúan de buena fe? ¿Los que actuaron en contra de la SC? La gobernadora tilfish Birla dudó, recordando cómo su especie había sido en el pasado una potencia hostil. —Reconozco el valor de la libertad condicional y de las segundas oportunidades, después de que Sillis haya recibido una. Sin embargo, no se puede confiar en todo el mundo, ni todos deben escapar al castigo.

El embajador harchen levantó un apéndice en señal de apoyo. —No defiendo las acciones de Fahl más de lo que Birla defiende lo que hicieron los tilfish. Estoy de acuerdo en que debemos separar a los que ayudaron de los que eran espectadores cautivos. Sin embargo, la verdad es que hay verdaderos fanáticos en la Federación. Muchos de ellos han tenido amplias oportunidades de romper con la ideología, pero ni siquiera han visto nada malo en el trato que reciben los omnívoros.

«La humanidad es consciente de los agresores, como los malti, una especie que practica el exterminio orbital de seres inteligentes a instancias de los kolshianos y lo considera un deber militar normal. Estamos informados sobre el subgrupo más preocupante, los «fanáticos», como tú los llamas. Lo difícil de estos es la religión, algo que la Federación adaptó para controlar mundos, algo que se ve en muchas culturas, como el Gran Protector de los gojids, el Inatala de los krakotls o la Orden Consagrada de los iftalis».

«¿Por qué no ven en los Archivos que su religión es una mentira?», intervino un diplomático iftali. «Incluso antes de tener pruebas contundentes, Cilany pilló a Nikonus alardeando de cooptar religiones omnívoras».

«Hum... para los que no eran omnívoros, como los dos ejemplos más... atroces, creían que su fe era natural. Incluso con pruebas, algunos no aceptaban que sus creencias fueran falsas. La realidad es que cultistas como los Yulpa, que han buscado activamente sacrificios humanos, o los Drezjin, que adoran a la Federación como avatares divinos, lucharán hasta el final. Nos gustaría la paz absoluta, pero estas razas deben ser tratadas como hostiles».

«¿Vas a exterminarlos?», preguntó el representante de Takkan.

«No buscamos la extinción, pero la única solución que vemos es reconstruir su sociedad desde cero. No queremos destinar tropas para una ocupación, ni involucrar directamente a más personas de las necesarias. Intensificaremos los ciberataques, obligándoles a volver a empezar desde cero en el ámbito tecnológico; atacaremos a sus líderes religiosos y políticos. A continuación, lanzaremos panfletos y combatiremos la desinformación, con la esperanza de que finalmente se rindan. Puede que lleve años y, una vez que hayamos tenido tiempo de recuperarnos, quizá tengamos que impulsar el cambio por la fuerza».

El primer ministro zuruliano Braylen levantó una pata. «¿Entonces la guerra no va a terminar?».

«No del todo, pero la amenaza para nuestra seguridad ha terminado. Todavía habrá que limpiar durante años; incluso en nuestro propio territorio, tendremos que reconstruir Kalqua, la Tierra, Nishtal, la cuna y muchos otros lugares con un esfuerzo titánico. Lamento que esta sea la única forma de traer la paz a la SC. Es el camino menos violento, pero sigue siendo un camino feo que nos obliga a comprometer nuestra moral. Hemos hecho todo lo posible por respetar nuestra ética, mientras rechazábamos a enemigos que no nos concedían ningún derecho. No me alegra haber tenido que tomar decisiones subóptimas en varias ocasiones».

No hubo réplicas por parte de los diplomáticos reunidos, mientras Zhao rebuscaba entre sus notas. Era obvio que el enemigo final, el que aún no se había abordado, era el Dominio Arxur: los carnívoros que nos habían aterrorizado durante siglos. Isif había ofrecido un pacto de no agresión durante su discurso en la Cumbre, pero algunos diplomáticos se habían mostrado muy críticos con que su especie mereciera seguir existiendo. O bien esa conversación y el vídeo de Nikonus-Giznel habían tenido un efecto duradero en la Coalición, o la humanidad tendría que plantarse firme si quería salvar a su problemático aliado.

Estoy dispuesto a luchar junto al gobernador Veln, a pesar de sus indudables preocupaciones sobre cómo reaccionará el público ante su «tolerancia» hacia los grises. Mientras Isif se mantenga al margen y los de su especie sean castigados en cuanto vuelvan a las andadas, votaré a favor de permitirlo.

«Pasaré por alto a la Gran Manada Sivkit, que no se ha afiliado a nadie y nunca ha restablecido las relaciones diplomáticas con nosotros ni con la Federación. Si quieren aislarse, después de conocer la verdad, debemos respetar su decisión y dejarlos en paz», explicó Zhao. «Esto me lleva al tema que todos evitamos, que es el de los arxur. El Dominio se rindió tras su humillación y ahora hay un nuevo gobierno. Según recuerdo, tras el discurso de Isif, algunos diplomáticos creen que somos parciales con los depredadores, y ustedes tienen una postura firme en cuanto a no tratar a un arxur como a una persona. Muchos de ustedes tienen traumas... algunos incluso han perdido sus mundos natales en sus incursiones. Permítanme decirles que no espero que perdonen ni olviden».

Las orejas gris plateadas del diplomático thafki se crisparon con ira. «No teníamos un mundo propio hasta que ustedes nos ayudaron a construir uno. Éramos 12 000 en estado salvaje hasta que liberaron a millones de nuestro ganado... millones de personas dañadas, maltratadas y destrozadas, igual que aquellos que han agotado los recursos de otros mundos con su enfermedad depredadora. ¡No se debe dejar a los arxur solos, haciendo lo que les plazca sin supervisión! Si no vais a matarlos, quitadles sus malditas naves».

«Sus bombarderos devastaron Nishtal; la humanidad tuvo algo que ver en ello. Sabéis lo que hacen los Arxur con sus naves», chilló Nuela.

La ministra gojid Kiri sacudió sus garras. «Isif presidió la incursión que redujo la cuna a cenizas y convirtió a mi especie en una mezcla de colonos dispersos y refugiados».

—Entiendo cómo se sienten —le susurré a Noah—. Isif fue el responsable de esa incursión, dirigida contra las escuelas de Venlil. Mi pequeña estaría viva si no fuera por él. Estaba dispuesto a trabajar con él, pero ahora que la guerra ha terminado, no debería quedarse con sus bombarderos. No se utilizan para nada bueno.

El astronauta hizo una mueca de dolor. —No puedo imaginar tu dolor, y no sé cómo has podido dejarlo a un lado para cooperar con Isif. Nadie te habría culpado por querer venganza. No te diré que cambies tu forma de pensar. Ojalá viviéramos en una galaxia en la que todos pudiéramos desmontar nuestros bombarderos, incluidos nosotros. La guerra es un infierno.

La discusión se recrudeció y la voz del embajador thafki Telikinn se volvió más acalorada. —¡Consideran a los thafki un manjar! No me importa si los kolshianos lo permitieron; los arxur lo hicieron. Como mínimo, deberían encerrarlos en una jaula «Kessler». No se puede confiar en ellos y, desde luego, no contemplo establecer relaciones con una raza que recuerda habernos comido.

Laulo se tensó sobre sus patas traseras. —Los arxur fueron de gran ayuda en Mileau y Kalqua. Nuestros comandantes pudieron establecer una relación cordial y de trabajo con Isif, que ayudó a salvar la vida de miles de millones de presas. No tengo motivos para creer que quiera atacar o comerse a nadie. Arriesgó su propia vida para conseguir lo contrario y nos expresó su remordimiento.

—¡Se trata de un futuro mejor! grité, decidiendo que los Yotul no podían defender solo a Isif. «Isif siempre quiso eso. Hace mucho tiempo me dijo algo muy poderoso: «Uno puede ser tanto víctima como opresor». Eso es lo que es ese Arxur. Para sorpresa de todos, ahora sabemos que los grises son capaces de sentir empatía, por lo que insisto en darles una oportunidad de cambiar, al igual que a los demás monstruos de la galaxia».

—Toda su cultura se basa en la crueldad —replicó Cupo—. Si eso no es maldad en todos los sentidos, ¿qué es?

El secretario general Zhao dio un golpecito al micrófono. —¡Ya basta! Nadie espera que se perdone a los arxur durante generaciones, pero también sabemos que fueron convertidos en monstruos. Las Naciones Unidas tienen la firme intención de vigilarlos y obligarlos a vivir según las normas de la civilización. Sin una hambruna intencionada, no hay motivo para las incursiones. Isif fue crucial para liberar al ganado, derrocar al Dominio y reunir aliados contra Aafa. A pesar de su pasado, no podemos negar que le debemos nuestra victoria».

«Si no tienen motivos para atacar, ¿por qué no les quitan los bombarderos? ¡Manténganlos fuera de nuestro espacio!», gritó Telikinn.

«Hemos negociado condiciones para mantener a los Arxur fuera de nuestro espacio, en una burbuja de veinte años luz, dejando al SC en paz. El legado de crueldad del Dominio significa que Isif será visto como débil si no mantiene un ejército. Su gobierno, el que quiere el cambio, se derrumbaría, por lo que es necesario permitirle conservar su flota. Es todo una fachada; la ONU lo vigilará. Si los bombarderos abandonan su territorio, tenemos múltiples armas cibernéticas listas para destruir la flota. Si no se puede confiar en Isif, no pasará de la alfombra de bienvenida del SC. ¿Te satisface eso?».

«En realidad, no. Sin embargo, la no agresión es una mejora con respecto a nuestras... circunstancias anteriores. Confiaremos en que la humanidad se encargará de ello, por ahora, pero nosotros mismos los vigilaremos de cerca».

«Las Naciones Unidas agradecen la ayuda para supervisar a todas las potencias confinadas en su territorio, no solo a los Arxur; nosotros tampoco confiamos en ellos». Zhao se apresuró a dar media vuelta, sin permitir que se debatiera más la resolución que había elegido para Isif. Había engañado a Telikinn para que aceptara tan fácilmente que los demás miembros del SC podrían no darse cuenta. «Con eso queda todo zanjado. Estamos muy agradecidos por la cooperación de nuestros aliados para finalizar la resolución de la guerra con el Tratado de Sol. Espero con interés los debates sobre nuestros asuntos internos de la próxima semana y les deseo a todos un buen viaje. Adiós».

Mientras el líder humano bajaba del estrado, me regocijaba saber que la guerra que había durado siglos había terminado. Los depredadores habían trazado un proceso paso a paso para guiar a la galaxia en la dirección correcta y manejar a todas las partes que quedaran fuera de los límites del SC. La mirada amorosa de Noah me estudiaba desde la periferia, una cálida manta de seguridad que devolvió mi atención a la banda que rodeaba mi dedo gordo. Sus dedos recorrieron el frío metal del anillo, que mi cerebro de alguna manera había normalizado. Con las obligaciones diplomáticas del día cumplidas, ya no tenía que preocuparme por proteger los intereses de los humanos de Venlil.

Podía centrar mi atención en nuestra vida personal, con una boda que planificar y dos hijos en camino. Ahora que iba a formar una nueva familia con una persona tan extraordinaria, sentía un entusiasmo por el futuro que no se parecía a nada que hubiera experimentado antes.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 181
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de abril de 2137

No estaba seguro de cómo serían las tradiciones funerarias humanas. No hace mucho, antes de que me hiciera amigo de los primates de corazón bondadoso, no habría imaginado que una raza de depredadores celebraría entierros sinceros.

Carlos descansaría en una parcela funeraria que todos habíamos pagado entre todos, justo en el patio trasero de Tyler, en Columbus, Ohio. Fue una pequeña ceremonia a la que asistieron personas que habían trabajado con él en el pasado y los miembros de la tripulación de nuestra nave, que habían llegado a la Tierra tras un largo viaje de regreso desde Aafa. Hicimos varias paradas en nuestro viaje de regreso a casa para descargar a los prisioneros kolshianos y dejar a los pasajeros en Skalga y Leirn. Siguiendo los deseos de mi difunto amigo, no invitamos a su familia, a pesar de lo dolorosa que era esa ruptura. La ceremonia se desarrolló en silencio, sin mucha pompa, y una figura religiosa humana llegó para decir unas palabras.

Samantha Harris había hecho un desvío para presentar sus últimos respetos a su compañero de toda la vida. Tyler y Onso estaban viendo una retransmisión virtual en directo, ya que los dos se habían mudado a Leirn por el momento. El apartamento había quedado a mi cargo, aunque me dijeron que «ahora tienes que pagar el alquiler, Sovlin. No se te ocurra dejar que me desalojen». Me sorprendió la decisión de mi comandante de alejarse de la Tierra y me pregunté si todo era por el bien de su compañero de intercambio. ¿El oficial Cardona no iba a volver nunca para recuperar a su perro de su padre? ¿Por qué no quería seguir con sus tareas de chef de ramen, con Hunter y yo como compañeros de piso?

En general, me sentía bien estar de vuelta en el mundo natal de los depredadores, pero odiaba las circunstancias actuales: saber que Carlos no había visto el regreso a casa con nosotros. Su cuerpo sería bajado a un agujero en el suelo, con una simple lápida que indicaría los años que había vivido. Eso era a lo que se había reducido la única persona que me había mostrado una bondad inconmensurable. Un sacerdote humano leía un pasaje que decía: «Bienaventurados los que lloran, porque ellos serán consolados», antes de ofrecer palabras de consuelo. Sabía poco sobre las religiones terranas en comparación con las gojid, pero eso me parecía un sinsentido.

No hay consuelo en la muerte de un ser querido. Solo dolor, pérdida y angustia. El duelo es saber que una persona se ha ido y se ha llevado una parte de ti.

A diferencia de Sam, yo había rechazado la oportunidad de hablar en el funeral; su declaración había sido una breve confesión de que echaba de menos su bondad. No tenía ni idea de lo que habría dicho si me hubiera puesto delante de todos, pero apenas podía estar en la ceremonia y honrar la vida de Carlos. Todavía podía ver el agujero de bala en su casco y recordaba cómo le había sacudido el traje espacial. Demasiadas personas a las que quería habían fallecido en los últimos meses. Desde la caída de la cuna, terribles acontecimientos se habían sucedido ante mis ojos, mientras yo intentaba expiar mi propio odio. Agradecía que Hunter, Vysith y Aucel estuvieran a mi lado, recordándome por qué me molestaba en persistir, enfrentarme a mis demonios y buscar días más felices.

Las lágrimas rodaban por mi rostro mientras el funeral llegaba a su fin; estaba deseando salir corriendo del recinto. Pensé que si hubiera hablado ante la multitud, habría comentado las lecciones que Carlos me enseñó sobre la apertura mental y la comprensión de los puntos de vista opuestos. Así era como quería recordarlo, no como un cadáver embalsamado encerrado en una caja de madera. Puede que hubiéramos derrocado a la Federación, pero nunca olvidaría el precio que había costado. Independientemente de lo que dijeran mi acuerdo con la fiscalía y mi conciencia, no me quedaba nada que ofrecer a ninguna guerra.

Era un anciano que quería ayudar a su familia adoptiva a navegar por su realidad actual. Era hora de marcar una diferencia positiva en el mundo, como la labor humanitaria en la que Carlos participó antes de que todo esto comenzara. Eso era lo que realmente significaban los Pacificadores, y esas eran causas en las que podía aportar mi granito de arena.

—Hola, Calvo —Samantha se acercó a mí, secándose los ojos con los binoculares: unas pupilas llorosas que en otro tiempo me habían parecido engañosas, llenas de emociones falsas—. Dondequiera que esté nuestro amigo, espero que descanse en paz. Demasiados entierros en tan poco tiempo. Espero que ahora que todo ha terminado tengas algo más feliz en tu agenda.

Agité las garras. —Solía pensar que me merecía mi sufrimiento. Como sobreviví en lugar de Carlos, voy a intentar encontrar una forma de curarme... y de marcar la diferencia en la Tierra de la posguerra. Hay mucha gente como mis tres pequeños aquí, que necesitan orientación. Mi nueva misión es prepararles a todos para un futuro brillante.

«Joder, a mí también me vendría bien un poco de orientación. Ahora que estoy aquí... o me enfrento al hecho de que mi hogar y mi familia ya no existen, o encuentro una forma de marcharme. No hay nadie. Ni siquiera Carlos. Podría vivir huyendo con la ONU si él estuviera aquí».

«No hay necesidad de irte ni de hacerlo solo. Puedes quedarte aquí, con nosotros, Sam. Conoces la Tierra mejor que todos nosotros. Sé que no he sido tu persona favorita, pero me importas. Odio ver cómo el dolor destroza a los demás como lo hizo conmigo. Podemos tener nuestra propia familia, una red de apoyo, aquí mismo».

La soldado pelirroja esbozó una sonrisa forzada y, para mi sorpresa, me envolvió en un fugaz abrazo. —Gracias por ofrecerte, pero ni de coña voy a vivir con los yanquis. Demasiada soda, armas y toda esa mierda de la bandera estadounidense; eso haría que aguantar a un criminal de guerra racista ni siquiera fuera lo peor.

—¡Eso no es todo lo que es Estados Unidos, igual que vosotros no sois todos canguros y koalas! —protestó Hunter.

—Bueno, a mí me gustan los canguros y los koalas, y es mejor que lidiar con Sovlin a diario —respondió Sam, apartándose de mí—. Estaré bien. Necesito tiempo para llorar a John... No puede ser peor. Ah, basta de hablar de mí. ¿Por qué no nos despedimos con noticias más alegres? ¿Como que ya no tienes que cumplir esos cinco años mínimos de servicio?».

Me moví incómodo sobre mis patas. «Tengo la bendición de Marcel; me puse en contacto con él. Él quería que... buscara ayuda antes, y sigue queriéndolo. Si algo he aprendido, es que no soy un depredador enfermo. Tengo trastorno de estrés postraumático. Le dije la verdad a la ONU y obtuve un certificado del Dr. Bahri en el que se indicaba que no era apto para el servicio de combate. Ahora que la guerra ha terminado, están contentos de que cumpla nuestro pacto mediante servicios comunitarios. Es parte de su misión».

«Ya lo sé. Supongo que no solo quieren reconstruir la Tierra, sino convertir nuestras ciudades en verdaderos centros interplanetarios. La ONU quiere la aceptación multicultural, donde, una vez superada la fase de «los depredadores dan miedo», los alienígenas se sientan bienvenidos. Dado que has reunido un grupo tan... interesante, estoy seguro de que estás preparado para ello. Si me hubieran dicho que un arxur, un kolshiano y un humano de los años 70 vivían juntos, habría pensado que era una broma».

Aucel me mantuvo entre ella y Vysith. «Yo también lo habría pensado. Deberías haber visto cómo reaccioné cuando Sovlin me lo contó. Vivir rodeado de un gris... es una forma rápida de superar el asco que te dan los humanos».

«Eso no es muy halagador. Puede que mi pueblo sea ahora monstruoso, pero yo no soy uno de ellos. Tengo más en común con los terranos que con los del Dominio», comentó Vysith.

Decir que la convivencia había sido incómoda al principio sería quedarse corto. Una vez que las Naciones Unidas dieron el visto bueno al asilo de Aucel, tras conocer su relación con el heroico Recel, costó mucho convencerles de que el antiguo Arxur había sido empático y civilizado. La kolshiana estaba más de acuerdo con la creencia de que los humanos eran la excepción a la regla de los depredadores; yo podía entender lo mucho que le había costado asimilar esa idea. No se sabía si ahora buscaría darle un uso a sus conocimientos de botánica, quizá cultivando un jardín en tierras depredadoras. Ayudarla a adaptarse a la Tierra, mantenerla a salvo de los humanos que no aceptaban su ciudadanía y convencerla de que superara su miedo era lo menos que podía hacer.

A veces, se necesita tiempo para superar las cosas, y creo que Aucel puede lograrlo. Está aprendiendo a tolerar la forma de vida de los depredadores, en su faceta más desagradable, al estar aquí. Tiene un fuerte sentido de la moral y confía en mí. Todo en lo que ambos creíamos se ha desvanecido, pero construiremos algo nuevo. Juntos.

Aunque para Aucel fue todo un logro estar en la misma habitación que dos depredadores, Vysith y Hunter habían pasado a la siguiente etapa de sus vidas. La Arxur anterior al Dominio había pensado en lo desanimados que estaban los otros grises que había encontrado en los Archivos y había decidido crear un grupo de apoyo. Con Giznel destituido, se le había abierto el camino para unirse a las Fuerzas de Paz de la ONU, algo que se estaba planteando hacer. Ya no era necesario ocultar su presencia en la Tierra, ya que hacerlo era una afrenta a la Mejora. Como uno de los pocos miembros de su especie que no había participado en las atrocidades, Vysith podía demostrar que los Arxur no siempre habían sido monstruos para la galaxia.

Hunter Garner todavía se estaba adaptando a la cultura y la tecnología actuales, con ocasionales contratiempos que reflejaban su educación primitiva; sin embargo, su campo de estudio fiduciario no era obsoleto. Cuando se acercó a mí para hablarme de profundizar en la xenoeconomía, pensé que era el uso perfecto para sus habilidades. Toda la humanidad estaría explorando ese campo desde cero, y él había demostrado ser muy receptivo a esos conceptos. A medida que las Naciones Unidas abrían sus puertas al comercio, siempre habría puestos para los expertos en números. Seguía pensando que debería cambiarse el nombre si quería hacer negocios con herbívoros, pero eso era irrelevante.

—Mientras discuten sobre si los arxur son repugnantes, ¿por qué no le cuentas a Sam tu otro servicio? —Hunter me dio una palmada en la espalda, justo en una gran zona calva y desprovista de espinas. Me estremecí, poco acostumbrado al contacto directo en esa zona—. A tu gente.

Gruñí, mientras Sam me miraba con curiosidad. —Preferiría no hacerlo. Sam se burlará de mí y es un tema delicado».

«Te contaré un secreto», respondió el soldado australiano. «Me burlaré de ti digas lo que digas, porque en el fondo te gusta. Además, me debes una por llamar a Onso con un insulto. Suéltalo».

«Uf, Hunter, ¡ahora estoy jodido con el Protector! Mira, cuando hablé con la ONU, puede que les haya convencido para que me apunten a la cura inversa. Las primeras pruebas con Gojid empiezan esta semana y me he ofrecido voluntario. Sé lo que estás pensando, que odio haber sido omnívoro, pero solo se trata de la alergia, como declaró Marcel ante el SC. Si voy a vivir en la Tierra, no puedo morir por oler tu asquerosidad».

Hunter aplaudió con alegría. —Después del procedimiento, saldremos a comer hamburguesas. ¡Recupera el orgullo Gojid!

—No sé cómo los Gojid están reconstruyendo nuestra cultura, y no quiero tener nada que ver con eso. Después de lo que le pasó a la cuna, dudo que sea siquiera reconocible. No estoy orgulloso de mis antepasados, aunque solo fueran personas. Los carnívoros no son monstruos, claro, pero sigue siendo repugnante. ¡Es como comer un trozo de tu... piel!».

«Ya me ves comer carne cruda y sangrienta», comentó Vysith.

«Eso es diferente. Tú morirías sin eso, y yo no te «miro». Me doy la vuelta a propósito, y me gustaría que lo hicieras en una habitación cerrada».

—Tardo unos dos segundos en devorar esos diminutos trozos de humano. ¿Tengo que aislarme para realizar funciones básicas de supervivencia solo porque soy carnívora? Entiendo que te resulte incómodo ver a una Arxur devorar carne, después de lo que viste con tu familia, pero no quiero que te avergüences de mí.

Aucel se estremeció. —Estar cerca de ti durante las comidas es tan... visceral.

—Oye, no es culpa suya que tenga colmillos que podrían partirnos en dos —dije con voz incómoda—. Aunque es terriblemente capaz de matarnos de un solo mordisco. Me recuerda a ciertas cosas.

Samantha puso los ojos en blanco. —Y sin embargo, nuestros caninos daban miedo. ¿Cómo íbamos a morderte y partirte por la mitad?

—Con el poder de la insolencia y el sadismo malvado, obviamente.

—Tu argumento es convincente. Mi sarcasmo es un arma de destrucción insolente.

—Ese chiste es horrible —se quejó Hunter—. ¡Ni siquiera entiende la rima con el traductor!

—Eso suena como un problema de Sovlin. En serio, Calvo, no me voy a burlar de ti; creo que es genial que te estés curando. No soy tu psiquiatra, pero por si sirve de algo, creo que comer una hamburguesa podría ser una gran idea. Ni siquiera porque quieras cambiar tu dieta. Solo un bocado.

Fruncí el ceño. «¿Por qué coño iba a hacer eso? ¡Acabo de aprender que se contraen enfermedades mortales por comer carne!».

«Son solo palabras para mantenerte asustado. Nuestros productos están controlados y son seguros. Creo que deberías probar la carne, solo una vez, para demostrar que la Federación no tiene poder sobre ti. Para demostrarte a ti mismo que no cambiarás ni lucharás contra tu sed de sangre, porque has roto tu mierda herbívora. Es una forma de aceptar lo que son realmente los gojidos. Quizás... ¿lo piensas?».

«No lo sé. Es comer cadáveres, aunque sean artificiales. Odio lo que los kolshianos le han costado a mi pueblo y al tuyo, pero no sé si alguna vez haré algo así».

—Dudo que pensaras que saltarías de una nave espacial depredadora a una luna. A veces, das el salto de todos modos. Has recorrido un largo camino desde que deseabas que todos nos extinguimos y te enfurecías al verme. Te deseo mucha suerte, capitán Sovlin. Ha sido un honor servir a tu lado.

—Igualmente. No seas un desconocido, Sam.

Mi guardia superviviente bajó la cabeza, lo que me hizo darme cuenta de que ya no era un prisionero: ni de mi vida, ni de mis genes, ni de mi culpa por Marcel y la cuna, ni de las Naciones Unidas y, desde luego, tampoco de la Federación. Era libre de vivir mi vida como quisiera, fuera por el camino de las hamburguesas de carne quemada o no. Los ojos ámbar de Hunter brillaban con afecto; pensar que antes habría visto la visión humana como una prueba de que era incapaz de bondad. Había tenido que dar muchos pasos internos, con todo lo que conocía derrumbándose. Revelación tras revelación desafió mis certezas y creencias hasta que ninguna sobrevivió.

Había recorrido un largo camino desde mi primer encuentro con la humanidad, saboreando el sufrimiento de un hombre inocente por una venganza equivocada por mi hija. ¿No era ridículo que, incluso después de haberme convencido de la empatía de los humanos, siguiera creyendo que luchaban por no abalanzarse sobre nosotros en cualquier momento? Aunque mi terapeuta había refutado la existencia de la sed de sangre de los terranos, yo seguía teniendo inquietudes sobre las inclinaciones de los gojid. Después de lo que nos contó Maronis, era evidente que esas construcciones eran inventos para mantenernos atemorizados ante la regresión... todo por culpa de una mala comprensión de unas enfermedades extrañas. Cuando hablé con Vysith, incluso ella sabía lo que era: ¡como Arxur de hace cientos de años!

La verdad es que no entiendo en absoluto a los depredadores, pero sé que no se definen por su dieta. Yo tampoco me definiré por eso, nunca más.

Aucel contempló el ataúd de Carlos, mientras Samantha cogía una flor y la colocaba sobre la tapa. —¿Asocian las plantas bonitas con la muerte?

—No sé por qué lo hacen, igual que no sé por qué los Venlil decoran sus parcelas con arbustos en flor —comenté—. Supongo que se trata de embellecer lo feo. Como por qué la Ciudad de la Flora es tan hermosa... para ocultar la fealdad de la casta de las sombras que hay debajo.

—¿Eso es algo bueno?

—Depende de lo que se oculte. Uno es un gesto de amor hacia alguien que ya no está, quizá simbólico de la fragilidad de la vida. El otro es embellecer la opresión de alguien que ya no está, simbólico de la fragilidad de sus mentiras. Si estuviera aquí, Carlos diría que son nuestras creencias las que hacen que algo sea bueno o malo.

—Debía de significar mucho para ti, para imaginar lo que diría ahora. Pero eso solo plantea la gran pregunta sobre nuestra moralidad, con las causas que nos fueron impuestas en el pasado. ¿En qué creemos ahora?

—Creo que todos hemos sufrido lo suficiente en una vida... que no tenemos que dejar que las heridas del pasado nos frenen. Que la verdad sobre nosotros mismos puede que no sea bonita, pero no puede ser algo de lo que huyamos. Y creo que vale la pena intentar construir algo mejor».

Vysith azotó con la cola. «¿Algo mejor, eh? Quizá algún día encuentre la fuerza para ayudar a mi pueblo... y tú a los tuyos. Pero por ahora, vamos a casa».

«Sí. Podemos decidir el futuro juntos, papá. Estaré preparado para cualquier cosa, siempre que cuente con tu apoyo», asintió Hunter.

Le revolví el pelo castaño al humano, tal y como solía hacer con Hania. En ese momento, no era un hombre destrozado que llevaba años llorando a su familia, un capitán que había perdido el sentido de su vida o un recluta devastado que enterraba a un guardia que se había convertido en su amigo. Era un padre que quería ver triunfar a sus hijos, sin importar el camino que tomaran en la vida. El futuro de la galaxia bajo las Naciones Unidas podía ser próspero, y estaba deseando sentar cabeza y ver cómo se desarrollaba. Mi encuentro con los depredadores no solo me había liberado de mi pasado, sino que, al igual que las flores del ataúd, había embellecido un poco mi presente.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 182
Memoria del sujeto de transcripción:

Onso,
Especialista técnico yotul

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de abril de 2137

En lugar de establecerme en Rinsa tras regresar a Leirn, tenía deberes que cumplir con mi pueblo antes de volver a casa. Fui convocado a la isla principal de Thysun, tras solicitar hablar con el Panel de Inteligencia de la Tecnocracia en una declaración a puerta cerrada; el liderazgo del departamento, implementado cuando expulsamos a los extranjeros y simpatizantes de la Federación en la Gran Recuperación, estaba compuesto por expertos destacados en diversos campos. El comité era un grupo de especialistas en geopolítica, evaluadores de amenazas y planificadores de la continuidad del gobierno. Después de ver la silenciosa devastación de la guerra cibernética, había rogado a mi gobierno que creara nuestra propia división cibernética. Los yotul no podían dejar nuestra infraestructura vulnerable a programas maliciosos.

Aunque dudo que los humanos sean nuestros enemigos en un futuro próximo, siguen teniendo la capacidad de desbaratar todos nuestros avances sin enviar una sola nave. No queremos que nadie tenga ese nivel de poder sobre nosotros, como lo tenía la Federación.

Tampoco era imposible que otros planetas desarrollaran esas capacidades, especialmente sin el estancamiento provocado por Kolshian. Prepararse para cualquier eventualidad era algo prioritario para mi pueblo, por lo que contábamos con un protocolo al que recurrir incluso ante los retos más improbables. Era como construir redundancias sobre redundancias en ingeniería: si algo salía mal, debía haber más medidas de seguridad y planes de respaldo de los que pudiéramos necesitar jamás. Era lo básico en materia de seguridad, y no debía ser diferente con la seguridad de nuestra sociedad. La tecnocracia yotul había avanzado a pasos agigantados desde que abandonó la Federación. Éramos líderes tecnológicos, impulsando la vanguardia de la innovación junto a los humanos.

Ser uno de los tres que ayudaron a la Tierra después del ataque de Kalsim significaba que éramos una de las naciones más poderosas de la Coalición Sapient... pero también significaba que seríamos el objetivo de cualquier exmiembro de la Federación que resentía la victoria de los primates. La tecnocracia desconfiaba de los «neutrales» que se habían rendido, a quienes se estaba evaluando para incorporarlos a la SC a modo de prueba; no me entusiasmaba que grupos que no se habían enfrentado a la casta oculta y a su imperialismo tuvieran voz en los asuntos internos de la alianza. Con eso en mente, sugerí en mi informe que mejoráramos nuestras capacidades de espionaje digital. Si alguien estaba conspirando contra nosotros, militar o diplomáticamente, necesitábamos avisos previos.

Abandoné Thysun tras varios días de interrogatorios sobre todo lo que sabía acerca de las capacidades militares humanas y no humanas, y los detalles exactos que había escrito en mi informe de combate. El Panel de Inteligencia prometió concederme una mención honorífica por mi perfecta integración con nuestros aliados de la ONU, antes de ofrecerme la posibilidad de elegir entre un destino o un ascenso, con su preferencia por un puesto de alto nivel en el departamento de Investigación y Desarrollo. La idea de participar en el programa de construcción masiva de nuestros astilleros me atraía casi tanto como la oferta anterior de Sara Rosario de restaurar Leirn. Sería prestigioso, estaría dentro de mi campo y supondría un aumento de sueldo; además, imaginaba que podría solicitar quedarme en Rinsa, mi propio patio trasero.

Aun así, una parte de mí quería dejar atrás el ejército. Tyler me esperaba en la estación del tren bala, así que quería saber qué pensaba. Asistí al funeral de Carlos de forma virtual mientras cruzaba el puente Rinsa-Thysun en el tren, y contemplé las brillantes olas del océano, sumido en una sombría reflexión sobre todo lo que habíamos perdido. Antes se tardaba semanas en barco para viajar de un continente a otro. El puerto donde había pasado días en el velero con mamá, con la sal en la lengua y el viento en los oídos, ahora estaba repleto de modernos buques de carga, aunque algunos barcos recreativos, entre ellos un «crucero por las islas», estaban regresando. Eso convirtió mi duelo en un poco de optimismo, ya que habíamos restaurado las huellas de lo que nos había convertido en los Yotul.

—Hola, Tyler —murmuré al ver al humano alto cuando el tren se detuvo en la estación. Su imponente figura destacaría en cualquier lugar, incluso en la Tierra—. ¿Por qué te quedaste aquí en Rinsa, mientras yo estaba ocupado en Thysun, en lugar de volver a casa? No puede ser solo para enseñarme a surfear.

Me había parecido extraño que Tyler tomara el transbordador conmigo para bajar a la superficie de Leirn. Después de que toda la misión girara en torno al rescate de Slanek, esperaba que se asegurara del regreso del Venlil; en cambio, esa tarea recayó en el puñado de tripulantes herbívoros y en Sovlin, que tuvo suerte de que el Venlil no lo recordara. La disposición del oficial Cardona a abandonar la nave, tras cumplir su promesa a Marcel, sugería que tal vez quería dar prioridad al programa de intercambio. Puede que no se tratara solo de un comentario improvisado sobre enseñarme a surfear, sino también de fortalecer nuestra amistad. La decisión parecía incluso semipermanente, ya que no había regresado a su mundo natal. Según nuestras conversaciones, había enviado sus pertenencias y estaba viviendo en un asentamiento de la ONU en Rinsa.

Me encanta la idea de pasar un tiempo con mi amigo, como hicimos en Bruselas cuando nos conocimos, pero no puedo rechazar el trabajo de I+D por eso. Ya he perdido una oportunidad única para él. Tengo que ayudar a mi familia, y este aumento de sueldo podría permitir a mi padre jubilarse.

Tyler sonrió al verme y se acercó lentamente a la estación de tren. El primate vestía ropa de civil, una camiseta informal con árboles tropicales estampados y pantalones cortos de color beige. Supuse que esa elección de vestimenta tenía algo que ver con su amor por el clima cálido y templado de Rinsa; había habido informes no solo de refugiados terranos, sino también de solicitudes de turismo que inundaban el lugar tras el fin de la guerra. El consejo del pueblo estaba debatiendo los permisos para construir un complejo turístico en la playa, junto al puerto, lo que daría un nuevo impulso a nuestra economía. Incluso estaban considerando utilizar la antigua tecnología yotul para ofrecer una experiencia «medieval». Era extraño que los alienígenas quisieran visitar a unos isleños considerados «salvajes atrasados» incluso entre los de nuestra propia especie, pero me emocionaba que alguien viera la belleza de nuestro modo de vida.

—¡Amigo! El chef de ramen con estrella Michelin ha venido a rescatarte!», exclamó Tyler, provocando miradas de desconcierto entre los demás pasajeros que desembarcaban. «He estado aquí esperándote, solo. Tengo algo que enseñarte».

Moví las orejas divertido. «Ya sabes que el programa de intercambio ya no tiene supervisión oficial. Se ha acabado. No tengo por qué ir contigo a ningún sitio».

«Qué pena, eres mi rehén. Con ese cerebro tan inteligente que tienes, creo que podría pedir un buen rescate. Al fin y al cabo, has estado codeándote con lo más granado de Thysun. Espera un momento, ¿tenéis alguna agencia de espionaje siguiéndote, ahora que estás conectado? No quiero que me metan en una bolsa negra».

—No lo sé. Si quieres seguir adelante con lo del rescate, puedes averiguarlo.

—No. Hoy no me apetece poner a prueba tu farol.

—Tú eres el que farolea. He visto tu estrategia matemáticamente dudosa en el póquer.

—¡Eso implica que tengo una estrategia! Ahora deja de tomarme el pelo y camina conmigo. Tengo algo para ti en el recinto de la ONU.

«Está bien», acepté, dejando que me arrastrara por la acera. «Pero vas a decirme por qué te has mudado aquí y te has quedado esperando a que yo llegara».

«¿No es obvio? En primer lugar, estoy aquí dejándome crecer el pelo, aunque me va a llevar mucho tiempo conseguir ese look de surfista. Estuviste en Thysun el tiempo suficiente como para que empezara a pensar que tendría tiempo de dejarme crecer el pelo. Ahora que has vuelto, te he traído una tabla y voy a enseñarte a surfear».

Me quedé en silencio durante un largo rato, pensando cómo responder. Aunque no quería desanimarlo, y la idea de aprender deportes acuáticos terranos me parecía increíble, no iba a tener todo ese tiempo libre para dedicarlo al ocio. Si aceptaba el trabajo de I+D, pensaba trabajar muy duro para mejorar la seguridad de los yotul. Claro que holgazanear en la playa bajo el calor de Ralchi sonaba divino, igual que cuando zarpamos hacia la batalla de Aafa. Era una bendición haber regresado con vida, dada la enorme cantidad de bajas que hubo en la batalla orbital. El funeral de Carlos, al que acabábamos de asistir, había sido un doloroso recordatorio de ese hecho. Mi objetivo sería mantener el contacto con Tyler e intentar equilibrar el trabajo y la vida personal, pero también tenía que pensar en mi familia.

Mi padre no está rejuveneciendo y el tiempo que me queda con él se acorta cuanto más se mata trabajando. El sueldo sería bueno, pero no tan bueno como el programa de Sara. Espero que Tyler no haya tomado ninguna decisión drástica en detrimento de su carrera sin consultarme.

Aunque me había prometido a mí mismo que hablaría con mi amigo, estaba prácticamente decidido a aceptar el trabajo. Dejar el ejército habría sido un alivio en muchos sentidos, pero necesitaba asegurar mi futuro, el bienestar de mis seres queridos y mi papel en la Gran Recuperación. Muy pocas personas tenían la oportunidad de que se les presentaran dos oportunidades únicas en la vida en tan poco tiempo, así que sería una tontería dejar pasar una oportunidad así por segunda vez. Años de estudios de ingeniería me habían llevado por este camino, así que no estaba seguro de por qué anhelaba algo más tranquilo. Cuando vi caer las bombas sobre Caato, mi conciencia se estremeció al pensar en construir las herramientas que permitían tal devastación. Sin embargo, sabía que la Tecnocracia no era el Escudo Duerten; nosotros queríamos protegernos y nivelar el campo de juego. No era lo mismo.

—En serio, Onso, lo único que quería desde el primer contacto era ser amigo de los alienígenas. El problema es que soy más ruidoso y menos pulcro que Marcel —comentó Tyler, sacándome de mi silencio. —En Leirn no hay que actuar como presas frágiles. Pensé que un cambio de aires me vendría bien, porque si no, la próxima vez que Hunter haga uno de sus comentarios de mierda, le voy a dar un puñetazo. Sovlin necesita un hogar más que yo; está haciendo un buen trabajo.

Mi cola se movió en señal de asentimiento. —Que Gojid haya encontrado su vocación. Nunca pensé que le oiría alabar la cultura yotul, pero cuanto más lo pienso, más creo que esos comentarios «primitivos» estaban motivados por los celos... por que nosotros sigamos conservando nuestra identidad.

«Quizás. La cuestión es que me han trasladado aquí, al puto paraíso literal en mi planeta SC favorito. Estar cerca de mi mejor amigo es la guinda del pastel. Puedes ponerte en plan friki con toda la cultura yotul que quieras, Onso; no tenemos ningún sitio al que ir».

«¿Ni siquiera para ver cómo están Slanek y Marcel?».

«La belleza de las comunicaciones FTL. No me gusta la idea de ir a Skalga con Veln, el «ponte una visera», como líder. Esos dos pueden venir a visitarnos, pero dudo que eso suceda pronto. Mierda, es verdad, ¡quería contarte cómo están! Marcel me ha estado enviando mensajes y hace unas horas me envió un vídeo con las últimas noticias, pero lo guardé para verlo contigo. ¡Un segundo!

El humano mostró sus colmillos y, tras abrir el vídeo, casi me lanza el holopad a las manos. Era el mismo entusiasmo que le había llevado a llamar a Marcel al laboratorio, lo cual, para ser justos, había dado sus frutos a pesar de los riesgos. Era obvio lo mucho que Tyler se preocupaba por las personas cercanas a él, por cómo se había comprometido a ir a la batalla más espectacular de la galaxia para rescatar a un amigo. A pesar de perder el trabajo de restauración de Leirn, me alegraba haber ido con mi amigo; habría sido mucho más difícil convencer al Venlil de que volviera a la nave sin mí. Si el amor hubiera perdurado tras el experimento cerebral, era posible que el odio hacia Sovlin también hubiera permanecido, una vez que el Monstruo de Sal lo hubiera visto. Miré el rostro grabado del terrano pelirrojo, que tenía a un Slanek avergonzado acurrucado a su lado en el vídeo.

Marcel sonrió a la cámara, con cicatrices que le marcaban el rostro. «Tengo muchas buenas noticias, aunque no todas son buenas. En primer lugar, Nulia ha tenido problemas al principio para encariñarse con figuras femeninas, no puedo culparla, después de que su madre la abandonara y... bueno, no es justo. Debería haber asumido más responsabilidad, pero me estaban pasando demasiadas cosas a la vez. De todos modos, por fin está empezando a coger cariño a Jensi. Tiene muchas ganas de unirse a las partidas de mahjong con los amigos humanos de Jensi, pero es un poco pequeña y eso está... en suspenso, porque Slanek cree que es demasiado».

«No... no quiero en mi casa», graznó el Venlil. «Se supone que es... segura».

—Lo sé, amigo. Yo te protegeré, ¿verdad? Lo que los kolshianos te dijeron sobre nosotros no es cierto. Has vivido en la Tierra y con nuestros soldados durante meses, y ningún humano te ha hecho daño.

—No lo recuerdo. Dijiste que entrené con ese... Tyler. Él... me rescató. ¿Cuándo vamos a llamarlo?

La expresión de Marcel se ensombreció. —Lo estamos llamando ahora mismo, amigo. Concéntrate... mira la cámara del holopad. ¿Ves que está encendida? Llevamos filmando unos treinta segundos. Tyler sí que pasó por el programa de supresión del instinto contigo, y visitamos Skalga...

—¿Dónde... qué es Skalga?

«Ahora es el nombre de Venlil Prime; lo votaron oficialmente hace unas semanas. Era el nombre antes de la Federación... Mundo de la Muerte. ¿Recuerdas lo que te conté sobre cómo fastidiaron a los venlil? No llores, no pasa nada. Seguiré recordándote cosas».

«Es difícil... recordar cosas. El cerebro... no capta nada. Estoy cansado».

—Puedes echarte una siesta aquí mismo, hasta que venga el amable doctor zuruliano a intentar ayudarte. Si los kolshianos te hicieron esto, quizá se pueda deshacer, ¿no? Solo quería que recordaras cómo fue nuestra primera visita a tu planeta con Tyler, mientras un niño tilfish muy mono llamado Virnt iba a hombros de él. Eso fue después de que nos salvara en Sillis, arriesgando su vida; es un hermano. ¿Por qué no eres un Venlil valiente y saludas a la cámara?».

Slanek tardó un momento en localizar la cámara, antes de dar un movimiento descoordinado con la cola. «Ahí. Ahora duerme».

Marcel acercó suavemente la cabeza del Venlil, que ya estaba dormido, a su estómago. —Mierda. ¿Ves lo que pasa? Iba a empezar con las buenas noticias, como que mi inversión genética salió sin problemas. Ya no tengo reacciones alérgicas al menor olor a animal. Puedo volver a la Tierra cuando quiera, pero me voy a quedar porque Slanek me necesita.

—Sí. Quédate —murmuró el Venlil—. Te quiero, Marcel.

—Sabes que te quiero, amigo. Estoy a tu lado. No te voy a engañar, Tyler; nuestro amigo está bastante jodido. Le han hecho mucho daño. Su memoria a corto plazo es muy irregular, ya que apenas puede concentrarse, así que acabo explicándole las cosas varias veces. Cualquier humano que no sea yo, a veces incluso solo verlo por la ventana, le bloquea. Por eso estoy grabando esto y no llamándote en directo. Es lo mejor que puedo hacer para que hable contigo».

Pegué las orejas a la cabeza. «Por Ralchi. Es terrible ver a Slanek así».

«Recuerdo cuando luchaba contra la ansiedad cuando estaba con nosotros, pero esto es desgarrador», susurró Tyler.

Marcel se obligó a sonreír de nuevo. —Estamos haciendo pequeños progresos y Slanek está en casa. Los mejores médicos del Instituto Galáctico de Medicina están trabajando en ello y, entre Jensi y yo, podemos mantenerlo en el buen camino. Espero que tú y Onso estéis bien. Ambos arriesgasteis vuestras vidas por nosotros, así que gracias por todo. Nos queda un largo camino por recorrer, pero espero poder daros pronto noticias más optimistas.

El vídeo se apagó y seguí unos pasos más a Tyler en un silencio sombrío. Sería difícil para Slanek escapar de los efectos del laboratorio, aunque al menos no estaba separado de su amigo; esperaba que, con ayuda médica, pudiera recuperar sus facultades. Solo cuando devolví el holopad me di cuenta de que no estábamos cerca del complejo de la ONU, donde el oficial Cardona decía que tenía un regalo para mí. Pensé que el primate había estropeado la sorpresa al anunciar que había transportado una tabla de surf hasta allí, pero esto... parecía el complejo de investigación del proyecto de restauración de Leirn. Sara Rosario esperaba junto a las puertas, con una bata de laboratorio sobre los hombros.

¿Sara se había puesto en contacto con Tyler de alguna manera? Sin duda nos estaba esperando, y no habíamos llegado allí por casualidad. Sin embargo, no quería hacerme ilusiones; había rechazado el trabajo y no esperaba que ella lo mantuviera.

Tyler me dio una palmada en la espalda, recuperando su buen humor al ver mi sorpresa. —¡Sorpresa! Mi traslado era en realidad para hacer de seguridad en este complejo. ¿Pensabas que no me enteraría de que rechazaste este proyecto por mí y no me lo dijiste para que no me sintiera culpable? Noté que algo no cuadraba, así que investigué un poco.

—Cuando Tyler me contó por qué rechazaste el trabajo, Onso, me impresionaste aún más. Tu lealtad es admirable —intervino Sara—. Estaba encantada de ocupar el puesto todo el tiempo que fuera necesario. También me tomé la libertad de obtener el visto bueno de tu gobierno. El puesto es tuyo, al mismo precio que la oferta original, si lo quieres.

«¿No habláis en serio? ¿Habéis hecho eso por mí?». Parpadeé varias veces, recordando lo entusiasmado que me había sentido durante la visita a las instalaciones; las hensas habían sido un recuerdo muy agradable de nuestro pasado. I+D era un trabajo técnico maravilloso, pero este era el trabajo que me atraía. «¡Sí! ¡Ralchi, podría saltar de alegría! No quiero nada más que devolver a Leirn a su antigua gloria, aunque eso signifique tener que trabajar con este payaso».

«Eso no está muy bien, géiser viviente de datos curiosos», objetó Tyler. «He pasado semanas planeando cómo darte la bienvenida perfecta a casa, ¿y esta es mi recompensa?».

«¿Cómo decís los humanos? ¿Aguantar y hervir por dentro?».

Tyler me miró con el ceño fruncido, antes de que yo lo abrazara. Me soltó y me hizo un gesto con un dedo para que esperara. Sus ojos azules me guiñaron, sugiriendo que tenía algo más preparado para cumplir mis sueños. Incliné la cabeza hacia un lado y lo observé mientras se apresuraba hacia las jaulas de animales terrestres que había fuera de las instalaciones; recordé que los terranos habían estado importando mascotas como solución provisional para los ciudadanos de Yotul. El primate agarró una correa con las manos y sacó de la jaula a un enorme canino gris moteado, que se acercó a mí. Reconocí al perro como su mascota, Zeus, el gran danés.

¿El oficial Cardona no había dejado a Zeus en la Tierra? Supuse que sería posible obtener permiso para tener mascotas caninas, pero ¿por qué traerlo aquí antes de mi llegada? Su querida mascota debería estar en su lugar de residencia, en un entorno cómodo. La sonrisa del humano se amplió mientras me colocaba el lazo de la correa alrededor de la muñeca. Zeus se dio la vuelta para olfatearme con el hocico húmedo, antes de mover la cola con afecto; el animal domesticado debía de reconocer mi olor en el pelaje de su dueño.

—Tyler y yo hablamos de que querías un perro grande después de la guerra —comentó Sara.

El humano rubio asintió con la cabeza. —Sabía lo que tenía que hacer. Es tuyo.

Mis ojos se abrieron como platos, mirando al gigantesco can. —¿Qué? No... No puedo quedarme con Zeus, Tyler. Es tu mascota, ¡lo quieres!

—Sí, pero no puedo tenerlo en la base. Sé que lo cuidarás bien, así que quería que te lo quedaras. No te preocupes, te diré todo lo que necesitas saber sobre tener un cachorro. A mí también me ayuda, porque así podré verlo con regularidad. Es una situación en la que todos ganamos.

—Yo... no sé qué decir.

«Di que Tyler es el mejor ser humano que ha existido jamás en el universo».

«Ni de coña. Pero diré que eres un gran amigo... Me alegro de haberte conocido. Y si estás seguro de que no te importa, será un honor para mí quedarme con Zeus. Va a ser el perro más mimado de la galaxia».

«¡Por supuesto! Sobre todo cuando vaya a visitarte y le lleve golosinas y huesos para perros. ¡No podría hablar con ningún otro herbívoro de lo mucho que le gusta a Zeus, el depredador, masticar huesos!».

«Mientras no sean mis huesos, no me importa. Los hensas cazaban presas vivas en la granja».

«A menos que haya algo parecido a las ardillas por aquí, Zeus no perseguirá nada. Es un buen chico».

—Desde luego que lo es. Pero no sé si puedo llevármelo ahora mismo; seguro que tengo mucho trabajo atrasado en el proyecto. Estoy deseando empezar, doctora Rosario.

Sara se rió entre dientes, y las arrugas de estrés desaparecieron de su rostro. —Bueno, empieza hoy mismo, Onso. ¿Qué tal si, como primera tarea, te llevas al perro a casa y vas a la playa con este chico a dar unas clases de surf? Un día para disfrutar con tu amigo no te hará ningún daño. Después de todo lo que hemos pasado, solo por ver un vídeo de eso ya habrá valido la pena.

—Bueno, es muy amable por su parte, pero puede...

Tyler me miró con el ceño fruncido. —¡No te atrevas a convencerla de que te asigne algo, Yotul trastornado! Llevo semanas esperando a que vuelvas de Thysun. He traído una tabla de surf y nos vamos ahora mismo. Vamos.

Ante la expresión severa de mi amigo, que no dejaba lugar a discusión, accedí a sus exigencias de ir a la playa. La idea de construir toda una sociedad, en lugar de solo naves espaciales, me ayudó a sentir que Leirn volvía a tener el control de nuestro destino. No había soñado que todo volvería a encajar tan perfectamente, pero tenía que agradecérselo a Tyler; él había apreciado el sacrificio que nunca debía saber que había hecho. No habría más misiones que nos alejaran de casa, y el destino de nuestros compañeros de manada estaba fuera de nuestras garras. Era hora de hacer una vida aquí, una que incluyera un perro grande hoy y unas hensas en el futuro.

Estaba agradecido de poder vivir en una comunidad galáctica donde se me consideraba un igual y de poder trabajar junto a mi amigo para cumplir los magníficos sueños que tenía para el pueblo Yotul.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 184
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
prisionero de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
1 de enero de 2150

La humanidad era una especie que yo había equiparado a un virus: algo infeccioso que se apoderaba de todo lo que tocaba.

Mientras observaba la transformación de la galaxia a través de los informes de noticias y un enlace cerrado a Internet en mi celda, vi que tenía razón en ese aspecto. Su cultura se convirtió en una potencia dominante, con franquicias de entretenimiento que se expandieron de formas inimaginables para los depredadores. Las bandas terrestres realizaban giras por planetas enteros, tocando en festivales para públicos diversos; a veces, esas reuniones estaban dedicadas a restaurar el pasado mostrado en los Archivos. Las películas y los videojuegos con contenido gratuito, desde personajes con ojos binoculares hasta violencia inspirada en los depredadores, se vendían como pan caliente. Las tradiciones y los gestos terranos se hicieron conocidos en toda la galaxia.

La Tierra se convirtió en el corazón de la Coalición Sapient, que comenzó a superar los bombardeos. Lamenté no haber tenido más remedio que destruir sus ciudades, incluso antes de que mi misión fracasara. Uno a uno, los terranos reconstruyeron hasta el último de los principales epicentros de entre las cenizas; sus avances tecnológicos se produjeron a un ritmo vertiginoso. Viena, que actualmente albergaba más de cien embajadas alienígenas, también se había convertido en un centro de investigación científica, desde que fue elegida ciudad anfitriona del Proyecto Crónica. Se trataba de un proyecto destinado a restaurar las enseñanzas del pasado depravado de todas las especies, para que pudieran volver a sus costumbres bárbaras y primitivas.

Decenas de miles de alienígenas llegaron a la Tierra para participar en los esfuerzos de restauración. Los avances genéticos se acumularon gracias al proyecto hermano, ya que las Naciones Unidas convencieron gradualmente a más antiguos omnívoros para que eliminaran sus alergias a la carne. Entre ellos se encontraban los Krakotl, que recuperaron su sed de sangre después de que los terranos sustituyeran a nuestro honorable gobierno por una planta insípida llamada Nuela. Me horrorizó ver hasta qué punto había caído mi especie. No tardó mucho en aparecer en los programas de noticias a antiguos miembros de la Federación que se habían adentrado en estos pecados culinarios. Parte del motivo por el que estas razas sentían tanta curiosidad por probar las comidas humanas era que sus platos vegetales se habían extendido junto con su cultura y les había impresionado su complejidad. ¡Y pensar que esos idiotas habían patrocinado un banquete de depredadores!

La cura que les rogué a los terranos que tomaran; realmente se compadecían de nosotros por haber perdido nuestra sed de sangre. ¡En poco más de una década, han deshecho milenios de progreso!

Todo estaba perdido desde el momento en que los kolshianos cayeron ante su embestida. Los humanos lanzaron un ataque tras otro contra los cimientos mismos de las creencias de la Federación. Los exterminadores, la profesión a la que yo había pertenecido, cerraron sus puertas o se convirtieron en algo irreconocicible con otros nombres. Los terranos convencieron al público de que los ataques de los depredadores eran agresiones inteligentes y, una vez que se implantó esa idea, se convirtió en realidad. También habían despertado la compasión por las bestias en llamas, como yo había sentido la primera vez que rocié con gasolina a los cachorros. Era un proceso horrible, sin duda, pero necesario para eliminar sus rastros.

«¿Cómo de contaminados estarán ahora todos estos mundos?», reflexioné en voz alta, mirando las paredes mugrientas de mi diminuta celda. «Los humanos se han extendido por casi todos los planetas. Crean más colonias antes incluso de llenar las antiguas, solo por un impulso dominador».

Mi voz estaba cargada tanto por la edad como por la falta de uso; a veces, hablaba en voz alta para mantener la cordura. Cuando los humanos me dieron el enlace a Internet, lo hicieron con una advertencia. Me enviaban perfiles de terranos que habían muerto durante mi incursión, obligándome a ver los detalles de sus vidas. No podía acceder al resto de la web hasta que veía los vídeos de la mañana. ¿No era suficiente con la culpa que sentía al saber que eran criaturas sensibles y compasivas? No sabía por qué ansiaba tanto conectar con esa horrible realidad como para pasar por tal tormento. Por alguna razón, siempre veía la ceremonia del 17 de octubre, una fiesta planetaria no solo en la Tierra, sino también en muchos poderes de la SC. Lo llamaban el Día del Recuerdo.

Recordé todas las decisiones imposibles que había tenido que tomar, protegiendo a otras formas de vida por encima de los terrícolas. Recordé estar de pie en ese puente, tratando desesperadamente de lanzar nuestras bombas cuando llegaron los Arxur... y lo recordaba demasiado bien, incluso en mi vejez. Una parte de mí esperaba que las condiciones naturales me liberaran de este mundo a través de la muerte, o que borraran de mi memoria las cosas horribles que había visto. Al final, sabía que había condenado a Nishtal y matado a millones de personas en la Tierra en un sacrificio que no había servido para nada. Las semillas de la duda eran lo peor de todo.

Aun así, recordaba lo que estaba mal en estos terrícolas mientras veía cómo se desmoronaba cada aspecto de la Federación; las instalaciones contra la enfermedad depredadora eran uno de los objetivos de su asalto. A pesar de sus afirmaciones previas de que los ataques de los depredadores eran obra de mentes malvadas, los humanos pensaban que era algo que se podía discutir, ¡y que no había que proteger al rebaño en absoluto! Recordé lo peligrosa que había sido Jala, incluso con alguien como yo para controlarla. Esos deseos violentos, unidos a la falta de empatía, podían dar lugar a ataques si no se ponía fin a los comportamientos extraños. La psicología terráquea era una de sus ideas más escandalosas.

Nada era sagrado. Los humanos luchaban por preservar a los depredadores salvajes que se comían todo lo que se cruzaba en su camino, debido a su visión distorsionada de la ecología. Estaba muy lejos de la doctrina de que los pequeños depredadores se convierten en grandes depredadores y se reproducen exponencialmente. Especies como los yotul no tenían el refinamiento necesario para resistir las tonterías incivilizadas; esos marsupiales fueron de los primeros en dar la bienvenida a los ataques terranos en todos estos frentes. El gobernador Veln, en quien había depositado tantas esperanzas, se convirtió en un indeciso que parecía estar alterando la sociedad venlil... poco a poco. Perdió las elecciones por mayoría aplastante y alguien del bando de Tarva volvió al poder.

He visto cómo los humanos atacaban todas nuestras creencias sagradas y el daño que han causado a la oportunidad que los kolshianos nos dieron de civilizarnos. Los he visto extenderse por las estrellas, tal y como temía, y he visto que nunca están satisfechos. Siguen planeando ir más allá.

Pasé años de mi vida esperando, esperando que se cumpliera la promesa que le hice a Arjun cuando lo teníamos como rehén. El crecimiento de la humanidad les llevaría a construir un imperio a costa de especies presa, tal y como lo había predicho su historia. Sin ser domesticados y salvados de su pecado innato, su sed de sangre les llevaría a la tentación... y comenzarían las atrocidades. Supuse que sucedería con las potencias de la Federación que no se rindieron. Cuando el poderoso ejército de las Naciones Unidas envió tropas para derrocar gobiernos, empezando por Grenelka, el mundo natal de los yulpa, supuse que era el comienzo. Mis profecías se verían confirmadas.

Estas razas, incluidos sus supuestos amigos, eran más débiles que ellos, juguetes en el mejor de los casos. Con sus soldados de a pie de nuevo al acecho, volverían a saborear el gusto por matar y esclavizar a otras culturas. No tenían que fingir docilidad para sobrevivir, así que ¿qué les impediría ceder a su verdadera naturaleza? ¿Qué les impediría quedarse con lo que pertenecía a otros, con su ejército ahora más fuerte que la incipiente fuerza que aún derrotaba al milenario imperio kolshiano?

No había ninguna razón para que se contuvieran, ni para que fueran capaces de hacerlo... y, sin embargo, lo hicieron. Grenelka, y las docenas de mundos que la siguieron, vieron cómo sus líderes eran eliminados con precisión... y luego fueron reconstruidos desde cero. Los humanos se tomaron el tiempo necesario para crear algo nuevo a partir de su golpe, estableciendo nuevas agencias formadas por personal local y que no respondían ante la ONU. Con potencias hostiles en su punto de mira, los terranos mostraron misericordia. Querían que los demás se mantuvieran en pie por sí mismos, como iguales, un concepto que violaba la esencia misma de lo que significaba ser un depredador.

«La humanidad se ha extendido por todas partes y se ha apoderado de nuestros sistemas, tal y como sabía que haría. Un crecimiento exponencial», dije en voz alta. «Sin embargo, no han caído más mundos herbívoros. ¿Qué ha pasado con su violencia interior? ¿Con su crueldad fenomenal?».

Si mi misión no hubiera sido la supervivencia de la Federación, no habría tenido que encabezar la flota de exterminio. Todo lo que veía en las empresas de la humanidad, ya fuera por motivaciones implícitas o externas, era una compasión infinita. Por los débiles y vulnerables. Por las anomalías del rebaño. Por aquellos que habían buscado el perdón tras graves insultos. Por aquellos que no merecían su compasión: igual que aquel juez terrano me había perdonado, a pesar de lo que le había infligido a los de su especie. No podía entender cómo era posible, y sin embargo, lo único que encontraba era su asombrosa empatía.

Voluntarios depredadores se apresuraron a acudir a todos los mundos, trabajando jornadas imposibles a cambio de una mísera compensación, mientras los rescates de ganado colapsaban los sistemas locales. Los científicos humanos utilizaron sus nuevas capacidades genéticas para estudiar enfermedades, incluso aquellas que no afectaban en absoluto a su especie. Las Naciones Unidas fueron las mentes más sensatas entre el SC, evitando actos vengativos: la Tierra fue la única parte que realmente tramitó las solicitudes de asilo de los talsk encarcelados y gastó cantidades desorbitadas en naves capaces de soportar el «síndrome de Kessler». Los tribunales de guerra celebrados en Viena concedieron el indulto general a todos los «niños soldado», para indignación de sus aliados. Las empresas civiles humanas se alegraron de establecer asociaciones, en paralelo a la estrecha colaboración del gobierno con Leirn, Skalga, Colia, Khoa y muchos otros.

¿Realmente merecía la humanidad ser eliminada de la existencia como si fuera una enfermedad? ¿Era todo esto solo odio por su apariencia y su dieta, como me había dicho el piloto que suplicaba por la vida de su familia? Después de todo este tiempo, su hambre y su sed de sangre deberían haber salido a la superficie, con pruebas inequívocas de lo que eran. Tuvieron todas las oportunidades para saciar al menos su hambre de poder; fundaron la facción más grande de la galaxia. Cientos de millones de alienígenas vivían en la Tierra, y la mezcla cultural significaba que tenían que ocultar sus instintos en todo momento. Siempre había alguien vigilando.

Sin embargo, nunca flaqueaban. ¿Y si no estaban enmascarando sus instintos... en absoluto?

Había sido una simple verdad que los depredadores mataban por naturaleza, pero ahora no estaba tan seguro. Cuando Cilany me entrevistó, antes de mi juicio, mantuve mi comparación de la humanidad con un virus. Su rechazo a la cura fue lo que me llevó a creer que su lado bueno no era lo suficientemente fuerte como para salvarlo. Esperé a que conquistaran el resto de la galaxia, pero con el paso del tiempo, empecé a comprender que ya lo habían hecho. No con armas, bombas o armadas de naves espaciales. Ni con ocupaciones ni saqueos. Los terranos conquistaron la galaxia a través de la compasión, un deseo de amistad y sanación que existía sin ninguna modificación de su código depredador.

Quizás se habían hecho cosas horribles entre ellos muchos años atrás, pero yo podía ver que los humanos se habían convertido en algo completamente diferente. Su verdadero yo, en la cima de su avance y en el apogeo de su poder, eran guardianes galácticos: capaces de emociones a la par de los venlil. Por cada principio de la Federación que pervertían, no podía evitar darme cuenta de que habían alcanzado un nivel de paz incompatible con cualquier objetivo violento. La vida era mejor bajo su dominio que bajo el de los kolshianos o los farsul. Era una verdad inaceptable darse cuenta de que la Tierra nunca sería un planeta espacial de brutos dominantes.

La enormidad de la culpa aplastó mi alma y mi convicción; la tragedia era lo verdaderamente innecesario que había sido mi genocidio. Todo lo que habíamos creído sobre las intenciones de la humanidad era claramente falso, a pesar de toda la sabiduría y la experiencia previa. Su profundidad emocional los impulsaba, con una legitimidad que no debería haber sido posible. No podía haber mayor castigo que ver cómo la galaxia seguía adelante sin mí y verme obligado a darme cuenta poco a poco de lo errónea que era mi comprensión de la naturaleza fundamental de los depredadores.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯